[
  {
    "conversation_id":15137761,
    "user_question":"Seit 3 Tagen ehandlung eines Ekzem am Hals mit etaGalen Salbe brachte keine Verbesserung. Was kann die Ursache sein?",
    "annotated_text":"Seit 3 Tagen Behandlung eines Ekzem am Hals mit BetaGalen Salbe brachte keine Verbesserung. [Q]Was kann die Ursache sein?[\/Q]",
    "questions":"Was kann die Ursache sein?",
    "question_published_at":1649620020000,
    "category":"'expertenrat,haut-haare-naegel,dermatologie'",
    "title":"Ekzem trotz Cortisonsalbe nicht besser",
    "expert_answer":"Hallo,\nsollte eine Therapie nicht anschlagen, kann ggf. eine andere Erkrankung vorliegen. itte wenden Sie sich daher erneut an Ihren behandelnden rzt.\n",
    "answer_published_at":1649868300000,
    "user_question_length":19
  },
  {
    "conversation_id":15104383,
    "user_question":"Chronische Nierenschw\u00e4che (zu viel Eiwei\u00df und rote lutk\u00f6rperchen im Urin), seit \u00fcber 15 Jahren, Werte schwanken, aktuell viel zu hoher Kreatininwert. Wahrscheinlich chronischen Glomerulonephritis durch damalige st\u00e4ndige Mandelentz\u00fcndung mit Streptoktokken. Die Mandelentz\u00fcndung ist in den letzten Jahren viel seltener geworden, von nahezu monatlich auf einmal j\u00e4hrlich. Eitrige Mandelentz\u00fcndungen habe ich kaum noch, manchmal ein ganzes Jahr nicht. Die Mandeln sind dennoch sehr gro\u00df und l\u00f6chrig zerkl\u00fcftet (ich nehme an sie sind dennoch st\u00e4ndiger akterienherd). W\u00e4re es ratsam die Mandeln entfernen zulassen, das die Niere sich vielleicht danach sogar wieder erholt oder sich die Nierenwerte verbessern?",
    "annotated_text":"Chronische Nierenschw\u00e4che (zu viel Eiwei\u00df und rote Blutk\u00f6rperchen im Urin), seit \u00fcber 15 Jahren, Werte schwanken, aktuell viel zu hoher Kreatininwert. Wahrscheinlich chronischen Glomerulonephritis durch damalige st\u00e4ndige Mandelentz\u00fcndung mit Streptoktokken. Die Mandelentz\u00fcndung ist in den letzten Jahren viel seltener geworden, von nahezu monatlich auf einmal j\u00e4hrlich. Eitrige Mandelentz\u00fcndungen habe ich kaum noch, manchmal ein ganzes Jahr nicht. Die Mandeln sind dennoch sehr gro\u00df und l\u00f6chrig zerkl\u00fcftet (ich nehme an sie sind dennoch st\u00e4ndiger Bakterienherd). [Q]W\u00e4re es ratsam die Mandeln entfernen zulassen, das die Niere sich vielleicht danach sogar wieder erholt oder sich die Nierenwerte verbessern?[\/Q]",
    "questions":"W\u00e4re es ratsam die Mandeln entfernen zulassen, das die Niere sich vielleicht danach sogar wieder erholt oder sich die Nierenwerte verbessern?",
    "question_published_at":1552824240000,
    "category":"'expertenrat,innere-medizin,krebs'",
    "title":"Chron. schlechte Nierenwerte durch Mandelentfernung verbessern?",
    "expert_answer":"Hallo\n,\nLeider d\u00fcrfen wir ohne\nUntersuchung keine Therapieempfehlung geben, deswegen halten wir uns eher allgemein.\nDie von ihm vorgebrachten Ideen\nsind sicherlich teilweise richtig\n.\nSchlussfolgern zu sagen, dass deswegen eine\nEntfernung der Mandeln\neine esserung bringt, scheint auf den ersten lick plausibel.\nUnseres Wissens nach gibt es hierzu aber keine wissenschaftlichen rbeiten, die dies best\u00e4tigen, jedoch auch nicht bestten.\nInsofern handelte es sich darum ein\nindividuellen Heilversuch. Wir k\u00f6nnen ihn nur empfehlen,\nmit ihrem HNO-rzt dar\u00fcber zu rechen.\nWir hoffen, wir konnten Ihnen weiterhelfen\n- ",
    "answer_published_at":1553019540000,
    "user_question_length":95
  },
  {
    "conversation_id":15059877,
    "user_question":"Sehr geehrter , ich habe seid 7 Wochen Schmerzen an der LWS. Es fing wie ein Ischiaroblem an, wanderte aber innerhalb kurzer Zeit in die MItte und zieht bis in die Oberschenkel. r Orthop\u00e4de stellte ein Softwareproblem rich nnungen und ein Hohlkreuz fest. Ger\u00f6ngt wurde nicht auch kein MRT .  bekam Rehaort verordnet und mache Physio aufgrund langj\u00e4hriger Nackenbeschwerden. Nach \u00a02maligem Rehaort haben sich die eschwerden nun verschlimmert und ich bin sehr unsicher, was zu tun ist. Ibuprofen schl\u00e4gt kaum an.  bin im ment sehr unsicher, ob so eine Verschlimmerung normal ist. Einen Termin beim Orthop\u00e4den habe ich erst in 8 Wochen. Vielleicht h\u00e4tten Sie eine Rat f\u00fcr mich? LG ",
    "annotated_text":"Sehr geehrter Dr. Stehn, ich habe seid 7 Wochen Schmerzen an der LWS. Es fing wie ein Ischiasproblem an, wanderte aber innerhalb kurzer Zeit in die MItte und zieht bis in die Oberschenkel. Der Orthop\u00e4de stellte ein Softwareproblem sprich Verspannungen und ein Hohlkreuz fest. Ger\u00f6ngt wurde nicht auch kein MRT . Ich bekam Rehasport verordnet und mache Physio aufgrund langj\u00e4hriger Nackenbeschwerden. Nach \u00a02maligem Rehasport haben sich die Beschwerden nun verschlimmert und ich bin sehr unsicher, was zu tun ist. Ibuprofen schl\u00e4gt kaum an. Ich bin im Moment sehr unsicher, ob so eine Verschlimmerung normal ist. Einen Termin beim Orthop\u00e4den habe ich erst in 8 Wochen. [Q]Vielleicht h\u00e4tten Sie eine Rat f\u00fcr mich? [\/Q]LG Ringelblume",
    "questions":"Vielleicht h\u00e4tten Sie eine Rat f\u00fcr mich? ",
    "question_published_at":1466006460000,
    "category":"'expertenrat,knochen-gelenke,rueckenschmerzen'",
    "title":"Vermehrte Schmerzen nach Rehasport",
    "expert_answer":"Sehr geehrte ,\ngrunds\u00e4tzlich gilt bei\nR\u00fcckenschmerzen\n: wenn \u00dcbungen die eschwerden verschlimmern, sollten diese weggelassen und ggfs. durch andere ersetzt werden. Oft helfen lokale W\u00e4rmeanwendungen und leichte, schmerzfe ewegungen, wie z. . langsames H\u00fcftksen, langsames Drehen des Oberk\u00f6rpers im nd. Vermeiden Sie dabei zun\u00e4chst jede schmerzausl\u00f6sende oder -verst\u00e4rkende ewegung. Ggfs. m\u00fcssen Sie sich, vor blauf\u00a0 der 8 Wochen, in die Notfallrechstunde Ihres Orthop\u00e4den begeben.\n w\u00fcnsche Ihnen gute esserung\nIhr ",
    "answer_published_at":1466590320000,
    "user_question_length":113
  },
  {
    "conversation_id":15140315,
    "user_question":"Hallo , Vor 3 Jahren OV mit einer Frau( kein Risikokontakt ). Halben Tag \u00e4ter begannen die Probleme.ennen am Damm und in der Harnr\u00f6hre .Erektionprobleme,fast kein Ejakulat,die eichelitze is ger\u00f6tet. Seid 3 Jahren habe ich t\u00e4glich schmerzen beim Wasser lassen . Es wurde Urin ,Ejakulat,4 Gl\u00e4ser Probe ,mehrmals bstriche unternommen . Es wurde nie was gefunden . Ein Urologe sagte dass chldien oder mykoplasmen sehr schwer nachzuweisen sind ,stimmt das ?  bin mir sicher dass da noch was ist . Habe mittlerweile 9 Urologen durch S\u00e4mtliche ntibosen wurden durchgef\u00fchrt \u00a0,Chinolone, Makrolide,tetrazycline,alles hat nichts geholfen . Habe auch immer mindestens 20 Tage eingenommen und teilweise auch l\u00e4nger . Habe alles was es so gibt an Homiopatischen Mittel \u00a0genommen . Einzig was mir den Schmerz ein bisschen nimmt ist Ibuprofen Hochdosiert . MRT wurde auch gemacht ,alles ohne efund .  wei\u00df mir keinen Rat mehr . in 30 Jahre ,war immer ortlich . Warum nimmt mir keiner diese Prostata raus? Haben Sie eine Idee was ich noch versuchen k\u00f6nnte ? Vielen Dank im Voraus",
    "annotated_text":"Hallo Zusammen, Vor 3 Jahren OV mit einer Frau( kein Risikokontakt ). Halben Tag sp\u00e4ter begannen die Probleme.Brennen am Damm und in der Harnr\u00f6hre .Erektionprobleme,fast kein Ejakulat,die eichelspitze is ger\u00f6tet. Seid 3 Jahren habe ich t\u00e4glich schmerzen beim Wasser lassen . Es wurde Urin ,Ejakulat,4 Gl\u00e4ser Probe ,mehrmals Abstriche unternommen . Es wurde nie was gefunden . [Q]Ein Urologe sagte dass chlamydien oder mykoplasmen sehr schwer nachzuweisen sind ,stimmt das ? [\/Q]Ich bin mir sicher dass da noch was ist . Habe mittlerweile 9 Urologen durch S\u00e4mtliche Antibosen wurden durchgef\u00fchrt \u00a0,Chinolone, Makrolide,tetrazycline,alles hat nichts geholfen . Habe auch immer mindestens 20 Tage eingenommen und teilweise auch l\u00e4nger . Habe alles was es so gibt an Homiopatischen Mittel \u00a0genommen . Einzig was mir den Schmerz ein bisschen nimmt ist Ibuprofen Hochdosiert . MRT wurde auch gemacht ,alles ohne Befund . Ich wei\u00df mir keinen Rat mehr . Bin 30 Jahre ,war immer sportlich . [Q]Warum nimmt mir keiner diese Prostata raus? [\/Q][Q]Haben Sie eine Idee was ich noch versuchen k\u00f6nnte ? [\/Q]Vielen Dank im Voraus",
    "questions":"Ein Urologe sagte dass chlamydien oder mykoplasmen sehr schwer nachzuweisen sind ,stimmt das ? , Warum nimmt mir keiner diese Prostata raus? , Haben Sie eine Idee was ich noch versuchen k\u00f6nnte ? ",
    "question_published_at":1659036660000,
    "category":"'expertenrat,maennermedizin,prostatabeschwerden'",
    "title":"Seid 3 Jahren Protatitis",
    "expert_answer":"Hallo,\nin der Tat sind\nChldien\nund\nMykoplasmen\nsehr schwer nachzuweisen. Da aber auch verschiedene ntibiotika keine esserung brachten, ist eine Infektion eher unwahrscheinlich. M\u00f6glichweise werden Ihre eschwerden auch durch eine Verengung, die durch eine Infektion verursacht wurde, hervorgerufen. uch kann ein chronisch entz\u00fcndlicher Prozess dahinterstecke, da es ja gut auf\nIbuprofen\nanricht.\nEs ist f\u00fcr uns sehr schwer, neue ns\u00e4tze zu finden, da nicht mal die sie behandelnden , die sie untersuchen konnten weitere ns\u00e4tze bieten k\u00f6nnen.\nSollte eine seltene Erkrankung vorliegen, w\u00e4re ggf. eine ezialambulanz, wie sie an Universit\u00e4tskliniken zu finden ist, eine gute nlaufstelle.\n",
    "answer_published_at":1659475440000,
    "user_question_length":174
  },
  {
    "conversation_id":15146691,
    "user_question":"Guten Tag,  hatte vor ca. 1 1\/2 naten Corona und es relativ gut \u00fcberstanden. Kurz danach habe ich mir aufgrund eines traumatischen Erlebnis eine Trommelfellperforation im linken Ohr zugezogen, welche einen Tag \u00e4ter im KH geschient wurde. er wurde mir gesagt dass das Loch ungef\u00e4hr 3mm hoch und 2mm bt gewesen sei, die R\u00e4nder nach innen gerollt und leicht ausgefranst gewesen sind. Diese Schiene war nun 3 Wochen im Ohr , allerdings ist es nicht (komplett) verheilt. r H\u00f6rtest vor der Schienung ergab einen leichten H\u00f6rverlust. Nun soll ich bis zum 03. Juli abwarten. llerdings habe ich mir vor knapp 8 Tagen einen Infekt zugezogen, welcher sich zu einer Sinusitis und Kehlkopfentz\u00fcndung ausgeweitet hat und der Hausarzt meinte gestern, das Eiter im Ohr ist. Schmerzen habe ich keine im Ohr.  nehme nun 2x am Tag eine Ibuprofen 400mg gegen die Halsschmerzen , gelomyrtol forte, seit gestern moxicillin Clavulans\u00e4ure 875 \/ 125 ntibiotika Tabletten und Nasenray . Seither hat sich auch etwas Eiter im Ohr gel\u00f6st und mir geht es minimal besser. Nun die Frage. Verhindert der Eiter im Ohr die Heilung permanent oder kann diese den Zustand verschlechtern? Gibt es \u00fcberhaupt Chancen dass das Trommelfell noch zuheilt? (Die Perforation ist vor 3 Wochen Dienstags passiert). Falls nicht soll ich eine ation bekommen. llerdings habe ich vor diesee ziemlich ngst wegen den Risiken und einem dauerhaften H\u00f6rverlust bzw. Einer H\u00f6rminderung. Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen, Tessaiga () 29.05.2023 11:05 \u2013 \t\t\t\t\t\t\t\t\teitrag von der Redaktion bearbeitet.",
    "annotated_text":"Guten Tag, Ich hatte vor ca. 1 1\/2 Monaten Corona und es relativ gut \u00fcberstanden. Kurz danach habe ich mir aufgrund eines traumatischen Erlebnis eine Trommelfellperforation im linken Ohr zugezogen, welche einen Tag sp\u00e4ter im KH geschient wurde. Hier wurde mir gesagt dass das Loch ungef\u00e4hr 3mm hoch und 2mm breit gewesen sei, die R\u00e4nder nach innen gerollt und leicht ausgefranst gewesen sind. Diese Schiene war nun 3 Wochen im Ohr , allerdings ist es nicht (komplett) verheilt. Der H\u00f6rtest vor der Schienung ergab einen leichten H\u00f6rverlust. Nun soll ich bis zum 03. Juli abwarten. Allerdings habe ich mir vor knapp 8 Tagen einen Infekt zugezogen, welcher sich zu einer Sinusitis und Kehlkopfentz\u00fcndung ausgeweitet hat und der Hausarzt meinte gestern, das Eiter im Ohr ist. Schmerzen habe ich keine im Ohr. Ich nehme nun 2x am Tag eine Ibuprofen 400mg gegen die Halsschmerzen , gelomyrtol forte, seit gestern Amoxicillin Clavulans\u00e4ure 875 \/ 125 Antibiotika Tabletten und Nasenspray . Seither hat sich auch etwas Eiter im Ohr gel\u00f6st und mir geht es minimal besser. Nun die Frage. [Q]Verhindert der Eiter im Ohr die Heilung permanent oder kann diese den Zustand verschlechtern?[\/Q] [Q]Gibt es \u00fcberhaupt Chancen dass das Trommelfell noch zuheilt?[\/Q] (Die Perforation ist vor 3 Wochen Dienstags passiert). Falls nicht soll ich eine Operation bekommen. Allerdings habe ich vor diesee ziemlich Angst wegen den Risiken und einem dauerhaften H\u00f6rverlust bzw. Einer H\u00f6rminderung. Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen, Tessaiga (Nadine) 29.05.2023 11:05 \u2013 \t\t\t\t\t\t\t\t\tBeitrag von der Redaktion bearbeitet.",
    "questions":"Verhindert der Eiter im Ohr die Heilung permanent oder kann diese den Zustand verschlechtern?, Gibt es \u00fcberhaupt Chancen dass das Trommelfell noch zuheilt?",
    "question_published_at":1685295600000,
    "category":"'expertenrat,allgemeinmedizin,hno'",
    "title":"Trommelfellperforation",
    "expert_answer":"Hallo,\nin der Regel heilt das Trommelfell wieder zu, eine antibiotische ehandlung ist aufgrund des Infekts sinnvoll. Die Heilung dauert normalerweise zwei nate, kommt es zu keiner Heiliung kann eine ation notwendig sein. Im Zweifel sollte der HNO-rzt Ihr Ohr  untersuchen.\n",
    "answer_published_at":1685706180000,
    "user_question_length":244
  },
  {
    "conversation_id":15149417,
    "user_question":"Sehr geehrtes , Vor 5 Jahren kam mein Sohn zur Welt. Da hatte ich ntik\u00f6rper gegen Cytomegalie. Nun bin ich erneut schwanger. In der 10 ssw. Es wurde jetzt kein Test mehr gemacht, da ich ja ntik\u00f6rper habe. Habe ich jetzt einen Schutz gegen Cytomegalie? Oder kann ich mich dennoch erneut anstecken, wenn mein Sohn mich k\u00fcsst? Gibt es verschiedene rten von dem Virus? Oder kann ich von einem Schutz f\u00fcr mein ungeborenes ausgehen? Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen",
    "annotated_text":"Sehr geehrtes Expertenteam, Vor 5 Jahren kam mein Sohn zur Welt. Da hatte ich Antik\u00f6rper gegen Cytomegalie. Nun bin ich erneut schwanger. In der 10 ssw. Es wurde jetzt kein Test mehr gemacht, da ich ja Antik\u00f6rper habe. [Q]Habe ich jetzt einen Schutz gegen Cytomegalie?[\/Q] [Q]Oder kann ich mich dennoch erneut anstecken, wenn mein Sohn mich k\u00fcsst?[\/Q] [Q]Gibt es verschiedene Arten von dem Virus?[\/Q] [Q]Oder kann ich von einem Schutz f\u00fcr mein ungeborenes ausgehen? [\/Q]Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen",
    "questions":"Habe ich jetzt einen Schutz gegen Cytomegalie?, Oder kann ich mich dennoch erneut anstecken, wenn mein Sohn mich k\u00fcsst?, Gibt es verschiedene Arten von dem Virus?, Oder kann ich von einem Schutz f\u00fcr mein ungeborenes ausgehen? ",
    "question_published_at":1698319800000,
    "category":"'expertenrat,frauenheilkunde,schwangerschaft'",
    "title":"Cytomegalie positiv",
    "expert_answer":"Hallo ,\ngef\u00fcrchtet ist die Erstinfektion in der Schwangerschaft. Eine erneute Titerbestimmung ist nicht erforderlich, wenn in der ersten Schwangerschaft bets\nntik\u00f6rper\nnachgewiesen wurden.\nWenn bets ntik\u00f6rper vorhanden sind, besteht keine Gefahr einer erneuten nsteckung durch \u00e4u\u00dferen Kontakt. Eine m\u00f6gliche Reaktivierung der Infektion durch im K\u00f6rper \u00fcberdauernde Viren geht nicht mit einem vergleichbaren Risiko einher.\nhtt:\/\/dgk.de\/impfen-und-infektionen\/infektionen-in-der-schwangerschaft\/cmv\/cmv-in-der-schwangerschaft.html\nviele Gr\u00fc\u00dfe\n",
    "answer_published_at":1698341580000,
    "user_question_length":77
  },
  {
    "conversation_id":15142864,
    "user_question":"Hallo, ich habe seit 2 Tagen eine Entz\u00fcndung im rechten Nasenloch. Seitdem kribbelt es ab und zu am Nasenfl\u00fcgel oder auch mal \u00fcber, mal unter dem rechten uge. Zudem ist ein Lymphknoten am Unterkiefer geschwollen. Dazu habe ich leichte Kopfschmerzen . eim rzt war ich bisher noch nicht. Kann eine Entz\u00fcndung wie zb. ein entz\u00fcndeter Haarfoilikel solche eschwerden machen? Viele Gr\u00fc\u00dfe",
    "annotated_text":"Hallo, ich habe seit 2 Tagen eine Entz\u00fcndung im rechten Nasenloch. Seitdem kribbelt es ab und zu am Nasenfl\u00fcgel oder auch mal \u00fcber, mal unter dem rechten Auge. Zudem ist ein Lymphknoten am Unterkiefer geschwollen. Dazu habe ich leichte Kopfschmerzen . Beim Arzt war ich bisher noch nicht. Kann eine Entz\u00fcndung wie zb. [Q]ein entz\u00fcndeter Haarfoilikel solche Beschwerden machen? [\/Q]Viele Gr\u00fc\u00dfe",
    "questions":"ein entz\u00fcndeter Haarfoilikel solche Beschwerden machen? ",
    "question_published_at":1669542000000,
    "category":"'expertenrat,allgemeinmedizin,hno'",
    "title":"Entz\u00fcndung im Nasenloch Probleme mit dem Trigeminus Nerv",
    "expert_answer":"Hallo,\nwir k\u00f6nnen das aus der Ferne nat\u00fcrlich nicht abschlie\u00dfend beurteilen, m\u00f6glich w\u00e4re das aber schon. llerdings k\u00f6nnte es sich auch um eine lokale Infektion oder auch um einen\nHerpes\nhandeln.\nEine \u00e4rztliche Untersuchung w\u00e4re schon sinnvoll, vor allem sollte auch der Verlauf beobachtet werden.\nWir hoffen, wir konnten Ihnen damit weiterhelfen - ",
    "answer_published_at":1669556220000,
    "user_question_length":61
  },
  {
    "conversation_id":15142552,
    "user_question":"Sehr geehrte n und en, mich tben folgende  um - vor einigen Jahren nachdem ich das erste Mal die Pille elara welche eine androgene Pille ist, abgesetzt habe und starken Haarausfall bekam, ging ich zum rmatologen der anhand eines trichogramms erblich bedingten Haarausfall diagnostiziert hatte. Die Diagnose k\u00f6nnte schon stimmen da sich mein Scheitel leicht verbtert hat und mein Vater eine Glatze hatte.  habe die Pille dann wieder genommen und hab die letzen 15 Jahre immer mal wieder Haarausfall gehabt, meist waren dies  oder Zinkmangel . Meine Haare sind \u00fcber die Jahre weniger geworden aber der Scheitel ist gleich geb. Nun werde ich n\u00e4chstes Jahr 45 und muss aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden die Pille absetzen - Mich tbt sehr stark um, ob der erblich bedingte Haarausfall dann weiter fortschten wird, oder ob es so ist, dass die elara bei erblich bedingtem Haarausfall eigentlich gar nicht so viel ausrichten kann? (ich habe gelesen, dass es eine mittelstarke androgene Pille ist) ??? Dann w\u00fcrde mich noch interessieren, ob man relativ kurz nach absetzen der Pille \u00fcberhaupt androgenen Haarausfall diagnostizieren kann? (Damals war mir der hang Pille absetzen u Haarausfall nicht bewusst, wei\u00df nicht mal, ob ich das im Ger\u00e4ch erw\u00e4hnt hatte) Letzte Frage - k\u00f6nnen androgene Pillen den erblich bedingten Haarausfall wirklich aufhalten , gibt es dazu aussagekr\u00e4ftige Studien? Meine Hoffnung ist eben, dass die elara gar nicht so viel gegen den erblich bedingten Haarausfall beigetragen hat und sich mein Haarstatus nach absetzen der Pille nicht weiter verschlechtern wird... also zumindest nachdem sich die Hormone dann wieder eingependelt haben. k\u00f6nnte dies der Fall sein, oder ist dies nes Wunschdenken? Vielen Vielen Dank!",
    "annotated_text":"Sehr geehrte Damen und Herren, mich treiben folgende Fragen um - vor einigen Jahren nachdem ich das erste Mal die Pille Belara welche eine androgene Pille ist, abgesetzt habe und starken Haarausfall bekam, ging ich zum Dermatologen der anhand eines trichogramms erblich bedingten Haarausfall diagnostiziert hatte. Die Diagnose k\u00f6nnte schon stimmen da sich mein Scheitel leicht verbreitert hat und mein Vater eine Glatze hatte. Ich habe die Pille dann wieder genommen und hab die letzen 15 Jahre immer mal wieder Haarausfall gehabt, meist waren dies Eisen oder Zinkmangel . Meine Haare sind \u00fcber die Jahre weniger geworden aber der Scheitel ist gleich geblieben. [Q]Nun werde ich n\u00e4chstes Jahr 45 und muss aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden die Pille absetzen - Mich treibt sehr stark um, ob der erblich bedingte Haarausfall dann weiter fortschreiten wird, oder ob es so ist, dass die Belara bei erblich bedingtem Haarausfall eigentlich gar nicht so viel ausrichten kann?[\/Q] [Q](ich habe gelesen, dass es eine mittelstarke androgene Pille ist) ??? [\/Q][Q]Dann w\u00fcrde mich noch interessieren, ob man relativ kurz nach absetzen der Pille \u00fcberhaupt androgenen Haarausfall diagnostizieren kann?[\/Q] [Q](Damals war mir der Zusammenhang Pille absetzen u Haarausfall nicht bewusst, wei\u00df nicht mal, ob ich das im Gespr\u00e4ch erw\u00e4hnt hatte) Letzte Frage - k\u00f6nnen androgene Pillen den erblich bedingten Haarausfall wirklich aufhalten , gibt es dazu aussagekr\u00e4ftige Studien?[\/Q] Meine Hoffnung ist eben, dass die Belara gar nicht so viel gegen den erblich bedingten Haarausfall beigetragen hat und sich mein Haarstatus nach absetzen der Pille nicht weiter verschlechtern wird... also zumindest nachdem sich die Hormone dann wieder eingependelt haben. [Q]k\u00f6nnte dies der Fall sein, oder ist dies reines Wunschdenken? Vielen Vielen Dank![\/Q]",
    "questions":"Nun werde ich n\u00e4chstes Jahr 45 und muss aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden die Pille absetzen - Mich treibt sehr stark um, ob der erblich bedingte Haarausfall dann weiter fortschreiten wird, oder ob es so ist, dass die Belara bei erblich bedingtem Haarausfall eigentlich gar nicht so viel ausrichten kann?, (ich habe gelesen, dass es eine mittelstarke androgene Pille ist) ??? , Dann w\u00fcrde mich noch interessieren, ob man relativ kurz nach absetzen der Pille \u00fcberhaupt androgenen Haarausfall diagnostizieren kann?, (Damals war mir der Zusammenhang Pille absetzen u Haarausfall nicht bewusst, wei\u00df nicht mal, ob ich das im Gespr\u00e4ch erw\u00e4hnt hatte) Letzte Frage - k\u00f6nnen androgene Pillen den erblich bedingten Haarausfall wirklich aufhalten , gibt es dazu aussagekr\u00e4ftige Studien?, k\u00f6nnte dies der Fall sein, oder ist dies reines Wunschdenken? Vielen Vielen Dank!",
    "question_published_at":1668203520000,
    "category":"'expertenrat,haut-haare-naegel,haarausfall'",
    "title":"Erblich bedingter Haarausfall \/ Absetzen einer androgenen Pille",
    "expert_answer":"Hallo,\nes ist durchaus m\u00f6glich, dass sich Ihre Haarwachstum nach bsetzen der Pille \u00e4ndert. Eine pauschale ussage \u00fcber die Entwicklung ist hier nicht m\u00f6glich.\nWir k\u00f6nnen im Rahmen eines Internetforums nicht die Diagnose eines rztes in Frage stellen, der Sie pers\u00f6nlich untersucht hat. er m\u00fcssen Sie abwarten, wie sich der Haarwuchs entwickelt, ggf. kann eine erneute dermatologische Untersuchung sinnvoll sein.\nUnseres Wissens nach gibt es aktuell keine Studie, die den Einsatz von Chlormadinon gegen erblich bedingten\nHaarausfall\nuntersucht.\nLetzendlich m\u00fcssen Sie einfach aurobieren, was beim bsetzen der Pille passiert, dann kann ggf. reagiert werden.\n",
    "answer_published_at":1668460320000,
    "user_question_length":272
  },
  {
    "conversation_id":15142965,
    "user_question":"Sehr geehrte n und en, vergangenen Donnerstag wurden bei mir 4 H\u00e4mangiome an der Wirbels\u00e4ule mittels MRT festgestellt. Diagnose im efund : Wirbelk\u00f6rperh\u00e4mangiome im WK3, WK6 und WK8 mit T1 und T2 hyperintensem Signal. Zudem ca. 7 mm gro\u00dfe L\u00e4sion in WK11 mit T2 hyperintensem und T1 intermedi\u00e4rem Signal, am ehesten bei erhaltenem trabekul\u00e4rem System - V. a. atypisches H\u00e4mangiom . Das MRT wurde ohne Kontrastmittel durchgef\u00fchrt. Leider fand kein rztger\u00e4ch statt, ich bekam nur den schriftlichen efund. Mir Ksen nat\u00fcrlich nun ein paar  im Kopf. Wie sicher ist diese Diagnose? Ist ein H\u00e4mangiom ohne Probleme mittels MRT von einem b\u00f6sartigen Tumor abzugrenzen? (leide seit geraumer Zeit an Nachtschwei\u00df ) Was bedeutet atypisch? (Vielleicht k\u00f6nnen sie mir den Satz zum 11. Wirbel mal \"\u00fcbersetzen\") Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen",
    "annotated_text":"Sehr geehrte Damen und Herren, vergangenen Donnerstag wurden bei mir 4 H\u00e4mangiome an der Wirbels\u00e4ule mittels MRT festgestellt. Diagnose im Befund : Wirbelk\u00f6rperh\u00e4mangiome im BWK3, BWK6 und BWK8 mit T1 und T2 hyperintensem Signal. Zudem ca. 7 mm gro\u00dfe L\u00e4sion in BWK11 mit T2 hyperintensem und T1 intermedi\u00e4rem Signal, am ehesten bei erhaltenem trabekul\u00e4rem System - V. a. atypisches H\u00e4mangiom . Das MRT wurde ohne Kontrastmittel durchgef\u00fchrt. Leider fand kein Arztgespr\u00e4ch statt, ich bekam nur den schriftlichen Befund. Mir Kreisen nat\u00fcrlich nun ein paar Fragen im Kopf. [Q]Wie sicher ist diese Diagnose?[\/Q] [Q]Ist ein H\u00e4mangiom ohne Probleme mittels MRT von einem b\u00f6sartigen Tumor abzugrenzen?[\/Q] (leide seit geraumer Zeit an Nachtschwei\u00df ) [Q]Was bedeutet atypisch?[\/Q] (Vielleicht k\u00f6nnen sie mir den Satz zum 11. Wirbel mal \"\u00fcbersetzen\") Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen",
    "questions":"Wie sicher ist diese Diagnose?, Ist ein H\u00e4mangiom ohne Probleme mittels MRT von einem b\u00f6sartigen Tumor abzugrenzen?, Was bedeutet atypisch?",
    "question_published_at":1669758480000,
    "category":"'expertenrat,knochen-gelenke,wirbelsaeule'",
    "title":"H\u00e4mangiome Wirbels\u00e4ule",
    "expert_answer":"Hallo,\nH\u00e4mangiome sind harmlose Tumore, die in aller Regel keinerlei Krankheitswert besitzen. Ein atypisches\nH\u00e4mangiom\nist ein H\u00e4mangiom, das nicht alle Kriterien f\u00fcr ein H\u00e4mangiom erf\u00fcllen, ggf. kann daher eine weitere Diagnostik, z.. mittels\nCT\nnotwendig sein. \u00f6sartige L\u00e4sionen haben meistenes sehr typische Wachstumsmuster (destuierend, erzeugen\n\u00d6dem\n, wachsen verdr\u00e4ngend) und werden in der\nMRT\ndann oftmals sofort als b\u00f6sartig erkannt.\nIm Zweifel sollten Sie die ilder einem Tumororthop\u00e4den zeigen, dies sind ezialisierte Orthop\u00e4den, die schnell einsch\u00e4tzen k\u00f6nnen, ob der efund ggf. bioiert werden sollte, ob eine Verlaufskontrolle notwendig ist oder ob keinerlei Ma\u00dfnahme bzgl. der efunde ergriffen werden muss.\n",
    "answer_published_at":1669819380000,
    "user_question_length":128
  },
  {
    "conversation_id":15104391,
    "user_question":"Sehr geehrter n und en, ich habe eine etwas unangenehme Frage: ich habe seitdem ich 14 bin viel masturbiert (ca.3-4 Mal) am Tag, mittlerweile k\u00f6nnte ich ntheoretisch ohne Probleme mehr als 10 Mal masturbieren wenn ich die Lust \"komplett\" ausleben will, reduziere das aber auf maximal 4 Mal am Tag und mache es auch nur noch alle 2-3 Tage. llerdings mache ich es so, dass ich sehr oft kurz vor den Orgasmus komme und es so lange hinz\u00f6gere. Gleichzeitig bin ich sehr ortlich und mache viel ort. Meine ngst dabei ist, dass ich mein Herz \u00fcberbelaste oder gar durch Herzversagen sterben kann wenn ich zu viel masturbiere und ort mache, vor allem bei dieser Methode bei der ich den Orgasmus dann 15-20 Minuten verz\u00f6gere. Kann man so viel Masturbieren dass es lebensgef\u00e4hrlich wird bzw tue ich das schon? Vielen Dank f\u00fcr Ihre lfe ",
    "annotated_text":"Sehr geehrter Damen und Herren, ich habe eine etwas unangenehme Frage: ich habe seitdem ich 14 bin viel masturbiert (ca.3-4 Mal) am Tag, mittlerweile k\u00f6nnte ich reintheoretisch ohne Probleme mehr als 10 Mal masturbieren wenn ich die Lust \"komplett\" ausleben will, reduziere das aber auf maximal 4 Mal am Tag und mache es auch nur noch alle 2-3 Tage. Allerdings mache ich es so, dass ich sehr oft kurz vor den Orgasmus komme und es so lange hinz\u00f6gere. Gleichzeitig bin ich sehr sportlich und mache viel Sport. Meine Angst dabei ist, dass ich mein Herz \u00fcberbelaste oder gar durch Herzversagen sterben kann wenn ich zu viel masturbiere und Sport mache, vor allem bei dieser Methode bei der ich den Orgasmus dann 15-20 Minuten verz\u00f6gere. [Q]Kann man so viel Masturbieren dass es lebensgef\u00e4hrlich wird bzw tue ich das schon? [\/Q]Vielen Dank f\u00fcr Ihre Hilfe Michael",
    "questions":"Kann man so viel Masturbieren dass es lebensgef\u00e4hrlich wird bzw tue ich das schon? ",
    "question_published_at":1552850280000,
    "category":"'expertenrat,herz-kreislauf,herzinfarkt'",
    "title":"Frage zu Herzbelastung",
    "expert_answer":"Hallo ,\nals gesunder ortlicher Mann ist das gar kein Problem und schadet Ihrem Herzen nicht. Wenn Ihr Herz also gesund ist und Sie keine Probleme haben, gibt es keinen Grund zur Sorge.\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\n",
    "answer_published_at":1553671620000,
    "user_question_length":144
  },
  {
    "conversation_id":15150005,
    "user_question":"Liebes team.  zur HPV infektion. Wie gro\u00df ist die Gefahr sich im Schwimmbad mit HPV high risk anzustecken?  melde leider schon Schwimmb\u00e4der aus diesem Grund . danke",
    "annotated_text":"Liebes Lifelineteam. eine Frage zur HPV infektion. [Q]Wie gro\u00df ist die Gefahr sich im Schwimmbad mit HPV high risk anzustecken?[\/Q] Ich melde leider schon Schwimmb\u00e4der aus diesem Grund . danke",
    "questions":"Wie gro\u00df ist die Gefahr sich im Schwimmbad mit HPV high risk anzustecken?",
    "question_published_at":1702019880000,
    "category":"'expertenrat,frauenheilkunde,allgemein'",
    "title":"HPV infektion",
    "expert_answer":"Hallo,\nHPV Viren werden bei einem intimen Hautkontakt \u00fcbertragen, nicht \u00fcber Schwimmbadwasser.\nr sicherste Weg, sich vor einer Infektion zu sch\u00fctzen, ist die HPV-Impfung.\nweitere Informationen finden Sie hier:\nhtt:\/\/www.gesundheitsinformation.de\/humane-papillomviren-hpv.html\nviele Gr\u00fc\u00dfe\n",
    "answer_published_at":1702111500000,
    "user_question_length":29
  },
  {
    "conversation_id":15101287,
    "user_question":"Guten Tag,  habe metformin wegen kinderwunsch bekommen . Keinen Zucker. Seitdem habe ich immer ohne Pause vor allem nachts in Ruhe rke muskelschmerzen . Dachte auch schon mal ein Muskel platzt gleich. Habe gelesen sowas kann von metformin kommen ? Habe die Tabletten jetzt 2 tage nicht genommen",
    "annotated_text":"Guten Tag, Ich habe metformin wegen kinderwunsch bekommen . Keinen Zucker. Seitdem habe ich immer ohne Pause vor allem nachts in Ruhe Starke muskelschmerzen . Dachte auch schon mal ein Muskel platzt gleich. [Q]Habe gelesen sowas kann von metformin kommen ? [\/Q]Habe die Tabletten jetzt 2 tage nicht genommen",
    "questions":"Habe gelesen sowas kann von metformin kommen ? ",
    "question_published_at":1544746920000,
    "category":"'expertenrat,knochen-gelenke,muskel-gelenkbeschwerden'",
    "title":"Muskelschmerzen mit metformin",
    "expert_answer":"Hallo,\ntheoretisch ist das m\u00f6glich. Sie sollten dies mit dem verschbenden rzt berechen. Eine lutuntersuchung kann hier zus\u00e4tzlich Klarheit schaffen.\n",
    "answer_published_at":1544999160000,
    "user_question_length":49
  },
  {
    "conversation_id":15122006,
    "user_question":"Guten bend  habe am 2. November einen geplanten Eingriff am Knie. Kreuzb\u00e4nder und Seitenb\u00e4nder werden operiert. nschliessend folgt eine 3-w\u00f6chige REH direkt an den italaufenthalt. ei uns in der Schweiz steigen die Corona-Fallzahlen extrem schnell und stark. Zu Hause m\u00fcssten w\u00e4hrend meiner bwesenheit Eltern f\u00fcr die Familie einringen. W\u00e4re es in der momentanen Situation mit Corona besser, diesen Termin zu verschieben? Wenn mnfalls in Quarant\u00e4ne gehen m\u00fcsste, k\u00f6nnte ich gar nicht zum OP-Termin antreten, richtig?  stehe im ment wirklich vor einer schwierigen Entscheidung. Die OP w\u00e4re eigentlich bets im Fr\u00fchling 2020 durchgef\u00fchrt worden. Wegen Corona dann aber hinausgez\u00f6gert. Nun bin ich gleich weit.... Wegen der chronischen Schmerzen (Knieprobleme \u00fcber 20 Jahre) nehme ich bets seid 1.5 Jahren Palexia.... esten Dank f\u00fcr Ihre \u00dcberlegungen... LG",
    "annotated_text":"Guten Abend Ich habe am 2. November einen geplanten Eingriff am Knie. Kreuzb\u00e4nder und Seitenb\u00e4nder werden operiert. Anschliessend folgt eine 3-w\u00f6chige REHA direkt an den Spitalaufenthalt. Bei uns in der Schweiz steigen die Corona-Fallzahlen extrem schnell und stark. Zu Hause m\u00fcssten w\u00e4hrend meiner Abwesenheit Eltern f\u00fcr die Familie einspringen. [Q]W\u00e4re es in der momentanen Situation mit Corona besser, diesen Termin zu verschieben?[\/Q] [Q]Wenn man allenfalls in Quarant\u00e4ne gehen m\u00fcsste, k\u00f6nnte ich gar nicht zum OP-Termin antreten, richtig? [\/Q]Ich stehe im Moment wirklich vor einer schwierigen Entscheidung. Die OP w\u00e4re eigentlich bereits im Fr\u00fchling 2020 durchgef\u00fchrt worden. Wegen Corona dann aber hinausgez\u00f6gert. Nun bin ich gleich weit.... Wegen der chronischen Schmerzen (Knieprobleme \u00fcber 20 Jahre) nehme ich bereits seid 1.5 Jahren Palexia.... Besten Dank f\u00fcr Ihre \u00dcberlegungen... LG",
    "questions":"W\u00e4re es in der momentanen Situation mit Corona besser, diesen Termin zu verschieben?, Wenn man allenfalls in Quarant\u00e4ne gehen m\u00fcsste, k\u00f6nnte ich gar nicht zum OP-Termin antreten, richtig? ",
    "question_published_at":1602874320000,
    "category":"'expertenrat,knochen-gelenke,orthopaedie'",
    "title":"Geplante OP in zwei Wochen am Kniegelenk - Absagen wegen Corona?",
    "expert_answer":"Hallo ,\nwir k\u00f6nnen nat\u00fcrlich hier keine Empfehlung ausrechen, da wir die Situation vor Ort nicht genau kenne. llerdings sollte der Eingriff doch m\u00f6glichst irgendwann einmal durchgef\u00fchrt werden. Insofern w\u00fcrden wir es nicht empfehlen, den Termin vollst\u00e4ndig abzusagen. Falls das behandelnde Krankenhaus einen m\u00f6glichen Versorgungsengpass sieht, wird der Termin sicherlich von derren Seite abgesagt.\nNat\u00fcrlich sind Sie hin- und hergerissen. llerdings sind die entscheidendsten Regeln, auch als Patient im Krankenhaus die \"H\"-Regeln, also bstand, Hygiene, lltagsmaske. Wenn Sie sich daran gut halten, minimieren Sie Ihr Risiko nat\u00fcrlich. llerdings kann die Zeit im Krankenhaus durch Kontaktbeschr\u00e4nkungen ebennfals sehr belastend und \"langweilig\" werden.\nPrinzipiell richt nichts dagegen, den Eingriff durchf\u00fchren zu lassen, wenn das Haus die Kapazit\u00e4ten dazu hat. Passen Sie aber trotzdem auf sich auf. Falls weitere  aufkommen, sind wir nat\u00fcrlich gerne wieder f\u00fcr Sie da.\nis dahin alles Gute - ",
    "answer_published_at":1602986100000,
    "user_question_length":126
  },
  {
    "conversation_id":15120944,
    "user_question":"Liebes m,  w\u00fcrde mir gerne eine  anchaffen, wei\u00df aber, dass ich auf manche leicht allergisch reagiere, jedoch nicht auf alle. aufhin habe ich einen luttest machen lassen mit dem Ergebnis RST Klasse 1. Nun bin ich mir unsicher, wie ich weiter vorgehen soll, da der Test (wie erwartet) nicht g\u00e4nzlich negativ ausgefallen ist. Ist es m\u00f6glich, dass ich mich auf einzelne n testen lasse und tats\u00e4chlich eine dabei ist, auf die ich nachweislich nicht reagiere? Sollte ich mich trotz geringem Wert hyposensibiliseren lassen? Kommt eine  unter keinen Umst\u00e4nden infrage, auch wenn ich bisher selten auf n reagiert habe?  freue mich auf Ihre ntwort.",
    "annotated_text":"Liebes Team, Ich w\u00fcrde mir gerne eine Katze anchaffen, wei\u00df aber, dass ich auf manche leicht allergisch reagiere, jedoch nicht auf alle. Daraufhin habe ich einen Bluttest machen lassen mit dem Ergebnis RAST Klasse 1. Nun bin ich mir unsicher, wie ich weiter vorgehen soll, da der Test (wie erwartet) nicht g\u00e4nzlich negativ ausgefallen ist. [Q]Ist es m\u00f6glich, dass ich mich auf einzelne Katzen testen lasse und tats\u00e4chlich eine dabei ist, auf die ich nachweislich nicht reagiere?[\/Q] [Q]Sollte ich mich trotz geringem Wert hyposensibiliseren lassen?[\/Q] [Q]Kommt eine Katze unter keinen Umst\u00e4nden infrage, auch wenn ich bisher selten auf Katzen reagiert habe? [\/Q]Ich freue mich auf Ihre Antwort.",
    "questions":"Ist es m\u00f6glich, dass ich mich auf einzelne Katzen testen lasse und tats\u00e4chlich eine dabei ist, auf die ich nachweislich nicht reagiere?, Sollte ich mich trotz geringem Wert hyposensibiliseren lassen?, Kommt eine Katze unter keinen Umst\u00e4nden infrage, auch wenn ich bisher selten auf Katzen reagiert habe? ",
    "question_published_at":1600025160000,
    "category":"'expertenrat,allergie'",
    "title":"RAST Klasse 1 - Katze halten?",
    "expert_answer":"Hallo,\nletztendlich wird Ihnen nur \"urobieren\" bleiben. Ein llergietest ist immer nur ein Test und keine unumst\u00f6\u00dfliche Wahrheit. Er ist eher dazu gedacht, bei einem Verdacht auf eine\nllergie\n, den Verdacht zu erh\u00e4rten oder auszuschlie\u00dfen. Nicht immer gelingt das. H\u00e4tten Sie denn die M\u00f6glichkeit zun\u00e4chst das leben mit der  auszuprobieren?\n",
    "answer_published_at":1600362120000,
    "user_question_length":107
  },
  {
    "conversation_id":15105653,
    "user_question":"Sehr geehrte n und en, ich lese hier schon l\u00e4nger mit und wollte meinen Fall jetzt auch mal schildern.  leide seit nfang 2019 an starken R\u00fcckenschmerzen und einem Taubheitsgef\u00fchl im linken rm. Mein Orthop\u00e4de hat mir nach langen \u00fcberreden endlich eine \u00dcberweisung zum MRT f\u00fcr die komplette Wirbels\u00e4ule ausgeh\u00e4ndigt. Gestern bend kam der efund an, der mich leider sehr beunruhigt hat. Villeicht k\u00f6nnt Ihr einmal dr\u00fcber lesen und mir die Sachen erkl\u00e4ren, mein Orthop\u00e4de hat jetzt leider 2 Wochen Urluab. efund: Die Lendenwirbelk\u00f6rper und die unteren ustwirbelk\u00f6rper (WK8-12) zeigen eine regelechte Konfiguration mit deutlich verminderter Signalintensit\u00e4t in der T1-gewichteten Sequenzen. Empfehlung f\u00fcr rzt: rk verminderte Signalintensit\u00e4t des ongiosaknochens in der gesamten Wirbels\u00e4ule. itte um dringende und kurzfristige bkl\u00e4rung. r letzte Satz macht mir irgendwie ngst. lles was ich im Internet finde, wenn man nach Signalarmen T1 Sequenzen googelt, ist ein Tumor. Habe ich jetzt Knochenkrebs ? W\u00fcrde ungern noch 2 Wochen mit der Ungewissheit rumlaufen und bitte daher um ein paar hilfche ntworten. Vielen Dank im Voraus f\u00fcrs antworten.",
    "annotated_text":"Sehr geehrte Damen und Herren, ich lese hier schon l\u00e4nger mit und wollte meinen Fall jetzt auch mal schildern. Ich leide seit Anfang 2019 an starken R\u00fcckenschmerzen und einem Taubheitsgef\u00fchl im linken Arm. Mein Orthop\u00e4de hat mir nach langen \u00fcberreden endlich eine \u00dcberweisung zum MRT f\u00fcr die komplette Wirbels\u00e4ule ausgeh\u00e4ndigt. Gestern Abend kam der Befund an, der mich leider sehr beunruhigt hat. Villeicht k\u00f6nnt Ihr einmal dr\u00fcber lesen und mir die Sachen erkl\u00e4ren, mein Orthop\u00e4de hat jetzt leider 2 Wochen Urluab. Befund: Die Lendenwirbelk\u00f6rper und die unteren Brustwirbelk\u00f6rper (BWK8-12) zeigen eine regelechte Konfiguration mit deutlich verminderter Signalintensit\u00e4t in der T1-gewichteten Sequenzen. Empfehlung f\u00fcr Arzt: Stark verminderte Signalintensit\u00e4t des Spongiosaknochens in der gesamten Wirbels\u00e4ule. Bitte um dringende und kurzfristige Abkl\u00e4rung. Der letzte Satz macht mir irgendwie Angst. Alles was ich im Internet finde, wenn man nach Signalarmen T1 Sequenzen googelt, ist ein Tumor. [Q]Habe ich jetzt Knochenkrebs ?[\/Q] W\u00fcrde ungern noch 2 Wochen mit der Ungewissheit rumlaufen und bitte daher um ein paar hilfreiche Antworten. Vielen Dank im Voraus f\u00fcrs antworten.",
    "questions":"Habe ich jetzt Knochenkrebs ?",
    "question_published_at":1556534580000,
    "category":"'expertenrat,knochen-gelenke,wirbelsaeule'",
    "title":"MRT Wirbels\u00e4ule Befund nicht verstanden",
    "expert_answer":"Hallo ,\nEin\nMRT\nefund sollte immer mit dem Radiologen oder dem an fordernden rzt berochen werden, da diesen die ilder vorliegen. Ohne Einsicht in die ilder k\u00f6nnen wir keine eurteilung des efundes anbieten. Ein Herunterz\u00e4hlen m\u00f6glicher Differenzialdiagnosen w\u00fcrde ihnen nicht weiterhelfen und sie im Gegenteil nur verunsichern. uch ist zu beachten, dass ilder nie allein in eine diagnostische elegung mit einflie\u00dfen, sondern auch die \u00fcbrigen Untersuchungen und die\nnamnese\n. Wir verstehen, dass die Situation f\u00fcr sie sehr schwierig ist, da w\u00fcrden wir ihn empfehlen, sich mit ihrem Radiologen in Verbindung zu setzen.\n",
    "answer_published_at":1557066660000,
    "user_question_length":170
  },
  {
    "conversation_id":253007,
    "user_question":"Hallo, ich habe diesen, wie letzten nat auch, eine leichte Schmierblutung ca. 3 Tage nach dem Eirung. Die Schmierblutung ist sehr d\u00fcnn, jedoch irritiert mich das jedesmal. Wir w\u00fcnschen uns seit langem ein aby und medizinisch soll sowohl bei mir wie auch bei meinem Mann alles in Ordnung sein. Zuerst hatte ich Verdacht auf eine Gelbk\u00f6rperschw\u00e4che, jedoch wurde dies bei einem Hormontest nicht best\u00e4tigt. it ist die Zufuhl von Progesteron unsinn. Habe ich nun eine Ovulationsblutung, durch den bfall des \u00d6strogen oder kann noch etwas dahinter stecken? esagt eine solche lutung, dass ich auf keinen Fall schwanger bin oder ist eine solche lutung normal\" (egal ob ein Ei befruchtet wurde oder nicht).  w\u00fcrde mich sehr \u00fcber eine ausf\u00fchrliche ntwort freuen, die mir weiterhelfen kann. Vielen Dank im voraus f\u00fcr ihre em\u00fchungen. ",
    "annotated_text":"Hallo, ich habe diesen, wie letzten Monat auch, eine leichte Schmierblutung ca. 3 Tage nach dem Eisprung. Die Schmierblutung ist sehr d\u00fcnn, jedoch irritiert mich das jedesmal. Wir w\u00fcnschen uns seit langem ein Baby und medizinisch soll sowohl bei mir wie auch bei meinem Mann alles in Ordnung sein. Zuerst hatte ich Verdacht auf eine Gelbk\u00f6rperschw\u00e4che, jedoch wurde dies bei einem Hormontest nicht best\u00e4tigt. Somit ist die Zufuhl von Progesteron unsinn. [Q]Habe ich nun eine Ovulationsblutung, durch den Abfall des \u00d6strogen oder kann noch etwas dahinter stecken? [\/Q]Besagt eine solche Blutung, dass ich auf keinen Fall schwanger bin oder ist eine solche Blutung normal\" (egal ob ein Ei befruchtet wurde oder nicht). Ich w\u00fcrde mich sehr \u00fcber eine ausf\u00fchrliche Antwort freuen, die mir weiterhelfen kann. Vielen Dank im voraus f\u00fcr ihre Bem\u00fchungen. Jennifer",
    "questions":"Habe ich nun eine Ovulationsblutung, durch den Abfall des \u00d6strogen oder kann noch etwas dahinter stecken? ",
    "question_published_at":1342458120000,
    "category":"'expertenrat,leben-familie,kinderwunsch'",
    "title":"Schmierblutung nach Eisprung",
    "expert_answer":"Hallo ,\nzun\u00e4chst ist es sicherlich erst Mal eine Kunst den Eirung exakt zu bestimmen. Offensichtlich haben Sie Ihre Erfahrungen und Methoden und wissen mit der Messung der asaltemperatur umzugehen und k\u00f6nnen einen Mittelschmerz einordnen.\nFolgt eine lutung dem Eirung in derart kurzem bstand und ich gehe davon aus, dass Sie Ihren Kinderwunsch nicht nur theoretisch leben, so kann es sich um eine sogenannte Nidationsblutung handeln, die bei der Einnistung der befruchteten Eizelle in die Geb\u00e4rmutterschleimhaut entsteht. Dabei werden lutgef\u00e4\u00dfe im erus verletzt. Diese lutung ist nur sehr schwach und bleibt h\u00e4ufig unbemerkt. Tritt sie doch aus dem K\u00f6rper aus, so hat sie \u00c4hnlichkeit mit einer\nZwischenblutung\nunterscheidet sich jedoch in der Farbe: die Nidationsblutung ist hellrot, die Zwischenblutung rotbraun. Die lutmenge ist sehr gering und konstant.\nDie Einnistungsblutung ist also physiologisch, also v\u00f6llig nat\u00fcrlich und somit harmlos. ber auch andere Faktoren kommen f\u00fcr eine lutung in Frage. Die Gelk\u00f6rperschw\u00e4che haben Sie bets abkl\u00e4ren lassen. Zu einem \u00e4teren Zeitpunkt als den von Ihnen genannten Tagen zeigt eine lutung den bgang der befruchteten Eizelle an. Ebenfalls k\u00f6nnen Hormonschwankungen, in Ihrem Fall ein \u00d6strogenabfall, oder auch eine Infektion, die zur Entz\u00fcndung der Geb\u00e4rmutter gef\u00fchrt hat, eine lutung verursachen.\nKommt es also zu einer gyn\u00e4kologischen lutung abseits des \u00fcblichen Zyklus, so sollten Sie stets Ihren Frauenarzt aufsuchen. Die \u201egute\u201c Einnistungsblutung von einer \u201eschlechten\u201c Zwischenblutung zu unterscheiden ist gar nicht so einfach.\nG\u00f6nnen Sie sich auf jeden Fall rund um den Eirung dann auch Ruhe und Entannung. Ihr K\u00f6rper funktioniert als Ganzes. Permanente Sorge um eine erfolgche efruchtung, selbst oder vom Umfeld auferlegter Druck \u201eschwanger werden zu m\u00fcssen\u201c oder k\u00f6rperliche elastungen sind ebenso wirkungsvolle Verh\u00fctungsmittel wie Kondom und Pille .\n w\u00fcnsche Ihnen als Paar alles Gute auf dem Weg zum Elterngl\u00fcck und freue mich auf ein Foto an die Redaktion, wenn Ihre Sorgen belohnt wurden.",
    "answer_published_at":-2208988800000,
    "user_question_length":133
  },
  {
    "conversation_id":15145810,
    "user_question":"Guten Tag, ich halte grunds\u00e4tzlich nicht viel davon, Vitamine oder Nahrungserg\u00e4nzungsmittel als Supplemente zu nehmen, ohne dass das medizinisch notwendig ist: es besteht die Gefahr der \u00dcberdosierung, Nebenwirkungen, Wechselwirkungen mit Medikamenten. llerdings esse ich keinen  \/ keine Meeresfr\u00fcchte und \u00fcberhaupt nichts, was aus dem Meer kommt.  habe vor kurzem gelesen, dass Omega 3 Supplemente f\u00fcr Menschen, die keinen  essen, sinnvoll sein k\u00f6nnten. W\u00fcrden Sie diese ussage best\u00e4tigen? Gibt es noch weitere Ern\u00e4hrungsbestandtteile (z.. Vitamine, Fette, Mineralien), die man im lick haben sollte damit man genug davon zu sich nimmt? Meine Ern\u00e4hrung ist relativ durchschnittlich, au\u00dfer dass ich nichts aus dem Meer esse.",
    "annotated_text":"Guten Tag, ich halte grunds\u00e4tzlich nicht viel davon, Vitamine oder Nahrungserg\u00e4nzungsmittel als Supplemente zu nehmen, ohne dass das medizinisch notwendig ist: es besteht die Gefahr der \u00dcberdosierung, Nebenwirkungen, Wechselwirkungen mit Medikamenten. Allerdings esse ich keinen Fisch \/ keine Meeresfr\u00fcchte und \u00fcberhaupt nichts, was aus dem Meer kommt. Ich habe vor kurzem gelesen, dass Omega 3 Supplemente f\u00fcr Menschen, die keinen Fisch essen, sinnvoll sein k\u00f6nnten. [Q]W\u00fcrden Sie diese Aussage best\u00e4tigen? [\/Q][Q]Gibt es noch weitere Ern\u00e4hrungsbestandtteile (z.B. Vitamine, Fette, Mineralien), die man im Blick haben sollte damit man genug davon zu sich nimmt?[\/Q] Meine Ern\u00e4hrung ist relativ durchschnittlich, au\u00dfer dass ich nichts aus dem Meer esse.",
    "questions":"W\u00fcrden Sie diese Aussage best\u00e4tigen? , Gibt es noch weitere Ern\u00e4hrungsbestandtteile (z.B. Vitamine, Fette, Mineralien), die man im Blick haben sollte damit man genug davon zu sich nimmt?",
    "question_published_at":1681733580000,
    "category":"'expertenrat,ernaehrung-und-fitness,gesund-ernaehren'",
    "title":"Omega 3 Supplemente sinnvoll?",
    "expert_answer":"Hallo,\neine Versorgung mit Omega-3 Fetts\u00e4uren ist sehr wichtig f\u00fcr unsere Gesundheit. Neben , der zweifelsohne die beste Quelle darstellt, gibt es auch pflanzliche Quellen:\nLeinsamen, Chiasamen, Ra\u00f6l, vocado, Waln\u00fcsse und Hanfsamen enthalten die\nOmega-3-F\netts\u00e4uren.\nWenn Sie sich ansonsten normal und ausgewogen ern\u00e4hren, ben\u00f6tigen Sie keine weiteren\nNahrungserg\u00e4nzungsmittel\n, wenn Sie keinen  essen.\nViele Gr\u00fc\u00dfe\nDr.\n",
    "answer_published_at":1681908120000,
    "user_question_length":105
  },
  {
    "conversation_id":15128113,
    "user_question":"Hallo,  habe .\u00a0 Seit \u00fcber einem Jahr habe ich einen R\u00e4uerzwang im Hals.\u00a0 Diesen habe ich nicht Nachts oder wenn ich morgens aufstehe.\u00a0 Es geht dann aber im Laufe des Vormittags los und wird zum bend hin schlimmer.\u00a0 esonders merke ich es beim Sitzen am Schbtisch oder im uto. ewege ich mich, gehe ich azieren, dann wird es besser.  habe schon viele rzttermine hinter mir. Lungemr\u00f6ntgen, CT-Hals und Tjorax, onchoskopie , Schilddt\u00fcse...alles ohne efund.  habe das Gef\u00fchl es kommt von meinem R\u00fccken.  bin sehr dolle verannt und habe lockaden. r Orthop\u00e4de meinte aber, das gibt es nicht, dass der R\u00fccken, Probleme im Hals aisl\u00f6sen kann.\u00a0 Stimmt das? Es strahlt dann vom. Hals auch in den Kopf, so dass ich am Ende des Tages sehr matschig bin... Viele Gr\u00fc\u00dfe",
    "annotated_text":"Hallo, Ich habe eine Frage.\u00a0 Seit \u00fcber einem Jahr habe ich einen R\u00e4usperzwang im Hals.\u00a0 Diesen habe ich nicht Nachts oder wenn ich morgens aufstehe.\u00a0 Es geht dann aber im Laufe des Vormittags los und wird zum Abend hin schlimmer.\u00a0 Besonders merke ich es beim Sitzen am Schreibtisch oder im Auto. Bewege ich mich, gehe ich spazieren, dann wird es besser. Ich habe schon viele Arzttermine hinter mir. Lungemr\u00f6ntgen, CT-Hals und Tjorax, Bronchoskopie , Schilddt\u00fcse...alles ohne Befund. Ich habe das Gef\u00fchl es kommt von meinem R\u00fccken. Ich bin sehr dolle verspannt und habe Blockaden. Der Orthop\u00e4de meinte aber, das gibt es nicht, dass der R\u00fccken, Probleme im Hals aisl\u00f6sen kann.\u00a0 [Q]Stimmt das? [\/Q]Es strahlt dann vom. Hals auch in den Kopf, so dass ich am Ende des Tages sehr matschig bin... Viele Gr\u00fc\u00dfe",
    "questions":"Stimmt das? ",
    "question_published_at":1620926580000,
    "category":"'expertenrat,knochen-gelenke,wirbelsaeule'",
    "title":"Globusgef\u00fchl\/R\u00e4uspern durch HWS?",
    "expert_answer":"Hallo ,\ndas ist schwer zu beantworten, es gibt ja schlie\u00dflich immer \"nichts, was es nicht gibt\". natomisch macht es auf den ersten lick grunds\u00e4tzlich keinen Sinn, dass hier ein hang besteht, bei n\u00e4herem nsehen l\u00e4sst sich aber immer irgendwie am Ende dann ein hang zurechtbiegen, wenn man nur irgendwie will. Praktisch gibt es aber hierzu keine wissenschaftlich beschriebenen F\u00e4lle, die das nahelegen w\u00fcrden. ntuell besteht auch eine ychische Ursache, das l\u00e4sst sich aber auch nicht nachweisen.\nInsofern gilt wahrscheinlich am ehesten das Prinzip: \"Wer heilt, hat Recht.\"\nDie Frage ist eher, was w\u00e4re die Konsequenz? Wenn Sie das Gef\u00fchl haben, es kommt von einem verannten R\u00fccken her, k\u00f6nnen Sie etwas f\u00fcr die Entannung tun? Massagen oder\nMagnesium\nz..? ntuell l\u00e4ngerfristig gesehen sogar R\u00fcckentraining? Wenn dadurch Ihre Symptome besser werden, w\u00e4re irgendein hang m\u00f6glich.\n",
    "answer_published_at":1621172520000,
    "user_question_length":132
  },
  {
    "conversation_id":15140256,
    "user_question":"Hallo, ich m\u00f6chte fragen, ob ich Cystinol akut gleichzeitig bzw. zus\u00e4tzlich zu dem von meinem Hausarzt verschriebenen ntibiotika \"Ciprofloxacin 500 mg\" einnehmen darf oder sollte man dies nicht tun? Dankesch\u00f6n f\u00fcr eine kurze Info.",
    "annotated_text":"[Q]Hallo, ich m\u00f6chte fragen, ob ich Cystinol akut gleichzeitig bzw. zus\u00e4tzlich zu dem von meinem Hausarzt verschriebenen Antibiotika \"Ciprofloxacin 500 mg\" einnehmen darf oder sollte man dies nicht tun? [\/Q]Dankesch\u00f6n f\u00fcr eine kurze Info.",
    "questions":"Hallo, ich m\u00f6chte fragen, ob ich Cystinol akut gleichzeitig bzw. zus\u00e4tzlich zu dem von meinem Hausarzt verschriebenen Antibiotika \"Ciprofloxacin 500 mg\" einnehmen darf oder sollte man dies nicht tun? ",
    "question_published_at":1658867400000,
    "category":"'expertenrat,infektionen,blasenentzuendung-inkontinenz'",
    "title":"Antibiotika und Cystinol akut",
    "expert_answer":"Hallo,\nunabh\u00e4ngig von der Einnahme von Ciprofloxacin k\u00f6nnen Sie Cystinol akut einnehmen, uns sind hierzu aktuell keine unerw\u00fcnschten Wechselwirkungen bekannt.\nSollten Sie dennoch neu aufgetretene Symptome aufweisen, raten wir Ihnen zu einer raschen \u00e4rztlichen Vorstellung.\nitte beachten Sie, dass\n\u00e4rentraubenbl\u00e4tter ohne \u00e4rztlichen Rat nicht l\u00e4nger als eine Woche und dies maximal f\u00fcnf\nMal\u00a0pro\u00a0Jahr\nangewendet werden d\u00fcrfen.\n",
    "answer_published_at":1658923260000,
    "user_question_length":34
  },
  {
    "conversation_id":15143707,
    "user_question":"Gibt es ein hom\u00f6opathisches Mittel gegen rndruck? lso ein Mittel, das die Fl\u00fcssigkeit im Gehirn besser abf\u00fchrt bzw. weniger Fl\u00fcssigkeit im Kopf entstehen l\u00e4sst. Habe nichts entrechendes gefunden. Danke f\u00fcr eine R\u00fcckmeldung.",
    "annotated_text":"[Q]Gibt es ein hom\u00f6opathisches Mittel gegen Hirndruck?[\/Q] Also ein Mittel, das die Fl\u00fcssigkeit im Gehirn besser abf\u00fchrt bzw. weniger Fl\u00fcssigkeit im Kopf entstehen l\u00e4sst. Habe nichts entsprechendes gefunden. Danke f\u00fcr eine R\u00fcckmeldung.",
    "questions":"Gibt es ein hom\u00f6opathisches Mittel gegen Hirndruck?",
    "question_published_at":1672982700000,
    "category":"'expertenrat,sonstige-medizin,homoeopathie'",
    "title":"Hom\u00f6opathie bei Hirndruck",
    "expert_answer":"Guten rgen ger,\nhier kann ich leider keine Empfehlung geben.Zuviel Fl\u00fcssigkeit im\nGehirn\nist eine bedrohliche Situation die umbegingt \u00e4rztlich behandelt werden muss.\nlles Gute w\u00fcnscht ihnen,\n",
    "answer_published_at":1673000820000,
    "user_question_length":32
  },
  {
    "conversation_id":15139817,
    "user_question":"Hallo!  habe vor etwas \u00a0mehr als zwei Jahren angefangen, mich mit Ern\u00e4hrung st\u00e4rker zu besch\u00e4ftigen. Dabei habe ich gelernt, dass Stuhlgang eigentlich absinkt. Das war mir deswegen nicht klar, weil es \u00a0bei mir noch nie so war - nat\u00fcrlich nur, so weit ich mich erinnern kann. M ist nun: ist das ein Thema, um das ich mich besser k\u00fcmmern sollte? Und wie?  bin weder \u00fcbergewichtig noch krank. Vielen Dank!!!",
    "annotated_text":"Hallo! Ich habe vor etwas \u00a0mehr als zwei Jahren angefangen, mich mit Ern\u00e4hrung st\u00e4rker zu besch\u00e4ftigen. Dabei habe ich gelernt, dass Stuhlgang eigentlich absinkt. Das war mir deswegen nicht klar, weil es \u00a0bei mir noch nie so war - nat\u00fcrlich nur, so weit ich mich erinnern kann. [Q]Meine Frage ist nun: ist das ein Thema, um das ich mich besser k\u00fcmmern sollte?[\/Q] [Q]Und wie? Ich bin weder \u00fcbergewichtig noch krank. [\/Q]Vielen Dank!!!",
    "questions":"Meine Frage ist nun: ist das ein Thema, um das ich mich besser k\u00fcmmern sollte?, Und wie? Ich bin weder \u00fcbergewichtig noch krank. ",
    "question_published_at":1657446360000,
    "category":"'expertenrat,magen-darm,verstopfung'",
    "title":"Stuhlgang schwimmt",
    "expert_answer":"Sehr geehrte nfragerin,\nsehr geehrter nfrager,\nvielen Dank f\u00fcr Ihre nfrage, die ich gerne beantworte. Zun\u00e4chst aber eine Vorbemerkung: Es erscheint mit wichtig darauf hinzuweisen, dass ich hier nat\u00fcrlich nur ganz allgemein zu den aufgeworfenen Themen Stellung beziehen kann.\nr Komplexit\u00e4t des Krankheitsbildes eines jeden einzelnen Patienten wird eine Stellungnahme im Rahmen einer \"Internetkonsultation\" sicherlich nicht gerecht.\nitte verstehen Sie daher meine usf\u00fchrungen auch immer nur als \"nkansto\u00df\" f\u00fcr die weiteren Ger\u00e4che mit Ihren behandelnden n.\nEs wird letztlich \"\u00fccherwissen\" reproduziert und keinerlei individuelle eratung in ezug Ihr Krankheitsbild vorgenommen.\nDies w\u00e4re nach der erufsordnung n\u00e4mlich auch gar nicht zul\u00e4ssig.\nNun aber zu Ihrer Frage:\n sehe hier keinen Handlungsbedarf, der aus der geschilderten eobachtung heraus abzuleiten w\u00e4re.\nWie schon oben gesagt, ist dies kein Portal zu individuellen eratung \u00fcber das Wesen von Symtomen -\ndas geh\u00f6rt in die Hand des rztes, der Sie vor Ort untersuchungen und beraten kann. Da Ihre Frage aber\ngenau in diese Richtung zielt, kann ich nur anraten, einen rzt vor Ort aufzusuchen.\nesten Gruss\n",
    "answer_published_at":1657551420000,
    "user_question_length":71
  },
  {
    "conversation_id":15105016,
    "user_question":"Guten Tag, mein Mann vor kurzem bei einer Untersuchung der Schilddr\u00fcse erfahren, dass er neben einem angedeuteten Istmuskn\u00f6tchen 6mm auch ein niedriges basales H (0,47) hat. ufgrund des sinkenden H und steigenden FT3 (5,29) wurde ihm die Durchf\u00fchrung eines 3h Radiojodeichertests empfohlen. Sein FT4 liegt bei 14,52 und Thyreoglobulin bei 25,50. Da wir bets seit 1,5 Jahren versuchen Nachwuchs zu bekommen und bei mir bei allen Untersuchungen nur eine leichte Gelbk\u00f6rperschw\u00e4che (welche auch behandelt wird) festgestellt wurde, wurde uns nahegelegt, dass ich mich noch einer HSG Untersuchung zum Eileiterr\u00f6ntgen unterziehen soll und mein Mann ein ermiogramm erstellen lassen soll. M ist nun, ob das ermiogramm vor dem Termin zum Radiojodeichertest sinnvoll ist, oder ob das ermiogramm nach dem Test erfolgen soll, damit die Werte aussagekr\u00e4ftig sind? K\u00f6nnen Sie mir sagen, wann hier der optimale Zeitpunkt f\u00fcr das ermiogramm ist (vor oder nach dem Radiojodeichertest)? Sollte anschlie\u00dfend eine Radiojodtherapie notwendig sein, hat diese Einfluss auf die Zeugungsf\u00e4higkeit meines Mannes? Vielen Dank f\u00fcr Ihre R\u00fcckmeldung!",
    "annotated_text":"Guten Tag, mein Mann vor kurzem bei einer Untersuchung der Schilddr\u00fcse erfahren, dass er neben einem angedeuteten Istmuskn\u00f6tchen 6mm auch ein niedriges basales TSH (0,47) hat. Aufgrund des sinkenden TSH und steigenden FT3 (5,29) wurde ihm die Durchf\u00fchrung eines 3h Radiojodspeichertests empfohlen. Sein FT4 liegt bei 14,52 und Thyreoglobulin bei 25,50. Da wir bereits seit 1,5 Jahren versuchen Nachwuchs zu bekommen und bei mir bei allen Untersuchungen nur eine leichte Gelbk\u00f6rperschw\u00e4che (welche auch behandelt wird) festgestellt wurde, wurde uns nahegelegt, dass ich mich noch einer HSG Untersuchung zum Eileiterr\u00f6ntgen unterziehen soll und mein Mann ein Spermiogramm erstellen lassen soll. [Q]Meine Frage ist nun, ob das Spermiogramm vor dem Termin zum Radiojodspeichertest sinnvoll ist, oder ob das Spermiogramm nach dem Test erfolgen soll, damit die Werte aussagekr\u00e4ftig sind? K\u00f6nnen Sie mir sagen, wann hier der optimale Zeitpunkt f\u00fcr das Spermiogramm ist (vor oder nach dem Radiojodspeichertest)?[\/Q] [Q]Sollte anschlie\u00dfend eine Radiojodtherapie notwendig sein, hat diese Einfluss auf die Zeugungsf\u00e4higkeit meines Mannes? [\/Q]Vielen Dank f\u00fcr Ihre R\u00fcckmeldung!",
    "questions":"Meine Frage ist nun, ob das Spermiogramm vor dem Termin zum Radiojodspeichertest sinnvoll ist, oder ob das Spermiogramm nach dem Test erfolgen soll, damit die Werte aussagekr\u00e4ftig sind? K\u00f6nnen Sie mir sagen, wann hier der optimale Zeitpunkt f\u00fcr das Spermiogramm ist (vor oder nach dem Radiojodspeichertest)?, Sollte anschlie\u00dfend eine Radiojodtherapie notwendig sein, hat diese Einfluss auf die Zeugungsf\u00e4higkeit meines Mannes? ",
    "question_published_at":1554574380000,
    "category":"'expertenrat,leben-familie,kinderwunsch'",
    "title":"Spermiogramm - Schilddr\u00fcsenprobleme",
    "expert_answer":"Hallo,\nIn seltenen F\u00e4llen kann Radiojod die ermien beeinflussen. Es dauert ca. d nate, bis neue ermien herangeft sind. Im Zweifel w\u00fcrden wir ihn empfehlen, mit den behandelnden n \u00fcber dieses Thema zu rechen.\n",
    "answer_published_at":1555011780000,
    "user_question_length":163
  },
  {
    "conversation_id":15103007,
    "user_question":"Hallo alle , ich war beim Orthop\u00e4den da ich immer Schmerzen in der LWS habe. Er hat dann ein R\u00f6ntgenbild gemacht und gesagt das die zwei letzten Wirbel eingedr\u00fcckt w\u00e4ren durch die bandscheibe. Er hatte mich vorher eingerenkt und gesagt wenn es nicht besser wird soll ich zur kupunktur kommen.\u00a0 k\u00f6nnt ihr mir sagen was das jetzt bedeutet wenn zwei Wirbel eingedr\u00fcckt sind?",
    "annotated_text":"Hallo alle zusammen, ich war beim Orthop\u00e4den da ich immer Schmerzen in der LWS habe. Er hat dann ein R\u00f6ntgenbild gemacht und gesagt das die zwei letzten Wirbel eingedr\u00fcckt w\u00e4ren durch die bandscheibe. [Q]Er hatte mich vorher eingerenkt und gesagt wenn es nicht besser wird soll ich zur Akupunktur kommen.\u00a0 k\u00f6nnt ihr mir sagen was das jetzt bedeutet wenn zwei Wirbel eingedr\u00fcckt sind?[\/Q]",
    "questions":"Er hatte mich vorher eingerenkt und gesagt wenn es nicht besser wird soll ich zur Akupunktur kommen.\u00a0 k\u00f6nnt ihr mir sagen was das jetzt bedeutet wenn zwei Wirbel eingedr\u00fcckt sind?",
    "question_published_at":1549198860000,
    "category":"'expertenrat,knochen-gelenke,wirbelsaeule'",
    "title":"Wirbel eingedr\u00fcckt",
    "expert_answer":"Hallo ,\nLeider k\u00f6nnen wir uns ohne Einsicht der ilder keine Meinung bilden. Gegebenenfalls rechen Sie  mit ihrem Orthop\u00e4den \u00fcber ihre Diagnose und den efund.\nWir w\u00fcnschen gute esserung - ",
    "answer_published_at":1549404060000,
    "user_question_length":63
  },
  {
    "conversation_id":15113991,
    "user_question":"Hallo, ich habe seit mehreren Wochen einen Schwindel .... mein Orthop\u00e4de hat jetzt durch ein R\u00f6ntgenbild herausgefunden das meine HWS zu gerade ist und das der schwindel dadurch kommen k\u00f6nnte. \u00a0 wollte fragen wie man diese zu gerade HWS nun behandeln k\u00f6nnte ?",
    "annotated_text":"Hallo, ich habe seit mehreren Wochen einen Schwindel .... mein Orthop\u00e4de hat jetzt durch ein R\u00f6ntgenbild herausgefunden das meine HWS zu gerade ist und das der schwindel dadurch kommen k\u00f6nnte. \u00a0[Q]Ich wollte fragen wie man diese zu gerade HWS nun behandeln k\u00f6nnte ?[\/Q]",
    "questions":"Ich wollte fragen wie man diese zu gerade HWS nun behandeln k\u00f6nnte ?",
    "question_published_at":1580398560000,
    "category":"'expertenrat,knochen-gelenke,wirbelsaeule'",
    "title":"HWS zu gerade",
    "expert_answer":"Hallo,\nwir d\u00fcrfen ohne Untersuchung leider keine Therapieempfehlung geben, deswegen sollten Sie das im tail mit Ihrem Orthop\u00e4den berechen. M\u00f6glicherweise k\u00f6nnen aber physiotherapeutische \u00dcbungen unter professioneller nleitung helfen. Wie gesagt, das muss aber Ihr Orthop\u00e4de entscheiden.\n",
    "answer_published_at":1580466480000,
    "user_question_length":43
  },
  {
    "conversation_id":15148022,
    "user_question":"Hallo, bei mir wurden ureaplasmen festgestellt einmal per vaginal abstrich und einmal per Urin. Nun ist m wie lange sollte man doxy nehmen? meine  sind sich uneinig die eine sagt es w\u00fcrde eine einmal habe von 200'chen die andere sagt 7 Tage jeweils 100 morgens 100 abends ? W\u00fcrde denn auch gar kein ntibiotika gehen und stattdessen octeniSept vaginsltherapeutika funktionieren? laut meiner Urologin und Frauen\u00e4rztin sind beide der Meinung das an sich ureaplasmen nicht ehandlungsw\u00fcrifg sind ich habe aber gelesen sowas kann auch zu Unfruchtbarkeit etc. F\u00fchren. Was w\u00fcrden sie empfehlen?  bin wirklich \u00fcberfordert ma\u00dflos.",
    "annotated_text":"Hallo, bei mir wurden ureaplasmen festgestellt einmal per vaginal abstrich und einmal per Urin. [Q]Nun ist meine Frage wie lange sollte man doxy nehmen?[\/Q] [Q]meine \u00c4rzte sind sich uneinig die eine sagt es w\u00fcrde eine einmal habe von 200'reichen die andere sagt 7 Tage jeweils 100 morgens 100 abends ?[\/Q] [Q]W\u00fcrde denn auch gar kein Antibiotika gehen und stattdessen octeniSept vaginsltherapeutika funktionieren? laut meiner Urologin und Frauen\u00e4rztin sind beide der Meinung das an sich ureaplasmen nicht Behandlungsw\u00fcrifg sind ich habe aber gelesen sowas kann auch zu Unfruchtbarkeit etc. F\u00fchren.[\/Q] [Q]Was w\u00fcrden sie empfehlen?[\/Q] Ich bin wirklich \u00fcberfordert ma\u00dflos.",
    "questions":"Nun ist meine Frage wie lange sollte man doxy nehmen?, meine \u00c4rzte sind sich uneinig die eine sagt es w\u00fcrde eine einmal habe von 200'reichen die andere sagt 7 Tage jeweils 100 morgens 100 abends ?, W\u00fcrde denn auch gar kein Antibiotika gehen und stattdessen octeniSept vaginsltherapeutika funktionieren? laut meiner Urologin und Frauen\u00e4rztin sind beide der Meinung das an sich ureaplasmen nicht Behandlungsw\u00fcrifg sind ich habe aber gelesen sowas kann auch zu Unfruchtbarkeit etc. F\u00fchren., Was w\u00fcrden sie empfehlen?",
    "question_published_at":1691620320000,
    "category":"'expertenrat,maennermedizin,urologie'",
    "title":"Ureaplasmen",
    "expert_answer":"Hallo,,\nIhre  fallen leider in den ech der Fernbehandlung. Die Dauer einer Therapie und ggf. andere Optionen darf nur Ihr behandelnder rzt festlegen. Eine Therapie im Rahmen eines Internetforums ist aus gutem Grund verboten.\nOb eine Therapie notwendig ist, h\u00e4ngt von der rt der Ureaplasmen ab. WIr w\u00fcrden Ihnen hier ige R\u00fcckrache mit Ihren behandelnden n empfehlen.\n",
    "answer_published_at":1691865540000,
    "user_question_length":97
  },
  {
    "conversation_id":15102074,
    "user_question":"Guten Tag, ich habe seit Mai 2018 starkes Sodbrennen und mittlerweile (vielleicht auch bedingt durch die PPP-Dauennahme? Kann das sein?) heftige egleiterscheinungen wie Schmerzen im ustbech, Kopfschmerzen , Schwindel , \u00dcbelkeit , l\u00e4hungen etc. Nach dem Einschlafen wache ich jede Nacht 3-4 STd. \u00e4ter wegen heftiger Schmerzen auf, muss aufstehen, schlafe dann ersch\u00f6pfungsbedingt etwa 1-2 Std. \u00e4ter  f\u00fcr etwa 2 Std., bevor ich mich zur rbeit qu\u00e4le. Eine Mageniegelung im Juni 2018 brachte keinen efund (au\u00dfer atushernie, was ja keine Seltenheit ist); auch ein Ultraschall-efund war unauff\u00e4llig.  rauche nicht, trinke weder lkohol noch Kaffee und lebe ern\u00e4hre mich di\u00e4tetisch (kein Zucker, viel ged\u00fcnstetes Gem\u00fcse, wenig bis gar keine Wurst, nur gekochtes H\u00fchnchen, ich trinke keine Milch mehr etc.). Mein ett habe ich in eine \u201eschiefe Ebene\u201c verwandelt, so dass das Kopfende etwa 25 cm erh\u00f6ht ist - das f\u00fchrt aber alles nicht zu einer esserung der eschwerden. uch ansonsten f\u00fchre ich ein ausgewogenes Leben, mache moderaten usdauerort (Radfahren und Laufen) (seit jetzt d Wochen wegen deutlich st\u00e4rker gewordener eschwerden aber nicht mehr m\u00f6glich), habe ein gl\u00fcckliche Familie etc. Daher bin ich ratlos und verzweifelt und wei\u00df nicht mehr weiter \u2013 so schlecht ging es mir bislang noch nie in meinen fast 50 Jahren\u2026  nehme (wie oben angegeben) 40 mg Es-Omeprazol tgl., abends Ranitidin. n \u201enat\u00fcrlichen lternativen\u201c habe ich bislang Heilerde, Leinsamenschleim, Iberogast, Myrrhinil bets aurobiert (hat alles nicht zur Verbesserung der eschwerden gef\u00fchrt). Kann die PPI-Dauennahme mitverantwortlich sein? Habe jetzt seit einigen Tagen angefangen auszuschleichen (Ziel: jede Woche 5 mg Esomeprazol weniger [Entfernung der entrechenden nzahl an PPI-K\u00fcgelchen in den Kaeln]) \u2013 w\u00fcrden Sie mir empfehlen das weiter fortzuf\u00fchren? Kann eine pl\u00f6tzlich eingetretene Nahrungsmittelunvertr\u00e4glichkeit auch urs\u00e4chlich bedingt sein? (hatte ich vorher zwar nie, aber wer wei\u00df.. (ich esse recht viel Zwieback und ananen, und Haferschleim (ohne Milch, nur mit Wasser)). Vielen Dank vorab f\u00fcr Ihren Rat! MfG,  G. 08.01.2019 15:33 \u2013 \t\t\t\t\t\t\t\t\teitrag von der Redaktion bearbeitet.",
    "annotated_text":"[Q]Guten Tag, ich habe seit Mai 2018 starkes Sodbrennen und mittlerweile (vielleicht auch bedingt durch die PPP-Dauereinnahme?[\/Q] [Q]Kann das sein?)[\/Q] heftige Begleiterscheinungen wie Schmerzen im Brustbereich, Kopfschmerzen , Schwindel , \u00dcbelkeit , Bl\u00e4hungen etc. Nach dem Einschlafen wache ich jede Nacht 3-4 STd. sp\u00e4ter wegen heftiger Schmerzen auf, muss aufstehen, schlafe dann ersch\u00f6pfungsbedingt etwa 1-2 Std. sp\u00e4ter nochmal f\u00fcr etwa 2 Std., bevor ich mich zur Arbeit qu\u00e4le. Eine Magenspiegelung im Juni 2018 brachte keinen Befund (au\u00dfer Hiatushernie, was ja keine Seltenheit ist); auch ein Ultraschall-Befund war unauff\u00e4llig. Ich rauche nicht, trinke weder Alkohol noch Kaffee und lebe ern\u00e4hre mich di\u00e4tetisch (kein Zucker, viel ged\u00fcnstetes Gem\u00fcse, wenig bis gar keine Wurst, nur gekochtes H\u00fchnchen, ich trinke keine Milch mehr etc.). Mein Bett habe ich in eine \u201eschiefe Ebene\u201c verwandelt, so dass das Kopfende etwa 25 cm erh\u00f6ht ist - das f\u00fchrt aber alles nicht zu einer Besserung der Beschwerden. Auch ansonsten f\u00fchre ich ein ausgewogenes Leben, mache moderaten Ausdauersport (Radfahren und Laufen) (seit jetzt drei Wochen wegen deutlich st\u00e4rker gewordener Beschwerden aber nicht mehr m\u00f6glich), habe ein gl\u00fcckliche Familie etc. Daher bin ich ratlos und verzweifelt und wei\u00df nicht mehr weiter \u2013 so schlecht ging es mir bislang noch nie in meinen fast 50 Jahren\u2026 Ich nehme (wie oben angegeben) 40 mg Es-Omeprazol tgl., abends Ranitidin. An \u201enat\u00fcrlichen Alternativen\u201c habe ich bislang Heilerde, Leinsamenschleim, Iberogast, Myrrhinil bereits ausprobiert (hat alles nicht zur Verbesserung der Beschwerden gef\u00fchrt). [Q]Kann die PPI-Dauereinnahme mitverantwortlich sein?[\/Q] Habe jetzt seit einigen Tagen angefangen auszuschleichen (Ziel: jede Woche 5 mg Esomeprazol weniger [Entfernung der entsprechenden Anzahl an PPI-K\u00fcgelchen in den Kapseln]) [Q]\u2013 w\u00fcrden Sie mir empfehlen das weiter fortzuf\u00fchren?[\/Q] [Q]Kann eine pl\u00f6tzlich eingetretene Nahrungsmittelunvertr\u00e4glichkeit auch urs\u00e4chlich bedingt sein?[\/Q] (hatte ich vorher zwar nie, aber wer wei\u00df.. (ich esse recht viel Zwieback und Bananen, und Haferschleim (ohne Milch, nur mit Wasser)). Vielen Dank vorab f\u00fcr Ihren Rat! MfG, Thomas G. 08.01.2019 15:33 \u2013 \t\t\t\t\t\t\t\t\tBeitrag von der Redaktion bearbeitet.",
    "questions":"Guten Tag, ich habe seit Mai 2018 starkes Sodbrennen und mittlerweile (vielleicht auch bedingt durch die PPP-Dauereinnahme?, Kann das sein?), Kann die PPI-Dauereinnahme mitverantwortlich sein?, \u2013 w\u00fcrden Sie mir empfehlen das weiter fortzuf\u00fchren?, Kann eine pl\u00f6tzlich eingetretene Nahrungsmittelunvertr\u00e4glichkeit auch urs\u00e4chlich bedingt sein?",
    "question_published_at":1546952880000,
    "category":"'expertenrat,magen-darm,sodbrennen'",
    "title":"Seit Mai 2018 heftiges Sodbrennen...",
    "expert_answer":"Sehr geehrte nfragerin,\nsehr geehrter nfrager,\nvielen Dank f\u00fcr Ihre nfrage, die ich gerne beantworte. Zun\u00e4chst aber eine Vorbemerkung: Es erscheint mit wichtig darauf hinzuweisen, dass ich hier nat\u00fcrlich nur ganz allgemein zu den aufgeworfenen Themen Stellung beziehen kann.\nr Komplexit\u00e4t des Krankheitsbildes eines jeden einzelnen Patienten wird eine Stellungnahme im Rahmen einer \"Internetkonsultation\" sicherlich nicht gerecht.\nitte verstehen Sie daher meine usf\u00fchrungen auch immer nur als \"nkansto\u00df\" f\u00fcr die weiteren Ger\u00e4che mit Ihren behandelnden n.\nEs wird letztlich \"\u00fccherwissen\" reproduziert und keinerlei individuelle eratung in ezug Ihr Krankheitsbild vorgenommen.\nDies w\u00e4re nach der erufsordnung n\u00e4mlich auch gar nicht zul\u00e4ssig.\nNun aber zu Ihrer Frage:\nDie dauerehafte Einnahme eines Protonenpumpenblockers ist an den objektiven Nachweis einer Entz\u00fcndung der eiser\u00f6hrenschleimh\u00e4ute (Reflux\u00f6sophagitis) gebunden. Liegt diese nicht vor (efund der\nMageniegelung\n), so besteht auch keine Indikation f\u00fcr eine Dauerbehandlung mit einem solchen Medikament.\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Lt. Zulassung ist allenfalls eine bedarfsadaptierte Einnahme bei eschwerden\u00a0 ohne objektives pathologisches Korrelat vorgesehen.\nWie schon oben gesagt, ist dies kein Portal zu individuellen eratung \u00fcber das Wesen von Symtomen - das geh\u00f6rt in die Hand des rztes, der Sie vor Ort untersuchungen und beraten kann. Da Ihre Frage aber genau in diese Richtung zielt, kann ich nur anraten, einen rzt vor Ort aufzusuchen.\nesten Gruss\n",
    "answer_published_at":1547058780000,
    "user_question_length":320
  },
  {
    "conversation_id":15114944,
    "user_question":"Guten Tag, ich war in der Schwangerschaft wegen eschwerden beim Urologen. r PH Wert im Urin war bei 8. Ist das bedenklich? Die akterienkultur die angelegt wurde ist unauf\u00e4llig. Ist dann \u00fcberhaupt noch ein Harnr\u00f6hrenabstrich notwendig? Laut Urologe nicht. Wie w\u00fcrde ich Cldien merken? Diese wurde im zember 2018 negativ getestet und m\u00fcssten es dann eigentlich immer noch negativ sein oder? Habe nur ab und zu leichten gelben usfluss und ab und zu etwas jucken. ber sonst war der Urin und ph Wert in Scheide ok. Danke f\u00fcr die lfe. in nur jetzt etwas \u00e4ngstlich. LG",
    "annotated_text":"Guten Tag, ich war in der Schwangerschaft wegen Beschwerden beim Urologen. [Q]Der PH Wert im Urin war bei 8. Ist das bedenklich?[\/Q] Die Bakterienkultur die angelegt wurde ist unauf\u00e4llig. [Q]Ist dann \u00fcberhaupt noch ein Harnr\u00f6hrenabstrich notwendig?[\/Q] Laut Urologe nicht. [Q]Wie w\u00fcrde ich Clamydien merken?[\/Q] [Q]Diese wurde im Dezember 2018 negativ getestet und m\u00fcssten es dann eigentlich immer noch negativ sein oder?[\/Q] Habe nur ab und zu leichten gelben Ausfluss und ab und zu etwas jucken. Aber sonst war der Urin und ph Wert in Scheide ok. Danke f\u00fcr die Hilfe. Bin nur jetzt etwas \u00e4ngstlich. LG",
    "questions":"Der PH Wert im Urin war bei 8. Ist das bedenklich?, Ist dann \u00fcberhaupt noch ein Harnr\u00f6hrenabstrich notwendig?, Wie w\u00fcrde ich Clamydien merken?, Diese wurde im Dezember 2018 negativ getestet und m\u00fcssten es dann eigentlich immer noch negativ sein oder?",
    "question_published_at":1583153460000,
    "category":"'expertenrat,infektionen,blasenentzuendung-inkontinenz'",
    "title":"Harnr\u00f6hrenabstrich Frage",
    "expert_answer":"Hallo,\nTheoretisch k\u00f6nnte auch noch ein Pilz vorliegen, dazu passen aber die Symptome nicht unbedingt. Sie sollten das aber  von Ihrem Frauenarzt abkl\u00e4ren lassen.\nDie Symptome, die Sie haben, deuten aber nicht auf eine schwere Erkrankung hin.\nChldien\nverursachen zumeist einen Hernwegsinfekt, welcher auch aufsteigen kann. llerdings verl\u00e4uft die Infektion auch oft asymptomatisch. shalb stellt sich auch die Frage, ob es eine m\u00f6gliche Infektionsquelle gibt.\nInsgesamt ist es unwahrscheinlich, dass Sie einen ausgepr\u00e4gten akterienbefall haben. Wir empfehlen Ihnen aber trotzdem, sich  bei Ihrem Frauenarzt vorzustellen.\n",
    "answer_published_at":1583584680000,
    "user_question_length":96
  },
  {
    "conversation_id":15100735,
    "user_question":"Guten Tag, ich bin jetzt 4 \u00bd Wochen Post OP. Es wurde geschlossen operiert, leichter H\u00f6cker abgetragen, Nasenitze geformt, Nasenfl\u00fcgel verk\u00fcrzt. Nachdem die Metallschiene eine Woche \u00e4ter entfernt wurde, sah ich einen ganz leichten nsatz vom alten H\u00f6cker. r rzt meinte ich sollte in den kommenden Wochen auf diese Stelle dr\u00fccken, weil sich der Knochen in der Zeit wohl noch formen l\u00e4sst. ch tapte er und entlie\u00df mich. Zuhause habe ich seinen Ratschlag mit dem Draufdr\u00fccken befolgt und habe weiter flei\u00dfig gedr\u00fcckt. r alte H\u00f6cker (den man \u00fcbrigens von rechts st\u00e4rker sieht als von links) wurde weiterhin mit einer leichten W\u00f6lbung noch sichtbarer, aber immer noch nicht so auff\u00e4llig, dass ich mir Sorgen gemacht habe. Vor einigen Tagen, 4 Wochen Post OP, merkte ich wie die Stelle, auf welche ich Druck aus\u00fcbte, pl\u00f6tzlich rot wurde und weh tat. Wenn ich meine ugenbrauen hochziehe, merke ich an besagter Stelle einen dumpfen Schmerz. Wenn ich den Finger dort leicht aufsetze, schmerzt es ebenfalls. Und mit dem Schmerz und der R\u00f6tung kam auch eine deutlichere Erhebung hinzu, sodass es jetzt sehr auff\u00e4llig ist und mich dementrechend extrem st\u00f6rt. Es f\u00fchlt sich oberfl\u00e4chlich an wie meine noch geschwollene Nasenitze, n\u00e4mlich hart. Wenn ich draufdr\u00fccke, l\u00e4sst es sich wegdr\u00fccken, kommt aber nach einiger Zeit wieder. Habe den rzt kontaktiert und die ntwort der Empfangsdame war einfach:\"der Doktor meinte, da m\u00fcssen wir wohl nachkorriegieren, aber Sie haben in 2 Wochen ja eh den eratungstermin, dann schaut er sich das Mal an.\"....sonst nichts. M nun: Was k\u00f6nnte es sein? Kallus oder eine Schwellung? Und wieso schmerzt es pl\u00f6tzlich? ildet es sich zur\u00fcck? War das Dr\u00fccken vielleicht ein Fehler? Danke vielmals f\u00fcr Ihre ntworten & Gru\u00df, xvivalax",
    "annotated_text":"Guten Tag, ich bin jetzt 4 \u00bd Wochen Post OP. Es wurde geschlossen operiert, leichter H\u00f6cker abgetragen, Nasenspitze geformt, Nasenfl\u00fcgel verk\u00fcrzt. Nachdem die Metallschiene eine Woche sp\u00e4ter entfernt wurde, sah ich einen ganz leichten Ansatz vom alten H\u00f6cker. Der Arzt meinte ich sollte in den kommenden Wochen auf diese Stelle dr\u00fccken, weil sich der Knochen in der Zeit wohl noch formen l\u00e4sst. Danach tapte er und entlie\u00df mich. Zuhause habe ich seinen Ratschlag mit dem Draufdr\u00fccken befolgt und habe weiter flei\u00dfig gedr\u00fcckt. Der alte H\u00f6cker (den man \u00fcbrigens von rechts st\u00e4rker sieht als von links) wurde weiterhin mit einer leichten W\u00f6lbung noch sichtbarer, aber immer noch nicht so auff\u00e4llig, dass ich mir Sorgen gemacht habe. Vor einigen Tagen, 4 Wochen Post OP, merkte ich wie die Stelle, auf welche ich Druck aus\u00fcbte, pl\u00f6tzlich rot wurde und weh tat. Wenn ich meine Augenbrauen hochziehe, merke ich an besagter Stelle einen dumpfen Schmerz. Wenn ich den Finger dort leicht aufsetze, schmerzt es ebenfalls. Und mit dem Schmerz und der R\u00f6tung kam auch eine deutlichere Erhebung hinzu, sodass es jetzt sehr auff\u00e4llig ist und mich dementsprechend extrem st\u00f6rt. Es f\u00fchlt sich oberfl\u00e4chlich an wie meine noch geschwollene Nasenspitze, n\u00e4mlich hart. Wenn ich draufdr\u00fccke, l\u00e4sst es sich wegdr\u00fccken, kommt aber nach einiger Zeit wieder. Habe den Arzt kontaktiert und die Antwort der Empfangsdame war einfach:\"der Doktor meinte, da m\u00fcssen wir wohl nachkorriegieren, aber Sie haben in 2 Wochen ja eh den Beratungstermin, dann schaut er sich das Mal an.\"....sonst nichts. [Q]Meine Frage nun: Was k\u00f6nnte es sein?[\/Q] [Q]Kallus oder eine Schwellung?[\/Q] [Q]Und wieso schmerzt es pl\u00f6tzlich? [\/Q][Q]Bildet es sich zur\u00fcck? [\/Q][Q]War das Dr\u00fccken vielleicht ein Fehler? [\/Q]Danke vielmals f\u00fcr Ihre Antworten & Gru\u00df, xvivalax",
    "questions":"Meine Frage nun: Was k\u00f6nnte es sein?, Kallus oder eine Schwellung?, Und wieso schmerzt es pl\u00f6tzlich? , Bildet es sich zur\u00fcck? , War das Dr\u00fccken vielleicht ein Fehler? ",
    "question_published_at":1543243980000,
    "category":"'expertenrat,schoenheitsoperationen,nasenkorrektur'",
    "title":"H\u00f6cker nach Nasen OP\/ Kallus Schwellung",
    "expert_answer":"Guten Tag xvivalax\nbitte beachten Sie die ntwort meines Kollgenen , der bets zu Ihrer Frage Stellung\u00a0genommen hat:\nhtt:\/\/www.lifeline.de\/expertenrat\/frage\/nrat-Nasenkorrektur-Ohrkorrektur\/Nach-Nasen-OP-wieder-Hoecker-Kallus-o-Schwellung-?threadId=15100736&Id=22642802#22642802\neste Gr\u00fc\u00dfe\nDr. el F. \nMOSER-Kliniken",
    "answer_published_at":1543330260000,
    "user_question_length":279
  },
  {
    "conversation_id":15146192,
    "user_question":"Sehr geehrte n und en! Wof\u00fcr setze ich die Nr.2 in der Potenz D12 ein?  habe bisher immer die D6 verwendet und muss auf \"meine Z\u00e4hne und meine Knochen schauen\". Kann ich die Sch\u00fcsslerSalze auch einmal am PC stehen lassen ? Inwieweit baut sich die \"Information\" bzw. die Wirkung ab? Vielen Dank f\u00fcr Ihre ntwort",
    "annotated_text":"Sehr geehrte Damen und Herren! [Q]Wof\u00fcr setze ich die Nr.2 in der Potenz D12 ein?[\/Q] [Q]Ich habe bisher immer die D6 verwendet und muss auf \"meine Z\u00e4hne und meine Knochen schauen\". Kann ich die Sch\u00fcsslerSalze auch einmal am PC stehen lassen ?[\/Q] [Q]Inwieweit baut sich die \"Information\" bzw. die Wirkung ab? [\/Q]Vielen Dank f\u00fcr Ihre Antwort",
    "questions":"Wof\u00fcr setze ich die Nr.2 in der Potenz D12 ein?, Ich habe bisher immer die D6 verwendet und muss auf \"meine Z\u00e4hne und meine Knochen schauen\". Kann ich die Sch\u00fcsslerSalze auch einmal am PC stehen lassen ?, Inwieweit baut sich die \"Information\" bzw. die Wirkung ab? ",
    "question_published_at":1683282540000,
    "category":"'expertenrat,sonstige-medizin,homoeopathie'",
    "title":"Sch\u00fcssler Salz Nr. 2 in D12",
    "expert_answer":"Guten rgen Sternzeichen L\u00f6we,\nSch\u00fcssler Salz Nr. 2 wird generell in D6 verwendet,\nEs ist das Salz f\u00fcr die Knochen und wird sind in der Kinderheilkunde bei Wachstumsschmerzen und Schulkopfschmerz eingesetzt.\nMir liegen keine Informationen vor, dass Sch\u00fcssler Salze in der N\u00e4he vom PC ihre Wirkung verliern.\nViele Gr\u00fc\u00dfe,\n",
    "answer_published_at":1683632880000,
    "user_question_length":56
  },
  {
    "conversation_id":15136181,
    "user_question":"Hallo , ich verh\u00fcte mit der 3 natsritze pot Clinovir. u\u00dferdem bekomme ich alle 4 Wochen die Migr\u00e4neritze jovy verabcht. Nun hab wahrscheinlich eine lasenentz\u00fcndung und w\u00fcrde gerne die pflanzlichen Tabletten\u00a0Canephron uno nehmen. Vertr\u00e4gt sich das alles  oder wirkt nun meine Verh\u00fctung nicht mehr? vielen Dank im Voraus.",
    "annotated_text":"Hallo zusamme, ich verh\u00fcte mit der 3 Monatsspritze Depot Clinovir. Au\u00dferdem bekomme ich alle 4 Wochen die Migr\u00e4nespritze Ajovy verabreicht. Nun hab wahrscheinlich eine Blasenentz\u00fcndung und w\u00fcrde gerne die pflanzlichen Tabletten\u00a0Canephron uno nehmen. [Q]Vertr\u00e4gt sich das alles zusammen oder wirkt nun meine Verh\u00fctung nicht mehr? vielen Dank im Voraus.[\/Q]",
    "questions":"Vertr\u00e4gt sich das alles zusammen oder wirkt nun meine Verh\u00fctung nicht mehr? vielen Dank im Voraus.",
    "question_published_at":1644602160000,
    "category":"'expertenrat,leben-familie,verhuetung'",
    "title":"Wirkung vorhanden?",
    "expert_answer":"Hallo ,\nhier sind keine Interaktionen bekannt, es sollte eigentlich keinen Grund geben, warum durch die Medikamente die Verh\u00fctung nicht mehr wirken sollte.\nrechen Sie aber auch mit Ihrem rzt dar\u00fcber, wir k\u00f6nnen ohne Ihre efunde zu kennen hierzu keine individuelle und sichere ussage treffen.\n",
    "answer_published_at":1644855960000,
    "user_question_length":49
  },
  {
    "conversation_id":15110142,
    "user_question":"Hallo ich bin 20 Jahre alt Weiblich. ich hab mir als Kind das letzte mal vor 8 Jahre 3 mal den Ellbogen an. r Wachstumsfuge gebrochen und 1 mal ausgekugelt dabei ist mir ein Teil von meinem Knochen abgerungen. Die letzten 6 Wochen waren f\u00fcr mich die H\u00f6lle, darauf n habe ich einen rzt aufgesucht dieser stellte den fen gelenkk\u00f6rper fest. Mein rm wurde f\u00fcr 1 Woche in eine Schiene gelegt.  habe eine \u00dcberweisung zum MRT bekommen sowie in eine ellbogenklinik Termin ist am Ftag. desweiter en habe ich seitdem Schmerzmittel . 1 Woche \u00e4ter wurde mir auch Schmerzmittel geritzt. Schmerzen werden aber nicht besser seit heute kann ich meinen rm nicht mehr ausstrecken und er tut h\u00f6llisch weh. wie schnell wird sowas denn operiert ? Und ist dies dann ein Notfall ?",
    "annotated_text":"Hallo ich bin 20 Jahre alt Weiblich. ich hab mir als Kind das letzte mal vor 8 Jahre 3 mal den Ellbogen an. Der Wachstumsfuge gebrochen und 1 mal ausgekugelt dabei ist mir ein Teil von meinem Knochen abgesprungen. Die letzten 6 Wochen waren f\u00fcr mich die H\u00f6lle, darauf Hin habe ich einen Arzt aufgesucht dieser stellte den freien gelenkk\u00f6rper fest. Mein Arm wurde f\u00fcr 1 Woche in eine Schiene gelegt. Ich habe eine \u00dcberweisung zum MRT bekommen sowie in eine ellbogenklinik Termin ist am Freitag. desweiter en habe ich seitdem Schmerzmittel . 1 Woche sp\u00e4ter wurde mir auch Schmerzmittel gespritzt. Schmerzen werden aber nicht besser seit heute kann ich meinen Arm nicht mehr ausstrecken und er tut h\u00f6llisch weh. [Q]wie schnell wird sowas denn operiert ?[\/Q] [Q]Und ist dies dann ein Notfall ?[\/Q]",
    "questions":"wie schnell wird sowas denn operiert ?, Und ist dies dann ein Notfall ?",
    "question_published_at":1568240580000,
    "category":"'expertenrat,knochen-gelenke,muskel-gelenkbeschwerden'",
    "title":"Freier Gelenkk\u00f6rper",
    "expert_answer":"Hallo,\nEin Notfall liegt vor, wenn ein dauerhafter Schaden droht, der durch eine ation oder eingfen behebar ist.. Ob dies bei Ihnen der Fall ist, k\u00f6nnen wir nicht im Rahmen eines Internetforums feststellen. Wenn ein Gelenk ruhiggestellt wird, kann es durchaus vorkommen dass dieses einsteift. Es kann durchaus dauern, bis die volle eweglichkeit wieder ercht werden kann.\nWir hoffen, wir konnten den weiterhelfen - ",
    "answer_published_at":1568296860000,
    "user_question_length":134
  },
  {
    "conversation_id":15146526,
    "user_question":"Guten bend, ist es m\u00f6glich Candesartan (8mg)  mit Tadalaful (5mg) t\u00e4glich einzunehmen? Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen Forenuser",
    "annotated_text":"[Q]Guten Abend, ist es m\u00f6glich Candesartan (8mg) zusammen mit Tadalaful (5mg) t\u00e4glich einzunehmen? [\/Q]Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen Forenuser",
    "questions":"Guten Abend, ist es m\u00f6glich Candesartan (8mg) zusammen mit Tadalaful (5mg) t\u00e4glich einzunehmen? ",
    "question_published_at":1684624020000,
    "category":"'expertenrat,maennermedizin,erektionsstoerungen-impotenz'",
    "title":"Tadalafil in Kombination mit Candesartan",
    "expert_answer":"Hallo,\nnach unseren Informationen liegt keine Wechselwirkunge vor, f\u00fcr einen rechtlich verbindliche ntwort m\u00fcssen Sie sich immer an Ihren potheker und behandelnden rzt wenden. ufgrund des Verbots von Fernbehandlungen in utschland ist dies notwendig.\n",
    "answer_published_at":1684673040000,
    "user_question_length":17
  },
  {
    "conversation_id":15147062,
    "user_question":"Guten Tag,  habe aus Versehen Nasivin f\u00fcr Kleinkinder bei meinem Sohn 35 nate alt in ein nasenloch 2x und in das andere 1x gebracht. in mir nicht sicher. Da es schwer raus ging. Kann da einmalig bei 2 r\u00fchst\u00f6\u00dfen in ein nasenloch eine \u00fcberdosierung kommen? LG",
    "annotated_text":"Guten Tag, Ich habe aus Versehen Nasivin f\u00fcr Kleinkinder bei meinem Sohn 35 Monate alt in ein nasenloch 2x und in das andere 1x gebracht. Bin mir nicht sicher. Da es schwer raus ging. [Q]Kann da einmalig bei 2 spr\u00fchst\u00f6\u00dfen in ein nasenloch eine \u00fcberdosierung kommen? [\/Q]LG",
    "questions":"Kann da einmalig bei 2 spr\u00fchst\u00f6\u00dfen in ein nasenloch eine \u00fcberdosierung kommen? ",
    "question_published_at":1686876000000,
    "category":"'expertenrat,leben-familie,kinder-jugendmedizin'",
    "title":"Nasenspray",
    "expert_answer":"Hallo,\nwir k\u00f6nnen das aus der Ferne nat\u00fcrlich nur ganz allgemein beantworten, bei uff\u00e4lligkeiten sollten Sie sich nat\u00fcrlich an den Kinderarzt wenden, aber eigentlich sollte durch eine einmalige Gabe von 2 r\u00fchst\u00f6\u00dfen nichts passieren.\n",
    "answer_published_at":1687005180000,
    "user_question_length":47
  },
  {
    "conversation_id":15134020,
    "user_question":"Hallo, ich habe n\u00e4chste Woche einen H2 temtest, um eine Laktose-Intoleranz zu testen. Jetzt steht auf der Internetseite, dass \"einige Tage\" vorher auf bl\u00e4hende oder schwere Gerichte, ebenso wie ballaststoffche Kost , wie z.. Vollkornbrot, Vollkornnudeln, Kartoffeln,\u00a0hkost und Salat sowie Milchprodukte verzichtet werden soll (nat\u00fcrlich bemerke ich das auch erst Ftagnachmittag...) . M ist nun, wie viele Tage sind das? uf allen anderen Seiten steht \u00fcberall nur was vom Tag vorher und dass da darauf verzichtet werden soll. uch habe ich vorhin gesehen, dass meine ntibabypille Laktose beinhaltet. Diese nehme ich immer abends, kann das den Test verf\u00e4lschen? Sollte ich sie besser am Tag vorher nachmittags nehmen?  \u00fcber , hoffentlich kann sie mir jemand beantworten, vielen Dank im Voraus!",
    "annotated_text":"Hallo, ich habe n\u00e4chste Woche einen H2 Atemtest, um eine Laktose-Intoleranz zu testen. Jetzt steht auf der Internetseite, dass \"einige Tage\" vorher auf bl\u00e4hende oder schwere Gerichte, ebenso wie ballaststoffreiche Kost , wie z.B. Vollkornbrot, Vollkornnudeln, Kartoffeln,\u00a0Rohkost und Salat sowie Milchprodukte verzichtet werden soll (nat\u00fcrlich bemerke ich das auch erst Freitagnachmittag...) . [Q]Meine Frage ist nun, wie viele Tage sind das?[\/Q] Auf allen anderen Seiten steht \u00fcberall nur was vom Tag vorher und dass da darauf verzichtet werden soll. Auch habe ich vorhin gesehen, dass meine Antibabypille Laktose beinhaltet. [Q]Diese nehme ich immer abends, kann das den Test verf\u00e4lschen?[\/Q] [Q]Sollte ich sie besser am Tag vorher nachmittags nehmen? [\/Q]Fragen \u00fcber Fragen, hoffentlich kann sie mir jemand beantworten, vielen Dank im Voraus!",
    "questions":"Meine Frage ist nun, wie viele Tage sind das?, Diese nehme ich immer abends, kann das den Test verf\u00e4lschen?, Sollte ich sie besser am Tag vorher nachmittags nehmen? ",
    "question_published_at":1638035760000,
    "category":"'expertenrat,allergie'",
    "title":"Wie bereite ich mich auf den H2 Atemtest vor?",
    "expert_answer":"Hallo ,\nzumindest am Tag vorher sollten Sie auf diese eisen verzichten, an den Tagen zuvor k\u00f6nnen Sie sie reduzieren. er muss aber kein vollst\u00e4ndiger Verzicht erfolgen.\nDIe ntibabypille enth\u00e4lt nur eine minimale Menge an Laktose, diese k\u00f6nnen Sie unbedenklich einnehmen, der Test wird dadurch nicht verf\u00e4lscht.\n",
    "answer_published_at":1638209640000,
    "user_question_length":120
  },
  {
    "conversation_id":15090163,
    "user_question":"Liebes , mein Sohn hatte vor genau einem nat den Norovirus. Es wurde zwar nicht getestet, da aber alle Familienmitglieder inkl. der Omas innerhalb von ein paar Tagen auch daran erlrankten, gehe ich vom Norovirus aus. Die letzten zwei Wochen litten wir dann alle an einer Influenza mit Lungenentz\u00fcndung mit ntibiotikagabe.  geht nun seit gestern wieder in den Kindergarten. Dort tbt grade auch der Norovirus sein Unwesen. Heute hat sich ein Kind im Essensraum \u00fcbergeben.  war auch \u00a0in diesem Raum gegessen. Nun m. Kann man sich innerhalb von knapp vier Wochen zwei Mal mit dem Norovirus anstecken?  \u00fcberlege, ob ich meinen Sohn nun wieder zu Hause lasse, obwohl er ja eigentlich gesund ist. Leider wird ja seine mflora durch das ntibiotikum, das er bis letzte Woche genommen hat, auch gesch\u00e4digt sein. Wie lange besteht nach einem Norovirus-Infekt Immunit\u00e4t und gibt es verschiedene Norovirenerreger pro Saison?  danke Ihnen schon jetzt f\u00fcr Ihre ntwort! Viele Gr\u00fc\u00dfe, ",
    "annotated_text":"Liebes Expertenteam, mein Sohn hatte vor genau einem Monat den Norovirus. Es wurde zwar nicht getestet, da aber alle Familienmitglieder inkl. der Omas innerhalb von ein paar Tagen auch daran erlrankten, gehe ich vom Norovirus aus. Die letzten zwei Wochen litten wir dann alle an einer Influenza mit Lungenentz\u00fcndung mit Antibiotikagabe. Mein Sohn geht nun seit gestern wieder in den Kindergarten. Dort treibt grade auch der Norovirus sein Unwesen. Heute hat sich ein Kind im Essensraum \u00fcbergeben. Mein Sohn war auch \u00a0in diesem Raum gegessen. Nun meine Frage. [Q]Kann man sich innerhalb von knapp vier Wochen zwei Mal mit dem Norovirus anstecken?[\/Q] Ich \u00fcberlege, ob ich meinen Sohn nun wieder zu Hause lasse, obwohl er ja eigentlich gesund ist. Leider wird ja seine Darmflora durch das Antibiotikum, das er bis letzte Woche genommen hat, auch gesch\u00e4digt sein. [Q]Wie lange besteht nach einem Norovirus-Infekt Immunit\u00e4t und gibt es verschiedene Norovirenerreger pro Saison? [\/Q]Ich danke Ihnen schon jetzt f\u00fcr Ihre Antwort! Viele Gr\u00fc\u00dfe, Verena",
    "questions":"Kann man sich innerhalb von knapp vier Wochen zwei Mal mit dem Norovirus anstecken?, Wie lange besteht nach einem Norovirus-Infekt Immunit\u00e4t und gibt es verschiedene Norovirenerreger pro Saison? ",
    "question_published_at":1520354400000,
    "category":"'expertenrat,magen-darm,durchfall-uebelkeit'",
    "title":"Zwei Mal Norovirus hintereinander?",
    "expert_answer":"Sehr geehrte nfragerin,\nsehr geehrter nfrager,\nvielen Dank f\u00fcr Ihre nfrage, die ich gerne beantworte. Zun\u00e4chst aber eine Vorbemerkung: Es erscheint mit wichtig darauf hinzuweisen, dass ich hier nat\u00fcrlich nur ganz allgemein zu den aufgeworfenen Themen Stellung beziehen kann.\nr Komplexit\u00e4t des Krankheitsbildes eines jeden einzelnen Patienten wird eine Stellungnahme im Rahmen einer \"Internetkonsultation\" sicherlich nicht gerecht.\nitte verstehen Sie daher meine usf\u00fchrungen auch immer nur als \"nkansto\u00df\" f\u00fcr die weiteren Ger\u00e4che mit Ihren behandelnden n.\nEs wird letztlich \"\u00fccherwissen\" reproduziert und keinerlei individuelle eratung in ezug Ihr Krankheitsbild vorgenommen.\nDies w\u00e4re nach der erufsordnung n\u00e4mlich auch gar nicht zul\u00e4ssig.\nNun aber zu Ihrer Frage:\nEine ezifische Immunit\u00e4t ist nicht zu erwarten. Nicht zuletzt ist aber dar\u00fcber hinaus zu bedenken, dass derzeit - wie immer - zahlche einen Magen-m-Infekt ausl\u00f6senden Viren \"unterwegs\" sind.\nWie schon oben gesagt, ist dies kein Portal zu individuellen eratung \u00fcber das Wesen von Symtomen -\ndas geh\u00f6rt in die Hand des rztes, der Sie vor Ort untersuchungen und beraten kann. Da Ihre Frage aber\ngenau in diese Richtung zielt, kann ich nur anraten, einen rzt vor Ort aufzusuchen.\nesten Gruss\n",
    "answer_published_at":1520416800000,
    "user_question_length":159
  },
  {
    "conversation_id":15126655,
    "user_question":"Guten Tag! Da ich mit einer Schwangerschaft absolut nicht gerechnet h\u00e4tte (erh\u00f6htes H , PCO) usw., hatte ich einige Tage nach dem Eirung den Termin zur Varizenver\u00f6dung wahrgenommen. Nun mach ich mir Gedanken, dass es den Embryo geschadet h\u00e4tte k\u00f6nnen. Oder sind die Sorgen unbegr\u00fcndet? u\u00dferdem hatte ich vor ca. 6 Wochen die zweite Covid Impfung mit iontech\/Pfizer erhalten. Vielen Dank f\u00fcr die ntwort",
    "annotated_text":"Guten Tag! Da ich mit einer Schwangerschaft absolut nicht gerechnet h\u00e4tte (erh\u00f6htes TSH , PCO) usw., hatte ich einige Tage nach dem Eisprung den Termin zur Varizenver\u00f6dung wahrgenommen. Nun mach ich mir Gedanken, dass es den Embryo geschadet h\u00e4tte k\u00f6nnen. [Q]Oder sind die Sorgen unbegr\u00fcndet?[\/Q] Au\u00dferdem hatte ich vor ca. 6 Wochen die zweite Covid Impfung mit Biontech\/Pfizer erhalten. Vielen Dank f\u00fcr die Antwort",
    "questions":"Oder sind die Sorgen unbegr\u00fcndet?",
    "question_published_at":1616284440000,
    "category":"'expertenrat,frauenheilkunde,schwangerschaft'",
    "title":"Sklerotherapie in der Schwangerschaft",
    "expert_answer":"Hallo ne,\nalles kein Grund zur Sorge. Weder die Impfung noch der Eingriff kurz nach der vermuteten efruchtung.\nEine Schwangerschaft k\u00f6nnte nun allerdings die ildung neuer Varizen beg\u00fcnstigen.\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch!\nviele Gr\u00fc\u00dfe\n",
    "answer_published_at":1616359920000,
    "user_question_length":64
  },
  {
    "conversation_id":15107749,
    "user_question":"Sehr geehrte n und en.  suche nach h\u00e4ngen. r Werdegang:  habe 3 Jahre eine analytische Therapie gemacht aufgrund von pression . Kurz nach erfolgchem bschluss der Therapie geriet ich sehr pl\u00f6tzlich erneut in ein extremes Tief.\u00a0 Durch diesen pl\u00f6tzlichen Fall war ich nun s gewillt, Medikamente einzunehmen. Mein Internist verschrieb mir upropion, wo ich zun\u00e4chst eine Tablette am Tag nahm, was eine kleine esserung bewirkte. Nach Dosisanpassung auf 2 Tabletten ist alles gut. Gleichzeitig aber wurde vom Internisten wiederholt lut im Urin festgestellt. Er verschrieb mir nuril, welches ich einnahm. r n\u00e4chste Termin bei ihm ist erst in ein Paar Wochen. Durch eigene Tests und durch einen weiteren Test bei Frauenarzt wei\u00df ich aber, dass sich das lut im Urin (nicht sichtbar) hartn\u00e4ckig h\u00e4lt. Leukozythen und akterien negativ.  bin diesbez\u00fcglich auch die ganze Zeit beschwerdef.  habe nun einen Termin beim Urologen. JETZT ER DIE EIGENTLICHE FRGE: Durch die Verunsicherung und Wissbegierde habe ich mich nun viel bez\u00fcglich upropion und auch der Hormonirale Mirena (es liegt momentan die Zweite, also trage ich die Mirena dauerhaft seit ca 8 Jahren) belesen und mich beschleicht nun der Gedanke, ob es sein kann, dass es zwischen all dem einen hang gibt..., rich evtl: Mirena l\u00f6ste pression aus, pression wird behandelt mit upropion, welches sich evtl ung\u00fcnstig auf die Nieren auswirkt etc ? Habe ich wom\u00f6glich selbst da einen ung\u00fcnstigen Kslauf er\u00f6ffnet? Und wenn ja, wie w\u00e4re der vern\u00fcnftigste Weg, dies heraus zu finden?  w\u00fcrde mich \u00fcber einen fachlichen Gedankengang hierzu sehr freuen. Herzlichen Dank vorab.",
    "annotated_text":"Sehr geehrte Damen und Herren. Ich suche nach Zusammenh\u00e4ngen. Der Werdegang: Ich habe 3 Jahre eine analytische Therapie gemacht aufgrund von Depression . Kurz nach erfolgreichem Abschluss der Therapie geriet ich sehr pl\u00f6tzlich erneut in ein extremes Tief.\u00a0 Durch diesen pl\u00f6tzlichen Fall war ich nun erstmals gewillt, Medikamente einzunehmen. Mein Internist verschrieb mir Bupropion, wo ich zun\u00e4chst eine Tablette am Tag nahm, was eine kleine Besserung bewirkte. Nach Dosisanpassung auf 2 Tabletten ist alles gut. Gleichzeitig aber wurde vom Internisten wiederholt Blut im Urin festgestellt. Er verschrieb mir Monuril, welches ich einnahm. Der n\u00e4chste Termin bei ihm ist erst in ein Paar Wochen. Durch eigene Tests und durch einen weiteren Test bei Frauenarzt wei\u00df ich aber, dass sich das Blut im Urin (nicht sichtbar) hartn\u00e4ckig h\u00e4lt. Leukozythen und Bakterien negativ. Ich bin diesbez\u00fcglich auch die ganze Zeit beschwerdefrei. Ich habe nun einen Termin beim Urologen. JETZT ABER DIE EIGENTLICHE [Q]FRAGE: Durch die Verunsicherung und Wissbegierde habe ich mich nun viel bez\u00fcglich Bupropion und auch der Hormonspirale Mirena (es liegt momentan die Zweite, also trage ich die Mirena dauerhaft seit ca 8 Jahren) belesen und mich beschleicht nun der Gedanke, ob es sein kann, dass es zwischen all dem einen Zusammenhang gibt..., sprich evtl: Mirena l\u00f6ste Depression aus, Depression wird behandelt mit Bupropion, welches sich evtl ung\u00fcnstig auf die Nieren auswirkt etc ? [\/Q][Q]Habe ich wom\u00f6glich selbst da einen ung\u00fcnstigen Kreislauf er\u00f6ffnet? [\/Q][Q]Und wenn ja, wie w\u00e4re der vern\u00fcnftigste Weg, dies heraus zu finden? [\/Q]Ich w\u00fcrde mich \u00fcber einen fachlichen Gedankengang hierzu sehr freuen. Herzlichen Dank vorab.",
    "questions":"FRAGE: Durch die Verunsicherung und Wissbegierde habe ich mich nun viel bez\u00fcglich Bupropion und auch der Hormonspirale Mirena (es liegt momentan die Zweite, also trage ich die Mirena dauerhaft seit ca 8 Jahren) belesen und mich beschleicht nun der Gedanke, ob es sein kann, dass es zwischen all dem einen Zusammenhang gibt..., sprich evtl: Mirena l\u00f6ste Depression aus, Depression wird behandelt mit Bupropion, welches sich evtl ung\u00fcnstig auf die Nieren auswirkt etc ? , Habe ich wom\u00f6glich selbst da einen ung\u00fcnstigen Kreislauf er\u00f6ffnet? , Und wenn ja, wie w\u00e4re der vern\u00fcnftigste Weg, dies heraus zu finden? ",
    "question_published_at":1562164680000,
    "category":"'expertenrat,sonstige-medizin,hormonelle-erkrankungen'",
    "title":"Zusammenhang gesucht: Mirena, Depression, Bupropion, Nieren",
    "expert_answer":"Hallo,\nOb tats\u00e4chlich upropion f\u00fcr das lut im Urin verantwortlich ist, k\u00f6nnen wir nat\u00fcrlich nicht sagen. Es ist eher unwahrscheinlich, dass das Medikament tats\u00e4chlich so nierentoxisch wirkt, dass es zu lut im Urin f\u00fchrt. Eine genaue bkl\u00e4rung ist auf jeden Fall indiziert.\nGleichzeitig ist es aber durchaus m\u00f6glich, dass die\nHormonirale\nmit an der depressiven Symptomatik beteiligt ist. shalb sollten Sie mit ihrem Frauenarzt dar\u00fcber reden, ob nicht eine andere Kontrazeption infrage kommt.\nWir empfehlen Ihnen deshalb, die beiden Dinge unabh\u00e4ngig voneinander abzukl\u00e4ren. eim Urologen soll ein Test stattfinden, wie das lut in den Urin kommt. r Frauenarzt soll sie bez\u00fcglich lternativen aufkl\u00e4ren.\n",
    "answer_published_at":1562782080000,
    "user_question_length":256
  },
  {
    "conversation_id":15144030,
    "user_question":"Guten rgen, mein ugenarzt sagte am Ftag, dass ich sehr trockene ugen habe und verst\u00e4rkt Tr\u00e4nenersatzmittel Hylo Comod nehmen soll, damit ugenschmerzen verschwinden.  habe meine ugen seit diesem Termin zwei Mal mit einer sterilen NCL L\u00f6sung 0,9% ausge\u00fclt, jeweils 5 ml f\u00fcr beide ugen, die NCL L\u00f6sung lief dabei \u00fcber offene ugen. r Grund f\u00fcr die \u00fclung war, dass nsabber in die ugen gelangt ist. Trotz der zu h\u00e4ufigen \u00fclung haben sich meine Symtome seit Ftag verbessert, ich habe keine Schmerzen mehr. Ein Fremdk\u00f6rpergef\u00fchl und eine leichte R\u00f6tung sind jedoch neu dazu gekommen. Das Fremdk\u00f6rpergef\u00fchl kann jedoch auch andere Ursachen haben.  w\u00fcrde d Tage abwarten und Hylo Comod weiterhin verst\u00e4rkt nehmen. n ugenarzt w\u00fcrde ich nur dann aufsuchen, wenn die R\u00f6tung oder Fremdk\u00f6rpergef\u00fchl schlimmer werden. Klingt diese Vorgehensweise vern\u00fcnftig, oder sollte nach h\u00e4ufigen ugen\u00fclungen immer ein rzt aufgesucht werden? Immerhin trockenen die ugen noch weiter aus.",
    "annotated_text":"Guten Morgen, mein Augenarzt sagte am Freitag, dass ich sehr trockene Augen habe und verst\u00e4rkt Tr\u00e4nenersatzmittel Hylo Comod nehmen soll, damit Augenschmerzen verschwinden. Ich habe meine Augen seit diesem Termin zwei Mal mit einer sterilen NACL L\u00f6sung 0,9% ausgesp\u00fclt, jeweils 5 ml f\u00fcr beide Augen, die NACL L\u00f6sung lief dabei \u00fcber offene Augen. Der Grund f\u00fcr die Sp\u00fclung war, dass Katzensabber in die Augen gelangt ist. Trotz der zu h\u00e4ufigen Sp\u00fclung haben sich meine Symtome seit Freitag verbessert, ich habe keine Schmerzen mehr. Ein Fremdk\u00f6rpergef\u00fchl und eine leichte R\u00f6tung sind jedoch neu dazu gekommen. Das Fremdk\u00f6rpergef\u00fchl kann jedoch auch andere Ursachen haben. Ich w\u00fcrde drei Tage abwarten und Hylo Comod weiterhin verst\u00e4rkt nehmen. Den Augenarzt w\u00fcrde ich nur dann aufsuchen, wenn die R\u00f6tung oder Fremdk\u00f6rpergef\u00fchl schlimmer werden. [Q]Klingt diese Vorgehensweise vern\u00fcnftig, oder sollte nach h\u00e4ufigen Augensp\u00fclungen immer ein Arzt aufgesucht werden?[\/Q] Immerhin trockenen die Augen noch weiter aus.",
    "questions":"Klingt diese Vorgehensweise vern\u00fcnftig, oder sollte nach h\u00e4ufigen Augensp\u00fclungen immer ein Arzt aufgesucht werden?",
    "question_published_at":1674480600000,
    "category":"'expertenrat,augen'",
    "title":"Zu h\u00e4ufiges Augensp\u00fclungen",
    "expert_answer":"Lieber Patient,\ndas klingt vern\u00fcnftig.\nHerzlichst ",
    "answer_published_at":1674494520000,
    "user_question_length":148
  },
  {
    "conversation_id":15147892,
    "user_question":"Hallo, ich habe schon sehr viele Jahre mit Her\u017astolpern, mal t\u00e4glich, mal seltener und auch mal mit anderen Missempfindungen zu tun. Soll ungef\u00e4hrlich sein! Nun wurde mir wurde wegen 70% Verschluss eines Gef\u00e4sses der nterwand letzte Woche ein beschichteter Stent gesetzt. Ging alles glatt, au\u00dfer,\u00a0 dass ich gro\u00dfe\u00a0 ngst habe, dass sich der Stent wieder verschliesst.  nehme nur Clopidogrel, kein SS, da ich noch quis wg. Vorhofflimmern ( einmalig) bekomme. r Stent wurde vor einer Woche eingesetzt. Seit zwei\/d Tagen habe ich wieder Rhythmusst\u00f6rungen, ab und zu mal ein kurzes Stechen. Kann das jetzt irgendwie noch mit dem Einbringen des Stents zu tun haben oder sind es wieder die \"altbekannten\" Stolperer? Und wie gro\u00df ist die Gefahr, dass sich der Stent verschlie\u00dft, da ich ja kein SS bekomme? Vielen Dank",
    "annotated_text":"Hallo, ich habe schon sehr viele Jahre mit Her\u017astolpern, mal t\u00e4glich, mal seltener und auch mal mit anderen Missempfindungen zu tun. Soll ungef\u00e4hrlich sein! Nun wurde mir wurde wegen 70% Verschluss eines Gef\u00e4sses der Hinterwand letzte Woche ein beschichteter Stent gesetzt. Ging alles glatt, au\u00dfer,\u00a0 dass ich gro\u00dfe\u00a0 Angst habe, dass sich der Stent wieder verschliesst. Ich nehme nur Clopidogrel, kein ASS, da ich noch Eliquis wg. Vorhofflimmern ( einmalig) bekomme. Der Stent wurde vor einer Woche eingesetzt. Seit zwei\/drei Tagen habe ich wieder Rhythmusst\u00f6rungen, ab und zu mal ein kurzes Stechen. [Q]Kann das jetzt irgendwie noch mit dem Einbringen des Stents zu tun haben oder sind es wieder die \"altbekannten\" Stolperer? [\/Q][Q]Und wie gro\u00df ist die Gefahr, dass sich der Stent verschlie\u00dft, da ich ja kein ASS bekomme? [\/Q]Vielen Dank",
    "questions":"Kann das jetzt irgendwie noch mit dem Einbringen des Stents zu tun haben oder sind es wieder die \"altbekannten\" Stolperer? , Und wie gro\u00df ist die Gefahr, dass sich der Stent verschlie\u00dft, da ich ja kein ASS bekomme? ",
    "question_published_at":1691104980000,
    "category":"'expertenrat,herz-kreislauf'",
    "title":"Stent",
    "expert_answer":"Hallo ,\nVerzeihen Sie bitte unsere so \u00e4te ntwort.\nEs ist schon richtig, dass es zu der von Ihnen genannten Kombinaiton keine Studien gibt, allerdings ist davon auszugehen, dass die Kombination erfolgch gegen einen Stentverschluss hilft.\nStudien gibt es zu Clopidogrel in Kombination mit anderen Medikamenten aus der gleichen Gruppe wie das quis, dabei zeigt es auch eine gute Wirkung. shalb sollte das quis wohl eine vergleichbare gute Wirkung haben. quis in Kombination mit anderen Gerinnungshemmern zeigt auf jeden Fall eine auschende Wirkung.\nDie aufgetretenen Stolperer sollten eigentlich nicht durch den Stent verursacht werden. Wahrscheinlicher ist es tats\u00e4chlich, dass das einfach nur die \"alten Stolperer\" sind. rechen Sie dar\u00fcber aber mit Ihrem rzt und lassen das gegebenenfalls  abkl\u00e4ren.\n",
    "answer_published_at":1692035340000,
    "user_question_length":131
  },
  {
    "conversation_id":15139074,
    "user_question":"Hallo, ich leide seit ca. 25 Jahren an rbus Crohn. Jetzt habe ich von Rein\u00f6l geh\u00f6rt\/gelesen und auch sofort bestellt. Leider finde ich nirgends eine Dosierung bzw. eine Einnahmeempfehlung bei MC. K\u00f6nnen Sie mir helfen? 2 Tropfen t\u00e4glich soll eine auschende Dosis sein .... aber wie werden die Tropfen eingenommen? Da es sich ja um divers \u00d6le handelt, ist das Mischen mit Wasser wohl nicht m\u00f6glich. Vielen Dank f\u00fcr Ihre lfe",
    "annotated_text":"Hallo, ich leide seit ca. 25 Jahren an Morbus Crohn. Jetzt habe ich von Rein\u00f6l geh\u00f6rt\/gelesen und auch sofort bestellt. Leider finde ich nirgends eine Dosierung bzw. eine Einnahmeempfehlung bei MC. [Q]K\u00f6nnen Sie mir helfen?[\/Q] [Q]2 Tropfen t\u00e4glich soll eine ausreichende Dosis sein .... aber wie werden die Tropfen eingenommen?[\/Q] Da es sich ja um divers \u00d6le handelt, ist das Mischen mit Wasser wohl nicht m\u00f6glich. Vielen Dank f\u00fcr Ihre Hilfe",
    "questions":"K\u00f6nnen Sie mir helfen?, 2 Tropfen t\u00e4glich soll eine ausreichende Dosis sein .... aber wie werden die Tropfen eingenommen?",
    "question_published_at":1654783080000,
    "category":"'expertenrat,magen-darm,durchfall-uebelkeit'",
    "title":"Rein\u00f6l bei CED",
    "expert_answer":"Sehr geehrte nfragerin,\nsehr geehrter nfrager,\nvielen Dank f\u00fcr Ihre nfrage, die ich gerne beantworte. Zun\u00e4chst aber eine Vorbemerkung: Es erscheint mit wichtig darauf hinzuweisen, dass ich hier nat\u00fcrlich nur ganz allgemein zu den aufgeworfenen Themen Stellung beziehen kann.\nr Komplexit\u00e4t des Krankheitsbildes eines jeden einzelnen Patienten wird eine Stellungnahme im Rahmen einer \"Internetkonsultation\" sicherlich nicht gerecht.\nitte verstehen Sie daher meine usf\u00fchrungen auch immer nur als \"nkansto\u00df\" f\u00fcr die weiteren Ger\u00e4che mit Ihren behandelnden n.\nEs wird letztlich \"\u00fccherwissen\" reproduziert und keinerlei individuelle eratung in ezug Ihr Krankheitsbild vorgenommen.\nDies w\u00e4re nach der erufsordnung n\u00e4mlich auch gar nicht zul\u00e4ssig.\nNun aber zu Ihrer Frage:\nwissenschaftliche Studien zur Wirkung dieses Stoffes sind mir nicht bekannt. itte bedenken Sie, dass wissenschaftliche Studien mit hoher Evidenz sehr strengen Kriterien gen\u00fcgen m\u00fcssen. Sie m\u00fcssen multizentrisch, proektiven, randomisiert\u00a0sein.\nInsofern kann auch zu etwaigen Dosierungen hier keine Stellung bezogen werden.\nWie schon oben gesagt, ist dies kein Portal zu individuellen eratung \u00fcber das Wesen von Symtomen -\ndas geh\u00f6rt in die Hand des rztes, der Sie vor Ort untersuchungen und beraten kann. Da Ihre Frage aber\ngenau in diese Richtung zielt, kann ich nur anraten, einen rzt vor Ort aufzusuchen.\nesten Gruss\n",
    "answer_published_at":1654960080000,
    "user_question_length":71
  },
  {
    "conversation_id":15134118,
    "user_question":" wurde vor ziemlich genau 8 Wochen in den Niederlanden von einer Zecke gebissen, ich habe sie recht fr\u00fch gefunden (der Kopf war noch nicht vollst\u00e4ndig unter der Haut). Nun habe ich seitdem an der Stelle ein kleines leicht rotes Pickelchen, es juckt oder n\u00e4sst nicht.  reagiere allgemein sehr sensibel auf Insektenstiche , M\u00fcckenstiche klingen z.b. h\u00e4ufig erst nach 2 Wochen ab. Nun mache ich mir aber langsam doch Gedanken. Sollte ich einen rzt aufsuchen und wenn ja, Haut- oder Hausarzt?",
    "annotated_text":"Ich wurde vor ziemlich genau 8 Wochen in den Niederlanden von einer Zecke gebissen, ich habe sie recht fr\u00fch gefunden (der Kopf war noch nicht vollst\u00e4ndig unter der Haut). Nun habe ich seitdem an der Stelle ein kleines leicht rotes Pickelchen, es juckt oder n\u00e4sst nicht. Ich reagiere allgemein sehr sensibel auf Insektenstiche , M\u00fcckenstiche klingen z.b. h\u00e4ufig erst nach 2 Wochen ab. Nun mache ich mir aber langsam doch Gedanken. [Q]Sollte ich einen Arzt aufsuchen und wenn ja, Haut- oder Hausarzt?[\/Q]",
    "questions":"Sollte ich einen Arzt aufsuchen und wenn ja, Haut- oder Hausarzt?",
    "question_published_at":1638375840000,
    "category":"'expertenrat,infektionen,zecken'",
    "title":"Zeckenbiss vor 2 Monaten - Schwellung geht nicht zur\u00fcck",
    "expert_answer":"Guten Tag,\ndie rasche Entfernung der Zecke sowie die Tatsache, dass sich um die Stelle des Stichs keine Wanderr\u00f6te entwichlet hat, rechen eigentlich eher dagegen, dass es hier zu einer Infektion gekommen sein k\u00f6nnte.\nber klar, wenn Sie Gewissheit haben m\u00f6chten, sollten Sie auf jeden Fall Ihren Hausarzt kontaktieren.\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\n",
    "answer_published_at":1638378720000,
    "user_question_length":82
  },
  {
    "conversation_id":137004,
    "user_question":"Sehr geehrter  , mir ist aufgefallen, dass sich meine Gesichtsform seit ca.3 Jahren sehr stark ver\u00e4ndert hat: fr\u00fcher hat mir meine Gesichtsform gut gefallen und sie sah harmonisch und eher schmaler aus. Jetzt ist es aber so, dass ich ausgepr\u00e4gte Wangenknochen habe (hatte ich fr\u00fcher auch schon, das finde ich auch nicht schlecht) dann unterhalb der Wangenknochen sozusagen eine Einbuchtung habe und dann wird mein gesicht wieder total bt und dick. Verschiedene  meinen das liegt daran, dass meine kaumuskeln \u00fcbergro\u00df entwickelt sind. habe vor jetzt ein jahr sehr darauf zu achten, meine kaumuskeln nicht unn\u00f6tig anzuannen und ich habe mir eine ufbissschiene machen lassen, aber wenn es nicht besser wird, ziehe ich eine op in etracht. W\u00e4re es ein gro\u00dfer oder komplizierter Eingriff? Welche Gefahren? K\u00f6nnen leicht Nerven verletzt werden? Wird man ein symmetrisches Ergebnis erzielen k\u00f6nnen? Werden die kaumuskeln so stark verkleinert dass sie von au\u00dfen nicht mehr sichtbar sind? W\u00e4re ihnen sehr dankbar, wenn sie meine  beantworten, mfg ",
    "annotated_text":"Sehr geehrter Herr Dr. Paulus, mir ist aufgefallen, dass sich meine Gesichtsform seit ca.3 Jahren sehr stark ver\u00e4ndert hat: fr\u00fcher hat mir meine Gesichtsform gut gefallen und sie sah harmonisch und eher schmaler aus. Jetzt ist es aber so, dass ich ausgepr\u00e4gte Wangenknochen habe (hatte ich fr\u00fcher auch schon, das finde ich auch nicht schlecht) dann unterhalb der Wangenknochen sozusagen eine Einbuchtung habe und dann wird mein gesicht wieder total breit und dick. Verschiedene \u00c4rzte meinen das liegt daran, dass meine kaumuskeln \u00fcbergro\u00df entwickelt sind.Ich habe vor jetzt ein jahr sehr darauf zu achten, meine kaumuskeln nicht unn\u00f6tig anzuspannen und ich habe mir eine Aufbissschiene machen lassen, aber wenn es nicht besser wird, ziehe ich eine op in Betracht. [Q]W\u00e4re es ein gro\u00dfer oder komplizierter Eingriff?[\/Q] [Q]Welche Gefahren?[\/Q] [Q]K\u00f6nnen leicht Nerven verletzt werden?[\/Q] [Q]Wird man ein symmetrisches Ergebnis erzielen k\u00f6nnen?[\/Q] [Q]Werden die kaumuskeln so stark verkleinert dass sie von au\u00dfen nicht mehr sichtbar sind? [\/Q]W\u00e4re ihnen sehr dankbar, wenn sie meine Fragen beantworten, mfg Johanna",
    "questions":"W\u00e4re es ein gro\u00dfer oder komplizierter Eingriff?, Welche Gefahren?, K\u00f6nnen leicht Nerven verletzt werden?, Wird man ein symmetrisches Ergebnis erzielen k\u00f6nnen?, Werden die kaumuskeln so stark verkleinert dass sie von au\u00dfen nicht mehr sichtbar sind? ",
    "question_published_at":1129018620000,
    "category":"'expertenrat,schoenheitsoperationen,profilplastik'",
    "title":"Kaumuskeln verkleinern",
    "expert_answer":"Sehr geehrte ,\nman kann im ech der Kieferwinkel sowohl die Kaumuskeln (M. massetericus) verkleinern, als auch eine manchmal vorhandene Knochentreppe am Unterkiefer reduzieren. Diese(r) Eingriff(e) sind in der Regel kleinerer Natur. Wenn man zuviel wegnimmt, kann mrdings den Gesichtsnerv und den Trigeminusnerv verletzen. Zuvor muss nat\u00fcrlich eine exakte nalyse der urs\u00e4chlichen Verdickung vorgenommen werden. In der Regel l\u00e4\u00dft sich eine deutliche Verbesserung durch diesen operativen Eingriff erzielen. Eine absolute symmetrische ugestaltung kann Ihnen kein seri\u00f6ser Chirurg verrechen; kleine Seitenunterschiede werden aber in der Regel wohl akzeptiert.\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen",
    "answer_published_at":-2208988800000,
    "user_question_length":164
  },
  {
    "conversation_id":15123099,
    "user_question":"Guten bend!  habe heute in der 24ssw meine lutergebnisse bekommen. Fols\u00e4ure normwert: 5,5 bis 27,5 nmol\/l Mein Fols\u00e4urewert: 75,47 nmol\/l Nun habe ich gro\u00dfe ngst dass mein aby nicht gesund auf die Welt kommt.  habe Studien gelesen die besagen dass ein zu hoher Fols\u00e4urewert in der Schwangerschaft das utismusrisiko verdoppelt. W\u00fcrden Sie sagen diese Studien sind seri\u00f6s? Habe ich allen Grund ngst davor zu haben? ( habe bisher nur Femibion eingenommen vor u w\u00e4hrend der SS und trinke 3 mal am Tag Sandornsaft pur) MfG",
    "annotated_text":"Guten Abend! Ich habe heute in der 24ssw meine Blutergebnisse bekommen. Fols\u00e4ure normwert: 5,5 bis 27,5 nmol\/l Mein Fols\u00e4urewert: 75,47 nmol\/l Nun habe ich gro\u00dfe Angst dass mein Baby nicht gesund auf die Welt kommt. Ich habe Studien gelesen die besagen dass ein zu hoher Fols\u00e4urewert in der Schwangerschaft das Autismusrisiko verdoppelt. [Q]W\u00fcrden Sie sagen diese Studien sind seri\u00f6s?[\/Q] [Q]Habe ich allen Grund Angst davor zu haben? (Ich habe bisher nur Femibion eingenommen vor u w\u00e4hrend der SS und trinke 3 mal am Tag Sandornsaft pur) MfG[\/Q]",
    "questions":"W\u00fcrden Sie sagen diese Studien sind seri\u00f6s?, Habe ich allen Grund Angst davor zu haben? (Ich habe bisher nur Femibion eingenommen vor u w\u00e4hrend der SS und trinke 3 mal am Tag Sandornsaft pur) MfG",
    "question_published_at":1606254960000,
    "category":"'expertenrat,frauenheilkunde,schwangerschaft'",
    "title":"Vitaminpr\u00e4parat",
    "expert_answer":"Hallo\nf\u00fcr solche h\u00e4nge gibt es keine belastbaren wissenschaftlichen nweise.\nEine bedenkliche \u00dcberdosierung von\nFols\u00e4ure\ngibt es nicht.\nviele Gr\u00fc\u00dfe\n",
    "answer_published_at":1606260840000,
    "user_question_length":87
  },
  {
    "conversation_id":15121007,
    "user_question":"Guten Tag.  (w, 52) h\u00e4tte gerne gewu\u00dft, woran es liegen k\u00f6nnte, dass es mir nach minimalsten Muskelentannungs\u00fcbungen schlecht geht?  habe extra gaaaz langsam angefangen und mache \u00dcbungen nach nleitung, die nicht l\u00e4nger als 2-3 Minuten dauern. Damit ich die Muskeln ja nicht \u00fcberfordern. Senioren machen weitaus ansoruchsvollere \u00dcbungen. Kurze Zeit \u00e4ter habe ich Nacken-, R\u00fccken- und Kopfschmerzen . Das f\u00fchlt sich von Schmerz her nicht hefitg an, aber ich f\u00fchle mich kr\u00e4nklich. Es geht mir nicht gut.  w\u00fcrde z.. so nicht weggehen wollen. Habe schon einige Tage durchgehalten, aber es ist immer das Gleiche. Die \u00dcbung m\u00fcsste doch mal \"anschlagen\" bzw, die Muskelbeschwerden sich mit der Zeit bessern?  nehme keine Medikamente. Mein lutbild ist soweit ok. Danke. ",
    "annotated_text":"Guten Tag. [Q]Ich (w, 52) h\u00e4tte gerne gewu\u00dft, woran es liegen k\u00f6nnte, dass es mir nach minimalsten Muskelentspannungs\u00fcbungen schlecht geht?[\/Q] Ich habe extra gaaaz langsam angefangen und mache \u00dcbungen nach Anleitung, die nicht l\u00e4nger als 2-3 Minuten dauern. Damit ich die Muskeln ja nicht \u00fcberfordern. Senioren machen weitaus ansoruchsvollere \u00dcbungen. Kurze Zeit sp\u00e4ter habe ich Nacken-, R\u00fccken- und Kopfschmerzen . Das f\u00fchlt sich von Schmerz her nicht hefitg an, aber ich f\u00fchle mich kr\u00e4nklich. Es geht mir nicht gut. Ich w\u00fcrde z.B. so nicht weggehen wollen. Habe schon einige Tage durchgehalten, aber es ist immer das Gleiche. [Q]Die \u00dcbung m\u00fcsste doch mal \"anschlagen\" bzw, die Muskelbeschwerden sich mit der Zeit bessern? [\/Q]Ich nehme keine Medikamente. Mein Blutbild ist soweit ok. Danke. Kr\u00f6te4",
    "questions":"Ich (w, 52) h\u00e4tte gerne gewu\u00dft, woran es liegen k\u00f6nnte, dass es mir nach minimalsten Muskelentspannungs\u00fcbungen schlecht geht?, Die \u00dcbung m\u00fcsste doch mal \"anschlagen\" bzw, die Muskelbeschwerden sich mit der Zeit bessern? ",
    "question_published_at":1600181520000,
    "category":"'expertenrat,knochen-gelenke,muskel-gelenkbeschwerden'",
    "title":"Probleme mit Muskeln",
    "expert_answer":"Hallo ,\nDas ist nat\u00fcrlich ein schwieriges Thema. Muskelentannungs\u00fcbungen sind an sich normalerweise sehr n\u00fctzlich. Vor allem aber am nfang kann es zu einer Ungewohnten Reaktion des K\u00f6rpers darauf kommen. Sie haben aber beschrieben, dass Sie die \u00dcbungen schon l\u00e4nger durchf\u00fchren und es weiterhin st\u00e4ndig zu diesem Gef\u00fchl kommt.\nWer hat Ihnen denn diese \u00dcbungen beigebracht? Vielleicht hat sich in der Durchf\u00fchrung ein Fehler eingeschlichen? Wissenschaftlich belegt ist zur Entannung derzeit der Effekt von progessiver Muskelrelaxation, utogenem Training und\nHypnose\n. Die wissenschaftliche Untersuchung beruht aber auf einem streng gef\u00fchrten Protokoll. Wurde Ihnen ein solches vermittelt?\nFalls langfristige nnungen vorliegen, sollten zum L\u00f6sen auch gleichzeitig Massagen angewendet werden. Haben Sie auch mit Ihrem Hausarzt bets dar\u00fcber gerochen?\nWenn Sie uns noch einige tails geben, k\u00f6nnen wir vielleicht noch mehr dazu sagen. nsonsten hoffen wir, dass wir Ihnen trotzdem schon etwas weiterhelfen konnten - ",
    "answer_published_at":1600535520000,
    "user_question_length":122
  },
  {
    "conversation_id":15111439,
    "user_question":"Mir ist bewusst das Stress zu Haarausfall f\u00fchren kann, aber wie sieht das im ezug auf ef\u00fcrchtungen aus, kann ein Mensch der etwas ngst hat z.. seine ugenbrauen zu verlieren ein erh\u00f6htes Risiko haben an Haarausfall zu erleiden?",
    "annotated_text":"[Q]Mir ist bewusst das Stress zu Haarausfall f\u00fchren kann, aber wie sieht das im Bezug auf Bef\u00fcrchtungen aus, kann ein Mensch der etwas Angst hat z.B. seine Augenbrauen zu verlieren ein erh\u00f6htes Risiko haben an Haarausfall zu erleiden?[\/Q]",
    "questions":"Mir ist bewusst das Stress zu Haarausfall f\u00fchren kann, aber wie sieht das im Bezug auf Bef\u00fcrchtungen aus, kann ein Mensch der etwas Angst hat z.B. seine Augenbrauen zu verlieren ein erh\u00f6htes Risiko haben an Haarausfall zu erleiden?",
    "question_published_at":1572045000000,
    "category":"'expertenrat,haut-haare-naegel,haarausfall'",
    "title":"In wie fern beeinflusst die Psyche Haarausfall?",
    "expert_answer":"Hallo ,\nnein, ein solcher hang wurde wissenschaftlich zumindest noch nie beschrieben. Insofern gibt es keinen nweis f\u00fcr ein erh\u00f6htes Risiko dadurch.\n",
    "answer_published_at":1572212520000,
    "user_question_length":38
  },
  {
    "conversation_id":15141294,
    "user_question":" bin im Urlaub auf Thailand und hatte wohl ein Zu starkes Voriel mit meiner Freundin, nach kurzem Z\u00f6gern merkten wir das alles voller lut ist... wir stoppten sofort und dachten es w\u00e4re bei ihr.... doch dann mussten wir feststellen das bei mir alles voller lut war und es hat nicht aufgeh\u00f6rt zu bluten.... wir sind dann ins Krankenhaus gefahren und der meinte Man muss das n\u00e4hen da es nicht aufh\u00f6rt zu bluten... ich habe nun oft gelesen das man es nicht n\u00e4hen sollte war es die richtige Entscheidung? Er meinte auch man m\u00fcsse ein St\u00fcck weg schneiden also keine eschneidung aber ein St\u00fcck davon entfernen jetzt bin ich mir sehr unsicher \u00fcber das was die gemacht haben.... Er meinte ebenfalls der Faden l\u00f6st sich von alleine auf, ich soll nur in 10-12 Tagen in utschland wenn ich zur\u00fcck bin mal nachschauen lassen w\u00fcrde gerne eure Meinung dazu h\u00f6ren war es die richtige Entscheidung zu n\u00e4hen oder sollte man es nicht n\u00e4hen lassen Lg ",
    "annotated_text":"Ich bin im Urlaub auf Thailand und hatte wohl ein Zu starkes Vorspiel mit meiner Freundin, nach kurzem Z\u00f6gern merkten wir das alles voller Blut ist... wir stoppten sofort und dachten es w\u00e4re bei ihr.... doch dann mussten wir feststellen das bei mir alles voller Blut war und es hat nicht aufgeh\u00f6rt zu bluten.... wir sind dann ins Krankenhaus gefahren und der meinte Man muss das n\u00e4hen da es nicht aufh\u00f6rt zu bluten... [Q]ich habe nun oft gelesen das man es nicht n\u00e4hen sollte war es die richtige Entscheidung?[\/Q] Er meinte auch man m\u00fcsse ein St\u00fcck weg schneiden also keine Beschneidung aber ein St\u00fcck davon entfernen jetzt bin ich mir sehr unsicher \u00fcber das was die gemacht haben.... Er meinte ebenfalls der Faden l\u00f6st sich von alleine auf, ich soll nur in 10-12 Tagen in Deutschland wenn ich zur\u00fcck bin mal nachschauen lassen w\u00fcrde gerne eure Meinung dazu h\u00f6ren war es die richtige Entscheidung zu n\u00e4hen oder sollte man es nicht n\u00e4hen lassen Lg Tobias",
    "questions":"ich habe nun oft gelesen das man es nicht n\u00e4hen sollte war es die richtige Entscheidung?",
    "question_published_at":1662812580000,
    "category":"'expertenrat,maennermedizin,urologie'",
    "title":"Penisband  Riss",
    "expert_answer":"Hallo ,\nder Einriss des Penisb\u00e4ndchens ist gar nicht so selten und f\u00fchrt zu einer - wie von Ihnen beschrieben - heftigen lutung. Diese sollte gestoppt werden, dies passiert meist mittels einer Naht.\nr Einriss ist meist auf ein zu kurzes Penisb\u00e4ndchen zur\u00fcckzuf\u00fchren. er sollte eine chirurgische Sanierung erfolgen. uch nach einem Einriss ist eine chirurgische Sanierung sinnvoll, da sonst durch die Narbenbildung das Penisband weiter verk\u00fcrzt. er wird durch einen gezielten Schnitt das Penisband eingeschnitten und dadurch verl\u00e4ngert.\nVielleicht ist ja das bei Ihnen gemacht worden?\nIm ech des Penis wird meist mit aufl\u00f6senden F\u00e4den gearbeitet.\n",
    "answer_published_at":1663017720000,
    "user_question_length":165
  },
  {
    "conversation_id":15150296,
    "user_question":"Sehr geehrte n und en, ich hatte vor 11 Wochen gesch\u00fctzen Verkehr mit einer . tus unbekannt. Nach etwa 3 WoChen hatte ich etwas Druckgef\u00fchl auf der lase. r Urolohe meinte es komme vom Stress im Job. Hatte dann einen Ultraschall gemacht und sich alles angeschaut. lles in bester Ordnung. Dann hab ich beim rzt ein gro\u00dfes lutbild (5 Wochen nach Kontakt) lassen, alles in bester Ordnung auch die HWI Testung war ohne efund. Dann nach 7 wochen habe ich beim Gesundheitsamt einen HIV und Syphillis luttest sowie einen Urintes im Labor mit erstrahlurin machen passen - alles negativ. n und wieder habe ich sehr leichte R\u00f6tungen an der Eichel. Kein Jucken , keine Schmerzen , kein usfluss . Die alanitis verschwindet immer wieder sofort wenn ich sie eincreme, bzw. In k\u00fcrzester Zeit. Im internet steht \u00fcberall dass ein brennen ein Indiz sei, wie definiert man brennen? so dass es richtig unangenehm ist ? Oder nur so ein wenig ? in gegen hepaotis geimpft, habe keinerlei usfluss, juckteiz, Schmerzen, komische Ger\u00fcche, usschlag, \u00fcbelkeit . Hatte sonst keine anderen beschwerden. alle \u00e4rzte meinen zu mir, dass ich keine weiteren Tests machen muss, da ich die wichtigsten stis getestet habe und asymptic bin. Sind meine Tests aussagekr\u00e4ftig? Vielen Dank f\u00fcr ihre hilfe",
    "annotated_text":"Sehr geehrte Damen und Herren, ich hatte vor 11 Wochen gesch\u00fctzen Verkehr mit einer Dame. Status unbekannt. Nach etwa 3 WoChen hatte ich etwas Druckgef\u00fchl auf der Blase. Der Urolohe meinte es komme vom Stress im Job. Hatte dann einen Ultraschall gemacht und sich alles angeschaut. Alles in bester Ordnung. Dann hab ich beim Arzt ein gro\u00dfes Blutbild (5 Wochen nach Kontakt) lassen, alles in bester Ordnung auch die HWI Testung war ohne Befund. Dann nach 7 wochen habe ich beim Gesundheitsamt einen HIV und Syphillis Bluttest sowie einen Urintes im Labor mit erstrahlurin machen passen - alles negativ. Hin und wieder habe ich sehr leichte R\u00f6tungen an der Eichel. Kein Jucken , keine Schmerzen , kein Ausfluss . Die Balanitis verschwindet immer wieder sofort wenn ich sie eincreme, bzw. In k\u00fcrzester Zeit. [Q]Im internet steht \u00fcberall dass ein brennen ein Indiz sei, wie definiert man brennen?[\/Q] [Q]so dass es richtig unangenehm ist ?[\/Q] [Q]Oder nur so ein wenig ?[\/Q] Bin gegen hepaotis geimpft, habe keinerlei Ausfluss, juckteiz, Schmerzen, komische Ger\u00fcche, Ausschlag, \u00fcbelkeit . Hatte sonst keine anderen beschwerden. alle \u00e4rzte meinen zu mir, dass ich keine weiteren Tests machen muss, da ich die wichtigsten stis getestet habe und asymptic bin. [Q]Sind meine Tests aussagekr\u00e4ftig?[\/Q] Vielen Dank f\u00fcr ihre hilfe",
    "questions":"Im internet steht \u00fcberall dass ein brennen ein Indiz sei, wie definiert man brennen?, so dass es richtig unangenehm ist ?, Oder nur so ein wenig ?, Sind meine Tests aussagekr\u00e4ftig?",
    "question_published_at":1703505900000,
    "category":"'expertenrat,maennermedizin,urologie'",
    "title":"Testsicherheit",
    "expert_answer":"Hallo,\nwie aussagekr\u00e4ftig die Tests sind, k\u00f6nnen wir Ihnen nicht sagen. Die Sicherheit der Tests sind von Test zu Test unterschiedlich. er m\u00fcssten Sie beim durchf\u00fchrenden Labor nachfragen, da nur hier Ihnen gesagt werden kann, welcher Test (Hersteller) genau verwendet wurde. Sicherlich h\u00e4tten Ihre  aber weitere Tests durchgef\u00fchrt, wenn Sie den Verdacht auf eine Infektion gehabt h\u00e4tten.\n",
    "answer_published_at":1703512020000,
    "user_question_length":210
  },
  {
    "conversation_id":15082277,
    "user_question":"Hallo, ich bin 63 Jahre und leide seit Mai 2016\u00a0an Inkontinenz. m nfang war es nur ein tr\u00f6pfeln. Unterdessen l\u00e4uft es st\u00e4ndig, obwohl ich auch bei Harndrang normal zur Toilette gehe.  kann, H\u00fcpfen, Husten und Niesen und die lase h\u00e4lt dicht.Trotz laseniegelung , R\u00f6ntgen und lasendruckmessung wurde organischau\u00dfer einer lasensenkung nichts gefunden.uch wurde es schon mit einem Pessar versucht. Kurz vorher, im M\u00e4rz 2016 hatte ich eine vordere eckenringfraktur rechts. Diese wurde allerdings erst 3 Wochen \u00e4ter festgestellt, da auf Grund ortlicher et\u00e4tigung eine Zerrung angenommen wurde. Kann es sein, da\u00df hier die lase oder lasennerven verletzt wurden? Eine\u00a0normale Nervenmessung wurde vom Neurologen ohne efund durchgef\u00fchrt. r Osteopat meint die lase k\u00f6nnte durch den eckenbruch nicht mehr in der urr\u00fcnglichen Lage sein. H\u00e4tte man das nicht auf dem R\u00f6ntgenbild sehen m\u00fcssen? u\u00dferdem hane ich seit 2 naten st\u00e4ndig das Gef\u00fchl, dass Urin durch die Scheide abgeht. ei iegelung und R\u00f6ntgen im November 2016 wurden aber keine Fisteln gefunden. K\u00f6nnen die sich noch nachtr\u00e4glich gebildet haben?  weiss, dass sind  \u00fcber . ber bei den n komme ich nicht mehr weiter. Was kann ich noch tun.  war bets im Kontinenzzentrum der Uni Erlangen. Dort schickte man mich wieder weg mit dem Satz \"meine Inkontinenz passt in kein Schema\" und verwies mich wieder an den Urologen. ",
    "annotated_text":"Hallo, ich bin 63 Jahre und leide seit Mai 2016\u00a0an Inkontinenz. Am Anfang war es nur ein tr\u00f6pfeln. Unterdessen l\u00e4uft es st\u00e4ndig, obwohl ich auch bei Harndrang normal zur Toilette gehe. Ich kann, H\u00fcpfen, Husten und Niesen und die Blase h\u00e4lt dicht.Trotz Blasenspiegelung , R\u00f6ntgen und Blasendruckmessung wurde organischau\u00dfer einer Blasensenkung nichts gefunden.Auch wurde es schon mit einem Pessar versucht. Kurz vorher, im M\u00e4rz 2016 hatte ich eine vordere Beckenringfraktur rechts. Diese wurde allerdings erst 3 Wochen sp\u00e4ter festgestellt, da auf Grund sportlicher Bet\u00e4tigung eine Zerrung angenommen wurde. [Q]Kann es sein, da\u00df hier die Blase oder Blasennerven verletzt wurden?[\/Q] Eine\u00a0normale Nervenmessung wurde vom Neurologen ohne Befund durchgef\u00fchrt. Der Osteopat meint die Blase k\u00f6nnte durch den Beckenbruch nicht mehr in der urspr\u00fcnglichen Lage sein. [Q]H\u00e4tte man das nicht auf dem R\u00f6ntgenbild sehen m\u00fcssen? [\/Q]Au\u00dferdem hane ich seit 2 Monaten st\u00e4ndig das Gef\u00fchl, dass Urin durch die Scheide abgeht. Bei Spiegelung und R\u00f6ntgen im November 2016 wurden aber keine Fisteln gefunden. [Q]K\u00f6nnen die sich noch nachtr\u00e4glich gebildet haben? [\/Q]Ich weiss, dass sind Fragen \u00fcber Fragen. Aber bei den \u00c4rzten komme ich nicht mehr weiter. Was kann ich noch tun. Ich war bereits im Kontinenzzentrum der Uni Erlangen. Dort schickte man mich wieder weg mit dem Satz \"meine Inkontinenz passt in kein Schema\" und verwies mich wieder an den Urologen. Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen Esther Schneider",
    "questions":"Kann es sein, da\u00df hier die Blase oder Blasennerven verletzt wurden?, H\u00e4tte man das nicht auf dem R\u00f6ntgenbild sehen m\u00fcssen? , K\u00f6nnen die sich noch nachtr\u00e4glich gebildet haben? ",
    "question_published_at":1504699140000,
    "category":"'expertenrat,infektionen,blasenentzuendung-inkontinenz'",
    "title":"Ursachen der Inkontinenz",
    "expert_answer":"Hallo ,\neine lasenverletzung bzw. Verletzung von Nerven oder Muskeln ist nat\u00fcrluch nicht ausschlie\u00dfbar. Die lase ist ohne weiteres im\nR\u00f6ntgen\nnicht darstellbar. Fisteln bilden sich im Rahmen von Verletzungen oder Infekten, brauchen also ein ausl\u00f6sendes Egnis.\nDie ntwort aus Erlangen ist nat\u00fcrlich nicht sehr hilfch. Ggf. hilft es, wenn Sie auf eine erneute Vorstellung dr\u00e4ngen oder ein anderes Uniklinikum w\u00e4hlen.\n",
    "answer_published_at":1504990380000,
    "user_question_length":218
  },
  {
    "conversation_id":15116895,
    "user_question":"Sehr geehrter , nach einem Zeckenbiss habe ich die Zecke heute innerhalb von wenigen Stunden vorsichtig entfernt. Meine letzte FSME uffrischen ist leider schon 11 Jahre her, deshalb stellt sich mir jetzt die Frage, ob ich diese vorsichtshalber wegen dem Zeckenbiss auffrischen lassen sollte? ufgrund von der momentanen Corona-Lage m\u00f6chte ich unn\u00f6tige Wege zum rzt vermeiden. Die 3 Grundimpfungen, sowie eine uffrischung habe ich in den normalen bst\u00e4nden erhalten. Wie stark ist mein \"Schutz\" noch bzw. w\u00fcrden Sie mir zu einer sofortigen uffrischung raten? Vielen  Dank im Voraus und herzliche Gr\u00fc\u00dfe, ",
    "annotated_text":"Sehr geehrter Herr Dr. Leidel, nach einem Zeckenbiss habe ich die Zecke heute innerhalb von wenigen Stunden vorsichtig entfernt. [Q]Meine letzte FSME Auffrischen ist leider schon 11 Jahre her, deshalb stellt sich mir jetzt die Frage, ob ich diese vorsichtshalber wegen dem Zeckenbiss auffrischen lassen sollte? [\/Q]Aufgrund von der momentanen Corona-Lage m\u00f6chte ich unn\u00f6tige Wege zum Arzt vermeiden. Die 3 Grundimpfungen, sowie eine Auffrischung habe ich in den normalen Abst\u00e4nden erhalten. [Q]Wie stark ist mein \"Schutz\" noch bzw. w\u00fcrden Sie mir zu einer sofortigen Auffrischung raten? [\/Q]Vielen lieben Dank im Voraus und herzliche Gr\u00fc\u00dfe, Stanke",
    "questions":"Meine letzte FSME Auffrischen ist leider schon 11 Jahre her, deshalb stellt sich mir jetzt die Frage, ob ich diese vorsichtshalber wegen dem Zeckenbiss auffrischen lassen sollte? , Wie stark ist mein \"Schutz\" noch bzw. w\u00fcrden Sie mir zu einer sofortigen Auffrischung raten? ",
    "question_published_at":1588604880000,
    "category":"'expertenrat,infektionen,zecken'",
    "title":"FSME Auffrischung nach Zeckenbiss n\u00f6tg",
    "expert_answer":"Guten Tag,\nwenn Sie in einem FSME-Risikogebiet leben, w\u00fcrde ich Ihnen trotz\nCorona\nzur uffrischimpfung raten. Sie haben zur Zeit keinen zuverl\u00e4ssigen Schutz. Sie k\u00f6nnen aber, wenn Sie die Impfung jetzt auffrischen lassen, wieder von einem guten Schutz ausgehen.\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\n",
    "answer_published_at":1588613820000,
    "user_question_length":93
  },
  {
    "conversation_id":15143262,
    "user_question":"Hallo -m!  h\u00e4tte  bez\u00fcglich Gehirnaneurysmen. Dazu kurzgefasst die Vorgeschichte - Meine Mutter erlitt vor 4 Jahren (damals 59 Jahre alt) eine Gehirnblutung, genauer gesagt eine starke Subarachnoidalblutung aufgrund eines rupturierten neurysmas am asilariskopf (cerebelli superior neurysma links) welches mit der Coiling-Methode verschlossen wurde. Sie lag ein paar Wochen im Koma , war lange auf Reha und hat einen Shunt implantiert bekommen. is auf ufmerksamkeitsst\u00f6rungen, Ged\u00e4chtnisverlust, Vergesslichkeit und \u00dcberforderungen im lltag hat sie sich, trotz schon erh\u00f6hten lters, relativ gut erholt. ei der Diagnose des damals geplatzen neurysma am asilariskopf wurde auch gesagt und im efund angegeben, dass ein zweites neurysma vorhanden ist. (genauer ein MC-neurysma nach rechts gerichtet am \u00dcbergang M1\/2 mit der gr\u00f6\u00dfe 4x3x4 mm). Dieses wurde jedoch unversorgt gelassen. Laut des Neurochirurgen, welcher die efunde der Nachsorgeuntersuchungen also MRT des Sch\u00e4dels mit ngiographie begutachtet, ist das neurysma in der MR nicht darstellbar. M lautet demnach wie dies nicht mehr darstellbar sein kann, wenn es damals lokalisiert werden konnte und auch die Gr\u00f6\u00dfe festgestellt wurde? Kann sich sowas zur\u00fcckbilden oder \"verschwinden\"?  hoffe sehr auf eine ntwort! MfG",
    "annotated_text":"Hallo Lifeline-Team! Ich h\u00e4tte eine Frage bez\u00fcglich Gehirnaneurysmen. Dazu kurzgefasst die Vorgeschichte - Meine Mutter erlitt vor 4 Jahren (damals 59 Jahre alt) eine Gehirnblutung, genauer gesagt eine starke Subarachnoidalblutung aufgrund eines rupturierten Aneurysmas am Basilariskopf (cerebelli superior Aneurysma links) welches mit der Coiling-Methode verschlossen wurde. Sie lag ein paar Wochen im Koma , war lange auf Reha und hat einen Shunt implantiert bekommen. Bis auf Aufmerksamkeitsst\u00f6rungen, Ged\u00e4chtnisverlust, Vergesslichkeit und \u00dcberforderungen im Alltag hat sie sich, trotz schon erh\u00f6hten Alters, relativ gut erholt. Bei der Diagnose des damals geplatzen Aneurysma am Basilariskopf wurde auch gesagt und im Befund angegeben, dass ein zweites Aneurysma vorhanden ist. (genauer ein MCA-Aneurysma nach rechts gerichtet am \u00dcbergang M1\/2 mit der gr\u00f6\u00dfe 4x3x4 mm). Dieses wurde jedoch unversorgt gelassen. Laut des Neurochirurgen, welcher die Befunde der Nachsorgeuntersuchungen also MRT des Sch\u00e4dels mit Angiographie begutachtet, ist das Aneurysma in der MRA nicht darstellbar. [Q]Meine Frage lautet demnach wie dies nicht mehr darstellbar sein kann, wenn es damals lokalisiert werden konnte und auch die Gr\u00f6\u00dfe festgestellt wurde?[\/Q] [Q]Kann sich sowas zur\u00fcckbilden oder \"verschwinden\"? [\/Q]Ich hoffe sehr auf eine Antwort! MfG",
    "questions":"Meine Frage lautet demnach wie dies nicht mehr darstellbar sein kann, wenn es damals lokalisiert werden konnte und auch die Gr\u00f6\u00dfe festgestellt wurde?, Kann sich sowas zur\u00fcckbilden oder \"verschwinden\"? ",
    "question_published_at":1671150540000,
    "category":"'expertenrat,neurologie'",
    "title":"Vorhandenes Gehirnaneurysma nicht mehr darstellbar?",
    "expert_answer":"Hallo,\nohne Einsicht in die alten ilder und efunde ist es f\u00fcr uns schwierig etwas genaues zu sagen. Generell haben\nMRT\neine beschr\u00e4nkte ufl\u00f6sung, d.h. nicht auf jeder ufnahme ist immer alles gleich zu sehen. neurysmen sind sehr klein, ggf. kann dieses nicht richtig getroffen worden sein. Wurde das zweite neurysma damals in der MRT gesehen oder in der\nngiographie\nw\u00e4hrend der Intervention zum Coiling?\n",
    "answer_published_at":1671313140000,
    "user_question_length":181
  },
  {
    "conversation_id":15109210,
    "user_question":"Hallo  werde jetzt ab zt 17 erst stimmuliert. Kommt das schon mal vor? Plan ist icsi",
    "annotated_text":"Hallo Ich werde jetzt ab zt 17 erst stimmuliert. [Q]Kommt das schon mal vor?[\/Q] Plan ist icsi",
    "questions":"Kommt das schon mal vor?",
    "question_published_at":1565813220000,
    "category":"'expertenrat,leben-familie,kinderwunsch'",
    "title":"Stimmulation mit ovaleap erst ab Zyklus tag 17",
    "expert_answer":"Hallo,\nLeider k\u00f6nnen wir Ihnen hierzu keine klare ntwort geben. Dies m\u00fcssten sie tats\u00e4chlich mit ihrem Kinderwunschzentrum berechen. r Grund, warum das von den n so geplant ist, kann uns ohne alle efunde nicht klar sein. Wir k\u00f6nnen Sie von daher lediglich ermutigen, dies mit den behandelnden n zu berechen.\nWir hoffen, wir konnten Ihnen trotzdem etwas weiterhelfen - ",
    "answer_published_at":1565886720000,
    "user_question_length":17
  },
  {
    "conversation_id":15138149,
    "user_question":"Guten Tag,  bin Ende 30. Leider habe ich in den letzten Jahren ziemlich an Gewicht zugenommen. Diverse Di\u00e4ten waren erfolglos (mal 10kg runter aber dann wieder rauf). ktueller MI 35. Fr\u00fcher (vor gut 10 Jahren) war ich recht ortlich.  habe mich entschieden eine Mischung aus ort und gesund ern\u00e4hren (= mehr selber kochen, so wenig fertiggerichte wie m\u00f6glich und ort). Seit ca. 2 Wochen mache ich dies. Jeden zweiten Tag 20...25km Radfahren (leicht h\u00fcglig ca. 100 h\u00f6henmeter Schnitt von knappp 20km\/h, aber nie am vollen Limit). n den anderen Tagen m\u00e4\u00dfiges Krafttraining daheim (ca. 10...20min). Das Positive: Es geht mir damit wirklich gut! Das negative: isher ca. 3kg zugenommen!! Frage : Wie kann es sein dass ich jede Woche ca. 3-4h Rad fahre 0,5...1h gem\u00e4\u00dfigtes Krafttraining mache, mehr auf die Ern\u00e4hrung achte (ok ich z\u00e4hle keine Kalorien) und dabei zunehme!?? Gro\u00dfe Erfolge habe ich zwar nach 2 Wochen noch nicht erwartet, aber irgend was mache ich falsch? Oder ist das Normal?  meine 3kg Muskelmasse habe ich sicher noch nicht aufgebaut... Danke!",
    "annotated_text":"Guten Tag, Ich bin Ende 30. Leider habe ich in den letzten Jahren ziemlich an Gewicht zugenommen. Diverse Di\u00e4ten waren erfolglos (mal 10kg runter aber dann wieder rauf). Aktueller BMI 35. Fr\u00fcher (vor gut 10 Jahren) war ich recht sportlich. Ich habe mich entschieden eine Mischung aus Sport und gesund ern\u00e4hren (= mehr selber kochen, so wenig fertiggerichte wie m\u00f6glich und Sport). Seit ca. 2 Wochen mache ich dies. Jeden zweiten Tag 20...25km Radfahren (leicht h\u00fcglig ca. 100 h\u00f6henmeter Schnitt von knappp 20km\/h, aber nie am vollen Limit). An den anderen Tagen m\u00e4\u00dfiges Krafttraining daheim (ca. 10...20min). [Q]Das Positive: Es geht mir damit wirklich gut! Das negative: Bisher ca. 3kg zugenommen!! Frage : Wie kann es sein dass ich jede Woche ca. 3-4h Rad fahre 0,5...1h gem\u00e4\u00dfigtes Krafttraining mache, mehr auf die Ern\u00e4hrung achte (ok ich z\u00e4hle keine Kalorien) und dabei zunehme!?[\/Q][Q]? [\/Q][Q]Gro\u00dfe Erfolge habe ich zwar nach 2 Wochen noch nicht erwartet, aber irgend was mache ich falsch?[\/Q] [Q]Oder ist das Normal?[\/Q] Ich meine 3kg Muskelmasse habe ich sicher noch nicht aufgebaut... Danke!",
    "questions":"Das Positive: Es geht mir damit wirklich gut! Das negative: Bisher ca. 3kg zugenommen!! Frage : Wie kann es sein dass ich jede Woche ca. 3-4h Rad fahre 0,5...1h gem\u00e4\u00dfigtes Krafttraining mache, mehr auf die Ern\u00e4hrung achte (ok ich z\u00e4hle keine Kalorien) und dabei zunehme!?, ? , Gro\u00dfe Erfolge habe ich zwar nach 2 Wochen noch nicht erwartet, aber irgend was mache ich falsch?, Oder ist das Normal?",
    "question_published_at":1651282440000,
    "category":"'expertenrat,ernaehrung-und-fitness,sportmedizin'",
    "title":"Sport - Gewichtszunahme??",
    "expert_answer":"Hallo,\ndas Problem wird die Kalorienzufuhr und\/oder eine erh\u00f6hte Kohlenhydrataufnahme. Die\nGewichtszunahme\nkann durch Wasserverscheibungen im K\u00f6rper oder aber auch eine kleine Zunahme der Muskulatur sein. Probieren Sie doch einfach mal 4 Wochen eine Keto-Di\u00e4t bzw. eine Low Carb-Ern\u00e4hrung. Sie werden ein kleines Wunder erleben...\nHerzliche Gr\u00fc\u00dfe\nDr.\n",
    "answer_published_at":1652017020000,
    "user_question_length":174
  },
  {
    "conversation_id":15137926,
    "user_question":"Hallo.kann der hausartzt mir eine \u00fcberweisung direkt f\u00fcr blaseniegelung ausschben? r eine urologe wollte mir nichtmehr helfen bzw meinte solle doch ins uniklinikium....und der andere urologe meinte eher ist was ychosomatisches....allerdings wurde noch keine blaseniegelung gemacht was meiner Meinung nach sinnvoll noch w\u00e4re...\u00a0 ich kann ja auch nicht einfach ins Klinikum zb und eine blaseniegelung direkt verlangen...brauche da ja bestimmt eine \u00dcberweisung....",
    "annotated_text":"[Q]Hallo.kann der hausartzt mir eine \u00fcberweisung direkt f\u00fcr blasenspiegelung ausschreiben?[\/Q] Der eine urologe wollte mir nichtmehr helfen bzw meinte solle doch ins uniklinikium....und der andere urologe meinte eher ist was psychosomatisches....allerdings wurde noch keine blasenspiegelung gemacht was meiner Meinung nach sinnvoll noch w\u00e4re...\u00a0 ich kann ja auch nicht einfach ins Klinikum zb und eine blasenspiegelung direkt verlangen...brauche da ja bestimmt eine \u00dcberweisung....",
    "questions":"Hallo.kann der hausartzt mir eine \u00fcberweisung direkt f\u00fcr blasenspiegelung ausschreiben?",
    "question_published_at":1650402060000,
    "category":"'expertenrat,maennermedizin,urologie'",
    "title":"Blasenspiegelung \u00fcberweisung?",
    "expert_answer":"Hallo,\ndie Indikation zur einer Untersuchung stellt immer der durchf\u00fchrende rzt. Generell k\u00f6nnen Sie sich von Ihrem Hausarzt an das Uniklinikum \u00fcberweisen lassen, die dortigen  entscheiden, ob eine\nlaseniegelung\nangezeigt ist.\n",
    "answer_published_at":1650735720000,
    "user_question_length":62
  },
  {
    "conversation_id":15150522,
    "user_question":"Hallo liebes n-m, vor zwei Tagen bin ich auf Glatteis ausgerutscht mit voller Wucht auf mein Po. Erst gingen die Schmerzen hab es dann direkt gek\u00fchlt und Iboprofen genommen, heute zwei Tage \u00e4ter tut es mehr weh, vor allem beim b\u00fccken oder wenn ich einseitig auf einem ein stehe (Socken anziehen, Treppe laufen) zudem auch beim Niesen und Husten , woran liegt das? das was gebrochen ist denk ich nicht, weil laufen geht ganz normal soweit. \u00dcber einen Rat w\u00fcrde ich mich freuen. Liebe Gr\u00fc\u00dfe und sch\u00f6nen Tag.",
    "annotated_text":"Hallo liebes Experten-Team, vor zwei Tagen bin ich auf Glatteis ausgerutscht mit voller Wucht auf mein Po. [Q]Erst gingen die Schmerzen hab es dann direkt gek\u00fchlt und Iboprofen genommen, heute zwei Tage sp\u00e4ter tut es mehr weh, vor allem beim b\u00fccken oder wenn ich einseitig auf einem Bein stehe (Socken anziehen, Treppe laufen) zudem auch beim Niesen und Husten , woran liegt das? das was gebrochen ist denk ich nicht, weil laufen geht ganz normal soweit. [\/Q]\u00dcber einen Rat w\u00fcrde ich mich freuen. Liebe Gr\u00fc\u00dfe und sch\u00f6nen Tag.",
    "questions":"Erst gingen die Schmerzen hab es dann direkt gek\u00fchlt und Iboprofen genommen, heute zwei Tage sp\u00e4ter tut es mehr weh, vor allem beim b\u00fccken oder wenn ich einseitig auf einem Bein stehe (Socken anziehen, Treppe laufen) zudem auch beim Niesen und Husten , woran liegt das? das was gebrochen ist denk ich nicht, weil laufen geht ganz normal soweit. ",
    "question_published_at":1704889680000,
    "category":"'expertenrat,knochen-gelenke,muskel-gelenkbeschwerden'",
    "title":"Sturz Schmerzen am Ges\u00e4\u00df",
    "expert_answer":"Hallo,\nwir k\u00f6nnen im Rahmen eines Internetforums nur schwer eine verbindliche Diagnose stellen. ei einem solchen Sturz k\u00f6nnen Sie sich durchaus Verletzungen der Weichteile zuziehen. r K\u00f6rper repariert den Schaden, es entsteht eine \"Entz\u00fcndung\" (diese ist in diesem Fall nichts schlechtes, sondern normal und dient der Heilung). ei zunehmenden eschwerden empfehlen wir immer, sich \u00e4rztlich untersuchen zu lassen, im Zweifel auch \u00fcber den \u00e4rztlichen etschaftsdienst oder in einer Notaufnahme.\n",
    "answer_published_at":1705050960000,
    "user_question_length":88
  },
  {
    "conversation_id":15150004,
    "user_question":"Guten bend , ich war gestern beim Friseur um mir die Haare zu schneiden.  entschied mich dazu den art auch zu schneiden. r Friseur hat hierf\u00fcr so ein Rasiermesser. Er hat das kurzerhand rausgeholt und angefangen meinen art damit zu rasieren auf der rechten Seite. Mir fiel nach kurzer Zeit ein, dass ich nicht gesehen habe, dass er die Klinge gewechselt hatte. lso fragte ich ihn, ob die Klinge gewechselt wurde und er sagte daraufhin nur er macht eine neue rauf. Was mich sehr verwundert hat - war das denn eine benutzte Klinge und nun wechselt er sie? Oder war vorher schon eine sterile Klinge auf dem Rasierer?  bin mir auch nicht sicher, ob er m richtig verstanden hatte, sein deutsch war nicht so gut. Jedenfalls wechselte er die Klinge dann und machte weiter. Irgendwie hat mich das noch unsicherer \u00fcber die Situation wirken lassen und ich frage mich jetzt ob die Klinge mehrfach benutzt wurde und m\u00f6glicherweise ein Risiko f\u00fcr eine HIV Infektion bestand. Er hatte mich mit der Klinge nirgends geschnitten aber eine Stelle hatte einen leichten Kratzer (sieht man aber nur bei genauerem hinsehen). Es hat auch nirgends geblutet oder so aber diese Situation l\u00e4sst mir grad keine Ruhe.  danke Ihnen im Voraus. este Gr\u00fc\u00dfe",
    "annotated_text":"Guten Abend liebes Expertenteam, ich war gestern beim Friseur um mir die Haare zu schneiden. Ich entschied mich dazu den Bart auch zu schneiden. Der Friseur hat hierf\u00fcr so ein Rasiermesser. Er hat das kurzerhand rausgeholt und angefangen meinen Bart damit zu rasieren auf der rechten Seite. Mir fiel nach kurzer Zeit ein, dass ich nicht gesehen habe, dass er die Klinge gewechselt hatte. Also fragte ich ihn, ob die Klinge gewechselt wurde und er sagte daraufhin nur er macht eine neue rauf. [Q]Was mich sehr verwundert hat - war das denn eine benutzte Klinge und nun wechselt er sie?[\/Q] [Q]Oder war vorher schon eine sterile Klinge auf dem Rasierer? [\/Q]Ich bin mir auch nicht sicher, ob er meine Frage richtig verstanden hatte, sein deutsch war nicht so gut. Jedenfalls wechselte er die Klinge dann und machte weiter. Irgendwie hat mich das noch unsicherer \u00fcber die Situation wirken lassen und ich frage mich jetzt ob die Klinge mehrfach benutzt wurde und m\u00f6glicherweise ein Risiko f\u00fcr eine HIV Infektion bestand. Er hatte mich mit der Klinge nirgends geschnitten aber eine Stelle hatte einen leichten Kratzer (sieht man aber nur bei genauerem hinsehen). Es hat auch nirgends geblutet oder so aber diese Situation l\u00e4sst mir grad keine Ruhe. Ich danke Ihnen im Voraus. Beste Gr\u00fc\u00dfe",
    "questions":"Was mich sehr verwundert hat - war das denn eine benutzte Klinge und nun wechselt er sie?, Oder war vorher schon eine sterile Klinge auf dem Rasierer? ",
    "question_published_at":1701991920000,
    "category":"'expertenrat,infektionen,infektions-reisemedizin'",
    "title":"HIV Infektion durch Friseurbesuch m\u00f6glich?",
    "expert_answer":"Hallo,\nwir k\u00f6nnen das aus der Ferne nat\u00fcrlich nur eingeschr\u00e4nkt beurteilen, wir waren ja in der Situation nicht dabei.\nus medizinischer Sicht k\u00f6nnen wir nat\u00fcrlich nur sagen, dass die Wahrscheinlichkeit f\u00fcr eine HIV-Infektion bei diesem Friseurbesuch ziemlich sicher ziemlich gering ist.\nHIV\nwird durch den ustausch von lut oder anderen K\u00f6rperfl\u00fcssigkeiten \u00fcbertragen, welche zum Einen nat\u00fcrlich infiziert sein m\u00fcssen, zum nderen muss die Menge allerdings auch auschend sein. Das ist in diesem Fall ziemlich sicher nicht der Fall, da Sie nicht geschnitten wurden und auch nicht davon auszugehen ist, dass ein potenzieller vorheriger Kunde, der mit derselben Klinge rasiert worden w\u00e4re, ebenfalls geschnitten wurde. Insofern sehen wir aus dieser Sicht hier eher kein Grund zur Sorge.\nTrotzdem sollte nat\u00fcrlich ein Klingenwechsel immer stattfinden und es ist auch davon auszugehen, dass der arbier diesen durchgef\u00fchrt hat. Vielleicht hat er Sie tats\u00e4chlich falsch verstanden und gedacht, die Klinge w\u00e4re nicht mehr scharf genug und zieht an den Haaren, sodass er sie im Nachhinein noch einmal gewechselt hat.\nWie schon gesagt, aus unserer Sicht ist die Wahrscheinlichkeit f\u00fcr eine Infektion sehr gering. Wenn Sie aber weiterhin besorgt sind, k\u00f6nnen Sie nat\u00fcrlich ein HIV-Test machen und bei weiteren edenken mit Ihrem rzt dar\u00fcber rechen.\n",
    "answer_published_at":1702228140000,
    "user_question_length":211
  },
  {
    "conversation_id":15148181,
    "user_question":"Hallo, ich wurde gestern durch die iegelung der\u00a0 Mittagssonne-hlen in der Scheibe einer Vitrine in einem um f\u00fcr d Sekunden sehr stark geblendet.  habe keine Symptome. Ist so ein lick in die iegelung der nstrahlen in der Mittagszeit bei 32grad gef\u00e4hrlicher, als ein direkter lick in die ? W\u00e4re eine \u00e4rztliche Untersuchung empfehlenswert, oder eher \u00fcberfl\u00fcssig?",
    "annotated_text":"Hallo, ich wurde gestern durch die Spiegelung der\u00a0 Mittagssonne-Stahlen in der Scheibe einer Vitrine in einem Museum f\u00fcr drei Sekunden sehr stark geblendet. Ich habe keine Symptome. [Q]Ist so ein Blick in die Spiegelung der Sonnenstrahlen in der Mittagszeit bei 32grad gef\u00e4hrlicher, als ein direkter Blick in die Sonne?[\/Q] [Q]W\u00e4re eine \u00e4rztliche Untersuchung empfehlenswert, oder eher \u00fcberfl\u00fcssig?[\/Q]",
    "questions":"Ist so ein Blick in die Spiegelung der Sonnenstrahlen in der Mittagszeit bei 32grad gef\u00e4hrlicher, als ein direkter Blick in die Sonne?, W\u00e4re eine \u00e4rztliche Untersuchung empfehlenswert, oder eher \u00fcberfl\u00fcssig?",
    "question_published_at":1692541380000,
    "category":"'expertenrat,augen'",
    "title":"Blendung",
    "expert_answer":"Lieber Patient,\neher ungef\u00e4hrlich ohne eschwerden keine Untersuchung.\nHerzlichst ",
    "answer_published_at":1692542700000,
    "user_question_length":57
  },
  {
    "conversation_id":15142066,
    "user_question":"Folgenden eitrag stellte ich schon im  von : \"Hallo , hallo n, seit nun knapp f\u00fcnf naten werde ich jetzt wiederkehrend von Mandelentz\u00fcndungen heimgesucht. Die Intensit\u00e4t, also in erster Linie die Schmerzen, steigern sich von Mal zu Mal und so ist es auch ychisch immer schwerer diese zu Ertragen. Diese Probleme fingen erst nach meiner Covid Infektion im M\u00e4rz diesen Jahres an. Zuvor gab es dieses Problem selten bis nie.  war wenig krank und hatte im Jahr nur die klassischen Erk\u00e4ltungssymptome wie Husten und die laufende Nase.  hatte bis dahin einen k\u00f6rperlich durchaus anstrengenden Job und war viel drau\u00dfen. uch in den \"Lockdown-Jahren\" bis zu meiner Covid-Infektion war krank zu sein eher eine Seltenheit. Im Juni, also ungef\u00e4hr 2-3 nate nach meiner Quarant\u00e4ne, plagte mich die erste Mandelentz\u00fcndung .  dachte mir hierbei, es w\u00e4ren halt ein paar ften (mit denen ich in der Vergangenheit oft zu k\u00e4mpfen hatte, aber in unregelm\u00e4\u00dfigen bst\u00e4nden) und beachtete es nicht weiter. Da die Symptome nicht abklangen, nahm ich einige Tage eine h\u00f6here Dosis Ibuprofen ein und der uk war vorbei. ei der zweiten und dritten Mandelentz\u00fcndung, mit einem bstand von ca. sechs Wochen, nahm ich dann vom rzt verordnet ntibiotika ein. r Heilungrozess beschleunigte sich dadurch nicht. Heilungsdauer: 10-14 Tage. er war es schon schwer f\u00fcr rbeitgeber und Familie, da es jedes Mal (wahrscheinlich durch die Tochter) sehr ontan auftrat und ich sowohl f\u00fcr den G zwei Wochen ausfiel, also auch f\u00fcr die Familie keine gro\u00dfe lfe war. Zur Famili\u00e4ren Situation. Da meine Frau und ich beide ein mittleres Einkommen genie\u00dfen und planen ein zweites Kind in diese Welt zu setzen, ist es f\u00fcr uns nicht denkbar, dass in dieser Zeit ein einziges Einkommen cht. So ist Zeit immer rar und wenn dann eine Person aus diesem gut strukturierten lltag ausbricht, dann hinterl\u00e4sst es viel rbeit f\u00fcr den anderen. uf Dauer ist solch eine Situation nur sehr schwer zu bew\u00e4ltigen. Kommen wir nun zur vierten und aktuellen Mandelentz\u00fcndung: Nach nun vielen rztbesuchen und chlich vielen Meinungen und den Satzanf\u00e4ngen wie z.. \"Es k\u00f6nnte...\" und \"Schwer zu sagen...\" wende ich mich nun hoffnungsvoll an euch.  merke, dass zwar alle ehandlungen fr\u00fcher oder \u00e4ter Erfolg verzeichnen, ob es nun an der Medikation oder an meinem K\u00f6rper selber liegt, aber es ist kein Zustand f\u00fcr mich immer wieder in der \"ngst\" zu leben, dass in nicht absehbarer Zeit (oder doch), die n\u00e4chste Mandelentz\u00fcndung kommt. Das \"Was\" davor: Liegt es also am Immunsystem ?  st\u00fcrzte mich nun auf das Internet und versuchte mir selbst zu helfen und las viel und oft das Gleiche und wahrscheinlich auch das Selbe. Dann stolperte ich \u00fcber diesen rtikel ( htt:\/\/healthcare-in-europe.com\/de\/...munsystem.html ) und dachte direkt: \"Klingt gut, dass mit der gest\u00f6rten Funktion dendritischer Zellen auf bakterielle oder virale Infektionen nach Covid-19 Infektion.\" Die immer wieder auftretenden Entz\u00fcndungen haben gro\u00dfen negativen Einfluss auf meinen lltag, beruflich und privat. isher konnte mir niemand wirklich eine ann\u00e4hernd klare ntwort geben, warum es eben so ist wie es ist. In ein paar Tagen ist wahrscheinlich alles vorbei. Doch was dann?  warte quasi schon auf die n\u00e4chste (wahrscheinlich sobald meine Tochter wieder mal Schnupfen hat) Mandelentz\u00fcndung, ob akute oder immer wieder auftretende oder chronische. Es nervt. Sehr sogar.  freue mich auf Ihre R\u00fcckmeldung. \" 22.10.2022 16:19 \u2013 \t\t\t\t\t\t\t\t\teitrag von der Redaktion bearbeitet.",
    "annotated_text":"Folgenden Beitrag stellte ich schon im Forum von Onmeda: \"Hallo User, hallo Experten, seit nun knapp f\u00fcnf Monaten werde ich jetzt wiederkehrend von Mandelentz\u00fcndungen heimgesucht. Die Intensit\u00e4t, also in erster Linie die Schmerzen, steigern sich von Mal zu Mal und so ist es auch psychisch immer schwerer diese zu Ertragen. Diese Probleme fingen erst nach meiner Covid Infektion im M\u00e4rz diesen Jahres an. Zuvor gab es dieses Problem selten bis nie. Ich war wenig krank und hatte im Jahr nur die klassischen Erk\u00e4ltungssymptome wie Husten und die laufende Nase. Ich hatte bis dahin einen k\u00f6rperlich durchaus anstrengenden Job und war viel drau\u00dfen. Auch in den \"Lockdown-Jahren\" bis zu meiner Covid-Infektion war krank zu sein eher eine Seltenheit. Im Juni, also ungef\u00e4hr 2-3 Monate nach meiner Quarant\u00e4ne, plagte mich die erste Mandelentz\u00fcndung . Ich dachte mir hierbei, es w\u00e4ren halt ein paar Aften (mit denen ich in der Vergangenheit oft zu k\u00e4mpfen hatte, aber in unregelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden) und beachtete es nicht weiter. Da die Symptome nicht abklangen, nahm ich einige Tage eine h\u00f6here Dosis Ibuprofen ein und der Spuk war vorbei. Bei der zweiten und dritten Mandelentz\u00fcndung, mit einem Abstand von ca. sechs Wochen, nahm ich dann vom Arzt verordnet Antibiotika ein. Der Heilungsprozess beschleunigte sich dadurch nicht. Heilungsdauer: 10-14 Tage. Hier war es schon schwer f\u00fcr Arbeitgeber und Familie, da es jedes Mal (wahrscheinlich durch die Tochter) sehr spontan auftrat und ich sowohl f\u00fcr den AG zwei Wochen ausfiel, also auch f\u00fcr die Familie keine gro\u00dfe Hilfe war. Zur Famili\u00e4ren Situation. Da meine Frau und ich beide ein mittleres Einkommen genie\u00dfen und planen ein zweites Kind in diese Welt zu setzen, ist es f\u00fcr uns nicht denkbar, dass in dieser Zeit ein einziges Einkommen reicht. So ist Zeit immer rar und wenn dann eine Person aus diesem gut strukturierten Alltag ausbricht, dann hinterl\u00e4sst es viel Arbeit f\u00fcr den anderen. Auf Dauer ist solch eine Situation nur sehr schwer zu bew\u00e4ltigen. Kommen wir nun zur vierten und aktuellen Mandelentz\u00fcndung: Nach nun vielen Arztbesuchen und reichlich vielen Meinungen und den Satzanf\u00e4ngen wie z.B. \"Es k\u00f6nnte...\" und \"Schwer zu sagen...\" wende ich mich nun hoffnungsvoll an euch. Ich merke, dass zwar alle Behandlungen fr\u00fcher oder sp\u00e4ter Erfolg verzeichnen, ob es nun an der Medikation oder an meinem K\u00f6rper selber liegt, aber es ist kein Zustand f\u00fcr mich immer wieder in der \"Angst\" zu leben, dass in nicht absehbarer Zeit (oder doch), die n\u00e4chste Mandelentz\u00fcndung kommt. [Q]Das \"Was\" davor: Liegt es also am Immunsystem ?[\/Q] Ich st\u00fcrzte mich nun auf das Internet und versuchte mir selbst zu helfen und las viel und oft das Gleiche und wahrscheinlich auch das Selbe. Dann stolperte ich \u00fcber diesen Artikel ( https:\/\/healthcare-in-europe.com\/de\/...munsystem.html ) und dachte direkt: \"Klingt gut, dass mit der gest\u00f6rten Funktion dendritischer Zellen auf bakterielle oder virale Infektionen nach Covid-19 Infektion.\" Die immer wieder auftretenden Entz\u00fcndungen haben gro\u00dfen negativen Einfluss auf meinen Alltag, beruflich und privat. Bisher konnte mir niemand wirklich eine ann\u00e4hernd klare Antwort geben, warum es eben so ist wie es ist. In ein paar Tagen ist wahrscheinlich alles vorbei. [Q]Doch was dann?[\/Q] Ich warte quasi schon auf die n\u00e4chste (wahrscheinlich sobald meine Tochter wieder mal Schnupfen hat) Mandelentz\u00fcndung, ob akute oder immer wieder auftretende oder chronische. Es nervt. Sehr sogar. Ich freue mich auf Ihre R\u00fcckmeldung. ps\" 22.10.2022 16:19 \u2013 \t\t\t\t\t\t\t\t\tBeitrag von der Redaktion bearbeitet.",
    "questions":"Das \"Was\" davor: Liegt es also am Immunsystem ?, Doch was dann?",
    "question_published_at":1666379460000,
    "category":"'expertenrat,allgemeinmedizin,hno'",
    "title":"4. Mandelentz\u00fcndung nach Covid - Immunsystem zu schwach?",
    "expert_answer":"Hallo ,\nwir k\u00f6nnen das aus der Ferne nat\u00fcrlich auch nicht richtig beurteilen. F\u00fcr eine genauere Diagnostik sollte aber mal ein\nbstrich\ngenommen werden.\nWas wir uns vorstellen k\u00f6nnten, w\u00e4re, dass folgendes los ist: Durch die Covid-Infektion und das dadurch schon geforderte\nImmunsystem\nkam es zur ersten \"richtigen\"\nMandelentz\u00fcndung\n. Ung\u00fcnstigerweise hat diese wahrscheinlich\nNarben\nhinterlassen, allerdings haben das die fr\u00fcheren \"\nphten\n\" m\u00f6glicherweise auch schon. Das Problem an diesen Narben ist, dass sich in der Tiefe Keime ansiedeln k\u00f6nnen, die man so nicht mehr richtig wegbekommt. ntinbiotika k\u00f6nnen dort nicht wirken, wenn sie eingenommen werden und auch so kommt das Immunsystem dort nicht hin. Die Keime k\u00f6nnen also immer, wenn sich die Gelegenheit bietet, eine neue Infektion verursachen. shalb entfernt man bei Kindern manchmal die Mandeln.\nDas w\u00e4re nat\u00fcrlich auch eine M\u00f6glichkeit, \u00fcber die Sie mit einem HNO-rzt rechen sollten, im Erwachsenenalter wird das aber eher selten durchgef\u00fchrt, ist aber m\u00f6glich.\nnsonsten k\u00f6nnten Sie vielleicht versuchen, regelm\u00e4\u00dfig mit einer desinfizierenden L\u00f6sung zu gurgeln. Vielleicht kann das Ihnen helfen, damit angesiedelte Keime sich immerhin nicht mehr richtig ausbten k\u00f6nnen.\n",
    "answer_published_at":1666827780000,
    "user_question_length":552
  },
  {
    "conversation_id":15103556,
    "user_question":"guten bend. ich habe seit heute morgen schmerzen im rechten Zeigefinger. Woher das kommt ist mir fraglich. ei jeder kleinen ewegung schmerzt es sehr. Es ist eine rt starkes ziehen das jedoch so unangenehm ist das ich den Zeigefinger gar nicht bewegen m\u00f6chte. Mich w\u00fcrde es interessieren was dies sein k\u00f6nnte und ob es wirklich n\u00f6tig ist zum rzt zu gehen? Es ist nur an dem Zeigefinger, n anderen Fingern habe ich keine Schmerzen. Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen  e. 18.02.2019 08:41 \u2013 \t\t\t\t\t\t\t\t\teitrag von der Redaktion bearbeitet.",
    "annotated_text":"guten Abend. ich habe seit heute morgen schmerzen im rechten Zeigefinger. Woher das kommt ist mir fraglich. Bei jeder kleinen Bewegung schmerzt es sehr. Es ist eine Art starkes ziehen das jedoch so unangenehm ist das ich den Zeigefinger gar nicht bewegen m\u00f6chte. [Q]Mich w\u00fcrde es interessieren was dies sein k\u00f6nnte und ob es wirklich n\u00f6tig ist zum Arzt zu gehen? [\/Q]Es ist nur an dem Zeigefinger, an allen anderen Fingern habe ich keine Schmerzen. Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen jennifer e. 18.02.2019 08:41 \u2013 \t\t\t\t\t\t\t\t\tBeitrag von der Redaktion bearbeitet.",
    "questions":"Mich w\u00fcrde es interessieren was dies sein k\u00f6nnte und ob es wirklich n\u00f6tig ist zum Arzt zu gehen? ",
    "question_published_at":1550433180000,
    "category":"'expertenrat,knochen-gelenke,muskel-gelenkbeschwerden'",
    "title":"Schmerzen bei Bewegung im Zeigefinger",
    "expert_answer":"Hallo  e.,\nleider k\u00f6nnen wir aus der Ferne ohne Untersuchung keine Diagnose stellen. shalb ist es uns leider auch nicht m\u00f6glich festzustellen, ob Sie einen rzt aufsuchen sollten oder nicht.\nllerdings gibt es mehrere m\u00f6gliche Erkl\u00e4rungen, von einem uch bis hin zu\nGicht\noder\nRheuma\n. Halten die Schmerzen l\u00e4nger an, sollte also auf jeden Fall eine Untersuchung stattfinden.\n",
    "answer_published_at":1550694000000,
    "user_question_length":87
  },
  {
    "conversation_id":15134740,
    "user_question":"Sehr geehrte n und en!  werde im J\u00e4nner 24 Jahre alt und habe keinerlei vorerkrankungen.  habe letzte Woche \"Differin-Gel 0,1%\" von meiner Haut\u00e4rztin verschrieben bekommen, auf dieses habe ich allergisch reagiert (Gesicht gutrot und stark angeschwollen, haut wirkte verbrannt und sch\u00e4lt sich ab). Die  hat eine allergische reaktion festgestellt.  war in dem ment sehr geschockt (hatte noch nie eine Reaktion in diesem usma\u00df) und hatte gro\u00dfe ngst. Zuhause angekommen habe ich mir die Wirkstoffe des Differin-Gel durchgelesen. Dabei bin ich auf Propylenglykol gesto\u00dfen, welches lt. eipackzettel , selten aber doch, allergische reaktionen ausl\u00f6sen kann. Da im Corona-Impfstoff Polyethylenglykol (lt. Inhaltsstoffliste) enthalten ist, und die beiden Stoffe meiner, wohlgemerkt, Eigenrecherche und so wie ich es verstanden habe, mehr oder weniger  geh\u00f6ren bzw. sehr \u00e4hnlich sind, tut sich mir die Frage auf, ob ich gef\u00e4hrdet bin, auf den Impfstoff\u00a0allergisch zu reagieren. Sollte ich vor der Impfung einen llergietest machen? Weitere, mir bekannte, llergien sind: Nickel, Pflasterkleber und Penecillin Meine Mutter ist auf Kontrastmittel allergisch. Mit der itte um sachliche, objektive uskunft. Freundliche Gr\u00fc\u00dfe 21.12.2021 11:37 \u2013 \t\t\t\t\t\t\t\t\teitrag von der Redaktion bearbeitet.",
    "annotated_text":"Sehr geehrte Damen und Herren! Ich werde im J\u00e4nner 24 Jahre alt und habe keinerlei vorerkrankungen. Ich habe letzte Woche \"Differin-Gel 0,1%\" von meiner Haut\u00e4rztin verschrieben bekommen, auf dieses habe ich allergisch reagiert (Gesicht gutrot und stark angeschwollen, haut wirkte verbrannt und sch\u00e4lt sich ab). Die \u00c4rztin hat eine allergische reaktion festgestellt. Ich war in dem Moment sehr geschockt (hatte noch nie eine Reaktion in diesem Ausma\u00df) und hatte gro\u00dfe Angst. Zuhause angekommen habe ich mir die Wirkstoffe des Differin-Gel durchgelesen. Dabei bin ich auf Propylenglykol gesto\u00dfen, welches lt. Beipackzettel , selten aber doch, allergische reaktionen ausl\u00f6sen kann. Da im Corona-Impfstoff Polyethylenglykol (lt. Inhaltsstoffliste) enthalten ist, und die beiden Stoffe meiner, wohlgemerkt, Eigenrecherche und so wie ich es verstanden habe, mehr oder weniger zusammen geh\u00f6ren bzw. sehr \u00e4hnlich sind, tut sich mir die Frage auf, ob ich gef\u00e4hrdet bin, auf den Impfstoff\u00a0allergisch zu reagieren. [Q]Sollte ich vor der Impfung einen Allergietest machen? [\/Q]Weitere, mir bekannte, Allergien sind: Nickel, Pflasterkleber und Penecillin Meine Mutter ist auf Kontrastmittel allergisch. Mit der Bitte um sachliche, objektive Auskunft. Freundliche Gr\u00fc\u00dfe 21.12.2021 11:37 \u2013 \t\t\t\t\t\t\t\t\tBeitrag von der Redaktion bearbeitet.",
    "questions":"Sollte ich vor der Impfung einen Allergietest machen? ",
    "question_published_at":1640083620000,
    "category":"'expertenrat,haut-haare-naegel,dermatologie'",
    "title":"Corona-Impfung & Allergie",
    "expert_answer":"Hallo ,\ndas ist eine sehr gute Frage, die Sie da stellen und eine eindeutige ntwort k\u00f6nnen wir hierauf leider nicht geben, die Entscheidung liegt letztlich bei Ihnen; Ihr (Haus-)rzt sollte Sie hierzu ebenfalls beraten.\nber zum Thema: n sich ist es unwahrscheinlich, dass Sie auf eine Corona-Impfung allergisch reagieren und es h\u00e4ngt auch davon ab, welcher Impfstoff verwendet wird. Ihre Recherche ist aber trotzdem recht gut.\nWarum wir denken, dass eine allergische Reaktion eher unwahrscheinlich ist, hat folgende Gr\u00fcnde:\nZu allererst sind allergische Reaktionen hierbei insgesamt selten. u\u00dferdem ist fraglich, ob Sie wirklich auf das Propylenglykol allergisch sind, da das ja in vielen Verbindungen enthalten ist. W\u00e4ren Sie darauf allergisch, h\u00e4tten Sie sehr wahrscheinlich schon fr\u00fcher in der Vergangenheit auf irgendein Kosmetikum o.\u00e4. allergisch reagiert. Fr\u00fchere Impfungen haben Sie wohl ja auch vertragen, oder?\nGleichzeitig bedeutet aber \"unwahrscheinlich\" ja nicht \"ausgeschlossen\". Und immerhin haben Sie ja auch andere bekannte llergien. Insofern kann es auch sinnvoll sein, zur Impfung dazu ein llergieset bet zu haben. uch das beteiligte Personal sollte vorbetet sein, und die Zeit im Wartebech nach der Impfung sollte vielleicht lieber verl\u00e4ngert werden.\nPrinzipiell ist aber eine Impfung sehr wohl m\u00f6glich. uch aus unserer praktischen Erfahrung heraus w\u00fcrden wir nicht prinzipiell davon abraten. Unabh\u00e4ngig davon ist aber ein llergietest durchaus sinnvoll.\nWir hoffen, wir konnten Ihnen damit weiterhelfen - ",
    "answer_published_at":1640544300000,
    "user_question_length":184
  },
  {
    "conversation_id":15133643,
    "user_question":"Hallo, mir wurden in der Uniklinik M\u00fcnchen,, TUM, zwei Z\u00e4hne gezogen unter Vollnarkose . Das war vor 6 wochen. Mein Zahnarzt meinte, es sieht gut aus. Die F\u00e4den wurden gezogen. Nun hat sich eine sehr kleine Fistel am oberen Zahnfleisch \u00fcber einem gezogenen Zahn gebildet. Eiter kommt raus, denn ich mit der Zunge dran stosse. ber die \u00d6ffnung ist kleiner wie einen Stecknadel. Einen Druckschmerz ver\u00fcre ich nur wenn ich viel arbeite oder mich b\u00fccke. Und was sich an Eiter l\u00f6st ist sehr wenig.  \u00fcle mit Hexoral, mache Salbei\u00fclungen oder nehme Salbiatymol. r Z kann mir kein ntibiotika geben, da ich llergikerin bin darauf. Was kann ich sonst noch machen. ? mfg. ",
    "annotated_text":"Hallo, mir wurden in der Uniklinik M\u00fcnchen,, TUM, zwei Z\u00e4hne gezogen unter Vollnarkose . Das war vor 6 wochen. Mein Zahnarzt meinte, es sieht gut aus. Die F\u00e4den wurden gezogen. Nun hat sich eine sehr kleine Fistel am oberen Zahnfleisch \u00fcber einem gezogenen Zahn gebildet. Eiter kommt raus, denn ich mit der Zunge dran stosse. Aber die \u00d6ffnung ist kleiner wie einen Stecknadel. Einen Druckschmerz versp\u00fcre ich nur wenn ich viel arbeite oder mich b\u00fccke. Und was sich an Eiter l\u00f6st ist sehr wenig. Ich sp\u00fcle mit Hexoral, mache Salbeisp\u00fclungen oder nehme Salbiatymol. Der ZA kann mir kein Antibiotika geben, da ich Allergikerin bin darauf. [Q]Was kann ich sonst noch machen. ? [\/Q]mfg. seemoewe",
    "questions":"Was kann ich sonst noch machen. ? ",
    "question_published_at":1636921140000,
    "category":"'expertenrat,sonstige-medizin,naturheilverfahren'",
    "title":"Zahn gezogen, nun eine Fistel am  Zahnfleisch",
    "expert_answer":"Hallo see-moeve,\nleider ist es uns via Internetforum nicht gestattet ohne ausf\u00fchrliche\nnamnese\nund genaue k\u00f6rperliche Untersuchung Diagnosen zu stellen oder Therapien vorzuschlagen. Wir kennen Sie und Ihre efunde ja nicht und k\u00f6nnen Therapieerfolge nicht kontrollieren, sowie unerw\u00fcnschte Nebenwirkungen nicht beherrschen.\nWir raten Ihnen, sich bei erneut bei Ihrem ateur vorzustellen und dort untersuchen zu lassen. Dort kennt man die efunde und kann den Verlauf gut beurteilen.\nGgf. kann eine Probe des Eiters eingeschickt werden und ein ntibiogramm erstellt werden. ufgrunddessen k\u00f6nnte man beurteilen auf welche ntibiotika der Keim sensibel reagiert und dann anhand Ihrer llergien die Therapie anpassen.\n",
    "answer_published_at":1636923060000,
    "user_question_length":114
  },
  {
    "conversation_id":15115820,
    "user_question":"Guten Tag, ich bin schwanger und nehme gegen \u00dcbelkeit und Erbrechen Vomex Z\u00e4pfchen seitdem habe ich dicken Schleim mit lut vermengt im Stuhl. Kann das von den Z\u00e4pfchen kommen?",
    "annotated_text":"Guten Tag, ich bin schwanger und nehme gegen \u00dcbelkeit und Erbrechen Vomex Z\u00e4pfchen seitdem habe ich dicken Schleim mit Blut vermengt im Stuhl. [Q]Kann das von den Z\u00e4pfchen kommen?[\/Q]",
    "questions":"Kann das von den Z\u00e4pfchen kommen?",
    "question_published_at":1585508700000,
    "category":"'expertenrat,magen-darm,durchfall-uebelkeit'",
    "title":"Blutiger Schleim",
    "expert_answer":"Sehr geehrte nfragerin,\nsehr geehrter nfrager,\nvielen Dank f\u00fcr Ihre nfrage, die ich gerne beantworte. Zun\u00e4chst aber eine Vorbemerkung: Es erscheint mit wichtig darauf hinzuweisen, dass ich hier nat\u00fcrlich nur ganz allgemein zu den aufgeworfenen Themen Stellung beziehen kann.\nr Komplexit\u00e4t des Krankheitsbildes eines jeden einzelnen Patienten wird eine Stellungnahme im Rahmen einer \"Internetkonsultation\" sicherlich nicht gerecht.\nitte verstehen Sie daher meine usf\u00fchrungen auch immer nur als \"nkansto\u00df\" f\u00fcr die weiteren Ger\u00e4che mit Ihren behandelnden n.\nEs wird letztlich \"\u00fccherwissen\" reproduziert und keinerlei individuelle eratung in ezug Ihr Krankheitsbild vorgenommen.\nDies w\u00e4re nach der erufsordnung n\u00e4mlich auch gar nicht zul\u00e4ssig.\nNun aber zu Ihrer Frage:\nitte haben Sie Verst\u00e4ndnis, dass eine solche Frage nicht \u00fcber das Internet beantwortet werden kann. nn es bedarf der efunderhebung, das hei\u00dft der Untersuchung des Patienten bzw. der . Mit anderen Worten: Die Vorstellung bei einem rzt vor Ort d\u00fcrfte unabdingbar sein.\nWie schon oben gesagt, ist dies kein Portal zu individuellen eratung \u00fcber das Wesen von Symtomen -\ndas geh\u00f6rt in die Hand des rztes, der Sie vor Ort untersuchungen und beraten kann. Da Ihre Frage aber\ngenau in diese Richtung zielt, kann ich nur anraten, einen rzt vor Ort aufzusuchen.\nesten Gruss\n",
    "answer_published_at":1585552920000,
    "user_question_length":29
  },
  {
    "conversation_id":15120934,
    "user_question":"Guten Tag, ich hatte heute fr\u00fch wirklich (sorry daf\u00fcr) harten Stuhlgang und musste ein wenig pressen sozusagen. Jetzt mach ich mir Sorgen, da ich sowas schon von manchen Frauen im Netz gelesen habe, das sich davon die Cercix verk\u00fcrzt oder gar Wehen eintreten...? Stimmt das, kann das passieren wenn man mal presst wegen dem Stuhlgang?  bin in der 32. Ssw Meine Cervix war am Mittwoch 3,6 cm lang. MfG",
    "annotated_text":"Guten Tag, ich hatte heute fr\u00fch wirklich (sorry daf\u00fcr) harten Stuhlgang und musste ein wenig pressen sozusagen. [Q]Jetzt mach ich mir Sorgen, da ich sowas schon von manchen Frauen im Netz gelesen habe, das sich davon die Cercix verk\u00fcrzt oder gar Wehen eintreten...?[\/Q] [Q]Stimmt das, kann das passieren wenn man mal presst wegen dem Stuhlgang?[\/Q] Ich bin in der 32. Ssw Meine Cervix war am Mittwoch 3,6 cm lang. MfG",
    "questions":"Jetzt mach ich mir Sorgen, da ich sowas schon von manchen Frauen im Netz gelesen habe, das sich davon die Cercix verk\u00fcrzt oder gar Wehen eintreten...?, Stimmt das, kann das passieren wenn man mal presst wegen dem Stuhlgang?",
    "question_published_at":1599984780000,
    "category":"'expertenrat,frauenheilkunde,schwangerschaft'",
    "title":"Harter Stuhlgang in 32. Ssw",
    "expert_answer":"Hallo ,\nnein, keine Sorge. Die Zervixl\u00e4nge wird durch das Pressen auf der Toilette nicht beeinflusst.\nviele Gr\u00fc\u00dfe,\n",
    "answer_published_at":1600033800000,
    "user_question_length":70
  },
  {
    "conversation_id":15133184,
    "user_question":" hatte vor 3 Wochen v\u00f6llig aus dem Nichts onchitis bekommen. Was auch ungef\u00e4hr die Zeit war wo es kalt und feucht wurde und der schimmel sich wieder in meine Wohnung gekr\u00fcmelt hat. Es ist kein schwarzer Schimmel sichtbar, was hinterm Schrank ist wei\u00df ich nicht. ber schimmel ist da.  hab nun keine onchitis mehr aber wache jede Nacht durch temnot , schlimme hustenbeschwerden und schwitzig auf.  bin llergikern und damit anf\u00e4lliger f\u00fcr diese schimmelpilzoren also was kann ich tun ohne wochenlang auf einen prick test beim llergologen zu warten?",
    "annotated_text":"Ich hatte vor 3 Wochen v\u00f6llig aus dem Nichts Bronchitis bekommen. Was auch ungef\u00e4hr die Zeit war wo es kalt und feucht wurde und der schimmel sich wieder in meine Wohnung gekr\u00fcmelt hat. Es ist kein schwarzer Schimmel sichtbar, was hinterm Schrank ist wei\u00df ich nicht. Aber schimmel ist da. Ich hab nun keine Bronchitis mehr aber wache jede Nacht durch Atemnot , schlimme hustenbeschwerden und schwitzig auf. [Q]Ich bin Allergikern und damit anf\u00e4lliger f\u00fcr diese schimmelpilzsporen also was kann ich tun ohne wochenlang auf einen prick test beim Allergologen zu warten?[\/Q]",
    "questions":"Ich bin Allergikern und damit anf\u00e4lliger f\u00fcr diese schimmelpilzsporen also was kann ich tun ohne wochenlang auf einen prick test beim Allergologen zu warten?",
    "question_published_at":1635423540000,
    "category":"'expertenrat,allgemeinmedizin,hno'",
    "title":"Was kann ich gegen Atemnot durch Schimmelpilzsporen tun?",
    "expert_answer":"Hallo ,\nwir raten Ihnen unbedingt zu einer \u00e4rztlichen Vorstellung, dies muss nicht beim llergologen erfolgen. Einen pricktest f\u00fchren zudem auch die meisten Haus\u00e4rzte durch.\nWichtig ist nun, dass eine Diagnostik Ihrer\ntemnot\nerfolgt und ggf. auch gepr\u00fcft wird, ob hierf\u00fcr z oren verantwortlich sind.\nStellen Sie sich am besten prim\u00e4r und zeitnah bei Ihrem Hausarzt vor, dieser wird die erste Diagnostik veranlassen und Sie dann - falls notwendig - an die geeignete Fachabteilung weiterverweisen.\n",
    "answer_published_at":1635440940000,
    "user_question_length":92
  },
  {
    "conversation_id":15132231,
    "user_question":"Sehr geehrte n und en! Wg. Magen-m-eschwerden war ich beim roentrologen. lutwerte. o.. Lactoseintoleranz, roskopie o. sto-efund: zte Magenschleimhaut. Was ist denn genau die gezte Magenschleimhaut? Im Vergleich mit ritis und Helicobacter pylori Infektion( hatte ich schon) schmerzhafter. Hat man auch Schmerzen\/Unwohlsein um den auchnabel? nn im Verbindung mit Lactoseintoleranz ist schwierig zu unterscheiden.  versuche auch die Lactose zu vermeiden. Meine Haus\u00e4rztin hat mir Iberogast DVNCE verschrieben. Gibt es da keine andere lternative? MfG",
    "annotated_text":"Sehr geehrte Damen und Herren! Wg. Magen-Darm-Beschwerden war ich beim Gastroentrologen. Blutwerte. o.B. Lactoseintoleranz, Gastroskopie o.B Histo-Befund: reizte Magenschleimhaut. [Q]Was ist denn genau die gereizte Magenschleimhaut?[\/Q] Im Vergleich mit Gastritis und Helicobacter pylori Infektion( hatte ich schon) schmerzhafter. [Q]Hat man auch Schmerzen\/Unwohlsein um den Bauchnabel?[\/Q] Denn im Verbindung mit Lactoseintoleranz ist schwierig zu unterscheiden. Ich versuche auch die Lactose zu vermeiden. Meine Haus\u00e4rztin hat mir Iberogast ADVANCE verschrieben. [Q]Gibt es da keine andere Alternative?[\/Q] MfG",
    "questions":"Was ist denn genau die gereizte Magenschleimhaut?, Hat man auch Schmerzen\/Unwohlsein um den Bauchnabel?, Gibt es da keine andere Alternative?",
    "question_published_at":1632332580000,
    "category":"'expertenrat,magen-darm,reizmagen'",
    "title":"gereizte Magenschleimhaut Behandlungsmethoden",
    "expert_answer":"Sehr geehrte nfragerin,\nsehr geehrter nfrager,\nvielen Dank f\u00fcr Ihre nfrage, die ich gerne beantworte. Zun\u00e4chst aber eine Vorbemerkung: Es erscheint mit wichtig darauf hinzuweisen, dass ich hier nat\u00fcrlich nur ganz allgemein zu den aufgeworfenen Themen Stellung beziehen kann.\nr Komplexit\u00e4t des Krankheitsbildes eines jeden einzelnen Patienten wird eine Stellungnahme im Rahmen einer \"Internetkonsultation\" sicherlich nicht gerecht.\nitte verstehen Sie daher meine usf\u00fchrungen auch immer nur als \"nkansto\u00df\" f\u00fcr die weiteren Ger\u00e4che mit Ihren behandelnden n.\nEs wird letztlich \"\u00fccherwissen\" reproduziert und keinerlei individuelle eratung in ezug Ihr Krankheitsbild vorgenommen.\nDies w\u00e4re nach der erufsordnung n\u00e4mlich auch gar nicht zul\u00e4ssig.\nNun aber zu Ihrer Frage:\nder egriff einer \u201egezten Magenschleimhaut\u201c ist medizinisch gesehen ein bisschen unscharf. ber in letzter Konsequenz kommt es einer\nritis\ngleich. Nat\u00fcrlich kann man nicht allgemeing\u00fcltig sagen, wie schmerzhaft ein bestimmter (ngeweblichen) Zustand in den Magenschleimh\u00e4uten ist. Das ist individuell sehr unterschiedlich.\nEine\nHelicobacter\npylori-Infektion ist eine Infektion mit einem eziellen Keim, welcher sich gerne in den Magenschleimhaut\/auf den Magenschleimh\u00e4uten ansiedelt. Mitunter bleibt er unentdeckt, da er asymptomatisch ist. Manchmal ist es aber auch die tiefere Ursache f\u00fcr eine Magenschleimhautentz\u00fcndung. us diesem Grunde wird in der Regel aus der Magenschleimhaut eine kleine Gewebeprobe entnommen, in der man auch den etwaigen efall mit Helicobacter pylori erkennen k\u00f6nnte.\nWie schon oben gesagt, ist dies kein Portal zu individuellen eratung \u00fcber das Wesen von Symtomen -\ndas geh\u00f6rt in die Hand des rztes, der Sie vor Ort untersuchungen und beraten kann. Da Ihre Frage aber\ngenau in diese Richtung zielt, kann ich nur anraten, einen rzt vor Ort aufzusuchen.\nesten Gruss\n",
    "answer_published_at":1632496860000,
    "user_question_length":75
  },
  {
    "conversation_id":15145022,
    "user_question":"Hallo , da ich trotz D und biointentischer Hormone in keine stabile Lage komme, werde ich in eine kutklinik gehen.( Reha war im Herbst 6 Wochen) Psychologin weiss im ment auch nicht weiter.Mit Verhaltenstherapie komme ich nicht weiter.Durch diese diffusen \u00c4ngste bzw.weil nichts hilft,bin ich in eine schwere pression gerutscht.  verreche mir in der Klinik,dass vielleicht mal \u00fcber den Tellerrand geschaut wird. Vielleicht auch eine Umstellung vom D. Phobien und P habe ich ncht. Seit 1,5 Jahren kann ich meinen eruf nicht mehr aus\u00fcben. So kann es ja nicht weitergehen.Sonstige elastungen habe ich nicht. H\u00e4tte niemals f\u00fcr m\u00f6glich gehalten,dass man durch ausbleiben der Periode in so ein tiefes Loch f\u00e4llt.  frag mich nur,warum kein D hilft? Hormone helfen mir soweit,dass ich keine Muskel oder Gliederschmerzen habe und auch keine tzewallungen .Es ist bei mir die Psyche. Das schlimmste ist das rgentief . Wer kennt das von euch? So nun genug gejammert. Liebe Gr\u00fc\u00dfe ",
    "annotated_text":"Hallo zusammen, da ich trotz AD und biointentischer Hormone in keine stabile Lage komme, werde ich in eine Akutklinik gehen.( Reha war im Herbst 6 Wochen) Psychologin weiss im Moment auch nicht weiter.Mit Verhaltenstherapie komme ich nicht weiter.Durch diese diffusen \u00c4ngste bzw.weil nichts hilft,bin ich in eine schwere Depression gerutscht. Ich verspreche mir in der Klinik,dass vielleicht mal \u00fcber den Tellerrand geschaut wird. Vielleicht auch eine Umstellung vom AD. Phobien und Panik habe ich ncht. Seit 1,5 Jahren kann ich meinen Beruf nicht mehr aus\u00fcben. So kann es ja nicht weitergehen.Sonstige Belastungen habe ich nicht. H\u00e4tte niemals f\u00fcr m\u00f6glich gehalten,dass man durch ausbleiben der Periode in so ein tiefes Loch f\u00e4llt. [Q]Ich frag mich nur,warum kein AD hilft? [\/Q]Hormone helfen mir soweit,dass ich keine Muskel oder Gliederschmerzen habe und auch keine Hitzewallungen .Es ist bei mir die Psyche. Das schlimmste ist das Morgentief . [Q]Wer kennt das von euch? [\/Q]So nun genug gejammert. Liebe Gr\u00fc\u00dfe Lady",
    "questions":"Ich frag mich nur,warum kein AD hilft? , Wer kennt das von euch? ",
    "question_published_at":1678288020000,
    "category":"'expertenrat,frauenheilkunde,wechseljahre'",
    "title":"nochmal Psyche",
    "expert_answer":"Hallo ,\nDie station\u00e4re Therapie wird es erm\u00f6glichen, Ihre Erkrankung mit voller ufmerksamkeit zu behandeln.\nuch wenn die Probleme vielleicht mit dem usbleiben der Periode\/der Menopause begonnen haben, ist das sicher nicht die Ursache.\n hoffe sehr, dass man Ihnen in der Klinik sehr bald helfen kann und Sie Strategien erlernen, aus Ihrem Tief heraus zu finden und die \u00c4ngste abzuwehren.\nviele Gr\u00fc\u00dfe\n",
    "answer_published_at":1678308900000,
    "user_question_length":156
  },
  {
    "conversation_id":15093777,
    "user_question":"Hallo,  habe vor ca. 4 Wochen eine Nierenbeckenentz\u00fcndung gehabt. Die Schmerzen wurden zwar besser aber sie sind nicht komplett weg gegangen. ei der Nachkontrolle war der Urin wieder in Ordnung keine Keime aber immernoch leichte Schmerzen. Nun habe ich aber seit 6 Tagen wieder extrem schlimme Nierenschmerzen bekommen, wie zu Zeiten meiner Entz\u00fcndung.  bin am zweiten Tag direkt in die mbulanz aber es konnte nichts festgestellt werden. Keine Keime, kein Entz\u00fcndungswert. Nun bin ich ratlos.  dachte es h\u00e4tte ein Ende und jetzt sind die Schmerzen wieder da. Kann es sein das es so lange noch nach der Entz\u00fcndung schmerzt? Viele Gr\u00fc\u00dfe ",
    "annotated_text":"Hallo, Ich habe vor ca. 4 Wochen eine Nierenbeckenentz\u00fcndung gehabt. Die Schmerzen wurden zwar besser aber sie sind nicht komplett weg gegangen. Bei der Nachkontrolle war der Urin wieder in Ordnung keine Keime aber immernoch leichte Schmerzen. Nun habe ich aber seit 6 Tagen wieder extrem schlimme Nierenschmerzen bekommen, wie zu Zeiten meiner Entz\u00fcndung. Ich bin am zweiten Tag direkt in die Ambulanz aber es konnte nichts festgestellt werden. Keine Keime, kein Entz\u00fcndungswert. Nun bin ich ratlos. Ich dachte es h\u00e4tte ein Ende und jetzt sind die Schmerzen wieder da. [Q]Kann es sein das es so lange noch nach der Entz\u00fcndung schmerzt? [\/Q]Viele Gr\u00fc\u00dfe Anna",
    "questions":"Kann es sein das es so lange noch nach der Entz\u00fcndung schmerzt? ",
    "question_published_at":1527554940000,
    "category":"'expertenrat,infektionen,blasenentzuendung-inkontinenz'",
    "title":"Nierenschmerzen nach ausgeheilter Nierenbeckenentz\u00fcndung?",
    "expert_answer":"Hallo ,\nPostinfekti\u00f6se Schmerzen sind durchaus m\u00f6glich, wir empfehlen dennoch eine Vorstellung beim Nephrologen, um andere Ursachen sicher auszuschlie\u00dfen.\nWir hoffen, wir konnten Ihnen weiterhelfen - Ihr  Gesundheit",
    "answer_published_at":1527768360000,
    "user_question_length":105
  },
  {
    "conversation_id":15137863,
    "user_question":"Meistens erlebe ich nach belastenden Egnissen Zitteranf\u00e4lle bzw. Pattacken welche maximal 5 Minuten andauern. Das Problem ist dass nach einer Pattacke mein Kopf bei jeder leichten er\u00fchrung empfindlich reagiert und bei eziellen Stellen sticht es. Das ist vorallem nervig, wenn ich nachts eine Pattacke hatte und wieder versuche einzuschlafen, weil es mir dann einfach nicht gelingt, weil das Kissen gegen mein Kopf dr\u00fcckt, weswegen ich wegen den stechenden Kopfschmerzen nur sitzend einschlafen kann. Diese Schmerzen klingeln erst nach ca. 3 Stunden ab. Ist das normal oder muss ich mir irgendwie Sorgen machen?",
    "annotated_text":"Meistens erlebe ich nach belastenden Ereignissen Zitteranf\u00e4lle bzw. Panikattacken welche maximal 5 Minuten andauern. Das Problem ist dass nach einer Panikattacke mein Kopf bei jeder leichten Ber\u00fchrung empfindlich reagiert und bei speziellen Stellen sticht es. Das ist vorallem nervig, wenn ich nachts eine Panikattacke hatte und wieder versuche einzuschlafen, weil es mir dann einfach nicht gelingt, weil das Kissen gegen mein Kopf dr\u00fcckt, weswegen ich wegen den stechenden Kopfschmerzen nur sitzend einschlafen kann. Diese Schmerzen klingeln erst nach ca. 3 Stunden ab. [Q]Ist das normal oder muss ich mir irgendwie Sorgen machen?[\/Q]",
    "questions":"Ist das normal oder muss ich mir irgendwie Sorgen machen?",
    "question_published_at":1650079440000,
    "category":"'expertenrat,neurologie'",
    "title":"Stechende Kopfschmerzen nach einer Panikattacke, normal?",
    "expert_answer":"Hallo,\nwir k\u00f6nnen das aus der Ferne nat\u00fcrlich nicht sicher beurteilen, allerdings denken wir nicht, dass Sie sich Sorgen machen m\u00fcssen.\nTrotzdem ist das ungew\u00f6hnlich, dass Sie im nschluss an eine\nPattacke\nso reagieren. M\u00f6glicherweise handelt es sich dabei um eine starke nnung der Kopfmuskulatur, die sich im Rahmen der Pattacke so anannt und deswegen so empfindlich ist.\nM\u00f6glich w\u00e4re aber auch, dass diese Schmerzen die Ursache f\u00fcr die Pattacken sind. Sind Sie denn deswegen in ehandlung? Falls nicht, w\u00e4re das schon sinnvoll.\nWir hoffen, wir konnten Ihnen damit weiterhelfen - ",
    "answer_published_at":1650203460000,
    "user_question_length":92
  },
  {
    "conversation_id":15139896,
    "user_question":"Hallo, ich bin langsam echt ratlos.  leidet schon seit vielen Jahren an sehr starker kne . Wir waren schon bei so vielen Haut\u00e4rzten und habe jeden Menge Salben, Waschgels,..... aurobiert. Er hat sogar Tabletten genommen, die aber sehr starke Nebenwirkungen hatten. Er geht auch zur Hautnigung bzw, Fruchts\u00e4urepeeling. Die Pickel verschwinden allerdings nie ganz und zeitweise wird es auch wieder richtig heftig. Er leidet sehr darunter und traut sich nicht mehr aus dem Haus. Haben Sie vielleicht einen Rat, was man noch aurobieren kann? Und woran kann es liegen, dass er diese starke kne noch mit knapp 20 Jahren hat? vielen Dank schon mal und viele Gr\u00fcsse",
    "annotated_text":"Hallo, ich bin langsam echt ratlos. Mein Sohn leidet schon seit vielen Jahren an sehr starker Akne . Wir waren schon bei so vielen Haut\u00e4rzten und habe jeden Menge Salben, Waschgels,..... ausprobiert. Er hat sogar Tabletten genommen, die aber sehr starke Nebenwirkungen hatten. Er geht auch zur Hautreinigung bzw, Fruchts\u00e4urepeeling. Die Pickel verschwinden allerdings nie ganz und zeitweise wird es auch wieder richtig heftig. Er leidet sehr darunter und traut sich nicht mehr aus dem Haus. [Q]Haben Sie vielleicht einen Rat, was man noch ausprobieren kann?[\/Q] [Q]Und woran kann es liegen, dass er diese starke Akne noch mit knapp 20 Jahren hat? vielen Dank schon mal und viele Gr\u00fcsse[\/Q]",
    "questions":"Haben Sie vielleicht einen Rat, was man noch ausprobieren kann?, Und woran kann es liegen, dass er diese starke Akne noch mit knapp 20 Jahren hat? vielen Dank schon mal und viele Gr\u00fcsse",
    "question_published_at":1657806360000,
    "category":"'expertenrat,haut-haare-naegel,dermatologie'",
    "title":"Mit 20 noch starke Akne",
    "expert_answer":"Hallo ,\nda Sie offensichtlich schon bei so vielen n waren, f\u00e4llt es uns nat\u00fcrlich schwer, noch etwas sinnvolles beizutragen.\nHaben Sie es aber schon einmal ohne alles versucht, also keine Salben, keine Seife, etc.? ntuell ist es nur eine Reaktion der Haut auf eine rt \"\u00dcberbehandlung\". Vielleicht k\u00f6nnte das helfen.\n",
    "answer_published_at":1658018640000,
    "user_question_length":108
  },
  {
    "conversation_id":15128266,
    "user_question":"Guten bend, mein Partner hatte vor 11 Jahren einen sehr schweren Herzinfakt. Dazu kommen sehr starke R\u00fcckenschmerzen Er nimmt Makulatur und hat bis vor 3 naten rphium gegen die starken Schmerzen genommen. Seit 3 naten nimmt er CD \u00d6l und braucht seitdem kein rphium mehr. Er nimmt 4 Tropfen pro Tag. Seit kurzem ist der Quickwert zu hoch. 46%. Man sagte ihm er m\u00fcsse nun wieder rphium nehmen und das CD \u00d6l weglassen. Gibt ies eine andere L\u00f6sung? Er will kein rphium mehr nehmen.  w\u00e4re sehr dankbar wenn ich eine ntwort bek\u00e4me. Vielen  Dank im voraus. .",
    "annotated_text":"Guten Abend, mein Partner hatte vor 11 Jahren einen sehr schweren Herzinfakt. Dazu kommen sehr starke R\u00fcckenschmerzen Er nimmt Makulatur und hat bis vor 3 Monaten Morphium gegen die starken Schmerzen genommen. Seit 3 Monaten nimmt er CBD \u00d6l und braucht seitdem kein Morphium mehr. Er nimmt 4 Tropfen pro Tag. Seit kurzem ist der Quickwert zu hoch. 46%. Man sagte ihm er m\u00fcsse nun wieder Morphium nehmen und das CBD \u00d6l weglassen. [Q]Gibt ies eine andere L\u00f6sung?[\/Q] Er will kein Morphium mehr nehmen. Ich w\u00e4re sehr dankbar wenn ich eine Antwort bek\u00e4me. Vielen lieben Dank im voraus. Dorothea im Namen meines Partners Karl-Heinz.",
    "questions":"Gibt ies eine andere L\u00f6sung?",
    "question_published_at":1621364640000,
    "category":"'expertenrat,herz-kreislauf,herzinfarkt'",
    "title":"Herzinfarkt vor 11Jahren",
    "expert_answer":"Hallo\u00a0,\nNehmt Ihr Mann denn noch andere Medikamente? Infolge des Herzinfarktes wohl sicherlich. ekommt er auch lutverd\u00fcnner? Einen anderen Grund k\u00f6nnen wir sonst nicht ganz nachvollziehen.\nWas genau war denn die ussage der , warum er das \u00d6l nicht mehr einnehmen soll? CD-\u00d6l interagiert tats\u00e4chlich mit einigen Medikamenten und kann dadurch Medikamenteniegel beeinflussen. uch bei lutverd\u00fcnnern kann dies der Fall sein, aber nicht bei allen. u\u00dferdem kann es Lebersch\u00e4den verursachen. Das k\u00f6nnte sich dann letztlich auch auf die Gerinnung auswirken.\nrechen Sie noch mal mit dem behandelnden rzt, was genau der Grund ist, das Medikament abzusetzen. esteht der Verdacht auf eine Interaktion oder tats\u00e4chlich, dass das Medikament selbst Sch\u00e4den verursacht. Gegebenenfalls kann dann eine sinnvolle npassung aller Medikamente stattfinden, sodass zum eiiel eine Mischung aus\nCD\nund rphium gegeben wird. Vielleicht muss auch ein etwaiger lutverd\u00fcnner angepasst werden. Wann wollen wir uns gerne noch mal die Zeit nehmen, die M\u00f6glichkeiten zu erkl\u00e4ren.\n",
    "answer_published_at":1621377900000,
    "user_question_length":99
  },
  {
    "conversation_id":15142361,
    "user_question":"Sehr geehrtes , seit nfang uar habe ich (w, 32J) sehr diffuse Muskelbeschwerden. Es begann mit Muskelzuckungen, Kr\u00e4mpfen, Muskelschmerzen , pl\u00f6tzlich einschie\u00dfenden stechenden Schmerzen am ganzen K\u00f6rper. \u00c4rztlich festgestellt wurden erh\u00f6hte Kreatinkinase-, Myoglobin-, und Lactatdehydrogenasewerte, ubiquit\u00e4r gesteigerte Reflexe sowie erh\u00f6hter Muskeltonus. MRT HWS, WS und Gehirn unauff\u00e4llig. Wenig \u00e4ter setzten auch myoklonieartige eschwerden ein, d.h. Finger schnellten unbewusst nach vor, ruckartige ewegungen in den Fu\u00dfzehen, aber auch in ganzen Gliedma\u00dfen wie rme\/eine. Es folgten \u00fcrbare Zuckungen in der Zunge. ENG und Ein EMG im linken Oberschenkel war im M\u00e4rz unauff\u00e4llig. eim EMG im Juni wurde im rechten Oberarm ontanaktivit\u00e4t und kleine polyphasische Potenziale gemessen. ei einem Krankenhausaufenthalt in der Neurologie stellten man weiterhin mittelbhafte bis Lebhafte Reflexe fest, aber keine Pyramidenbahnzeichen. EMG am linken Oberarm und Oberschenkel unauff\u00e4llig. Muskel-MRT unauff\u00e4llig, bis auf zwei \u00d6deme in den Waden. uch eine Muskelbioie wurde vorgenommen, deren efund ich vor ein paar Tagen erhalten habe. Die Diagnose lautet \"elettmuskulatur im Grenzbech der Norm\". Es gab einzelne uff\u00e4lligkeiten wie Muskelfaserkaliberektrum im unteren Normbech, nzahl der Fasern mit binnenst\u00e4ndigen Kernen geringgradig vermehrt und iIn einzelnen gro\u00dfkalibrigen Fasern Vergr\u00f6berung der Zeichnung und fokale Vermehrung sarkoplasmatischer Enzymaktivit\u00e4ten. Die ioieprobe war leider sehr klein, weshalb im abschlie\u00dfenden ericht davon ausgegangen wird, dass man m\u00f6glicherweise entscheidende Ver\u00e4nderungen \u00fcbersehen haben k\u00f6nnte.  bin entrechend fertig mit Nerven und habe den n\u00e4chsten Termin bei meiner Neurologin erst in ein paar naten.  nehme regelm\u00e4\u00dfig jetzt Escitalopram ein.  bedanke mich , die sich die M\u00fche genommen haben und das durchgelesen haben. Wer kann mir helfen und sagen, was in meinem K\u00f6rper schiefl\u00e4uft?  bedanke mich f\u00fcr alle ntworten!",
    "annotated_text":"Sehr geehrtes Expertenteam, seit Anfang Januar habe ich (w, 32J) sehr diffuse Muskelbeschwerden. Es begann mit Muskelzuckungen, Kr\u00e4mpfen, Muskelschmerzen , pl\u00f6tzlich einschie\u00dfenden stechenden Schmerzen am ganzen K\u00f6rper. \u00c4rztlich festgestellt wurden erh\u00f6hte Kreatinkinase-, Myoglobin-, und Lactatdehydrogenasewerte, ubiquit\u00e4r gesteigerte Reflexe sowie erh\u00f6hter Muskeltonus. MRT HWS, BWS und Gehirn unauff\u00e4llig. Wenig sp\u00e4ter setzten auch myoklonieartige Beschwerden ein, d.h. Finger schnellten unbewusst nach vor, ruckartige Bewegungen in den Fu\u00dfzehen, aber auch in ganzen Gliedma\u00dfen wie Arme\/Beine. Es folgten sp\u00fcrbare Zuckungen in der Zunge. ENG und Ein EMG im linken Oberschenkel war im M\u00e4rz unauff\u00e4llig. Beim EMG im Juni wurde im rechten Oberarm Spontanaktivit\u00e4t und kleine polyphasische Potenziale gemessen. Bei einem Krankenhausaufenthalt in der Neurologie stellten man weiterhin mittelbhafte bis Lebhafte Reflexe fest, aber keine Pyramidenbahnzeichen. EMG am linken Oberarm und Oberschenkel unauff\u00e4llig. Muskel-MRT unauff\u00e4llig, bis auf zwei \u00d6deme in den Waden. Auch eine Muskelbiopsie wurde vorgenommen, deren Befund ich vor ein paar Tagen erhalten habe. Die Diagnose lautet \"Skelettmuskulatur im Grenzbereich der Norm\". Es gab einzelne Auff\u00e4lligkeiten wie Muskelfaserkaliberspektrum im unteren Normbereich, Anzahl der Fasern mit binnenst\u00e4ndigen Kernen geringgradig vermehrt und iIn einzelnen gro\u00dfkalibrigen Fasern Vergr\u00f6berung der Zeichnung und fokale Vermehrung sarkoplasmatischer Enzymaktivit\u00e4ten. Die Biopsieprobe war leider sehr klein, weshalb im abschlie\u00dfenden Bericht davon ausgegangen wird, dass man m\u00f6glicherweise entscheidende Ver\u00e4nderungen \u00fcbersehen haben k\u00f6nnte. Ich bin entsprechend fertig mit Nerven und habe den n\u00e4chsten Termin bei meiner Neurologin erst in ein paar Monaten. Ich nehme regelm\u00e4\u00dfig jetzt Escitalopram ein. Ich bedanke mich an alle, die sich die M\u00fche genommen haben und das durchgelesen haben. [Q]Wer kann mir helfen und sagen, was in meinem K\u00f6rper schiefl\u00e4uft? [\/Q]Ich bedanke mich f\u00fcr alle Antworten!",
    "questions":"Wer kann mir helfen und sagen, was in meinem K\u00f6rper schiefl\u00e4uft? ",
    "question_published_at":1667251080000,
    "category":"'expertenrat,neurologie'",
    "title":"Unklare Muskelbeschwerden",
    "expert_answer":"Hallo,\nes w\u00e4re sehr verwegen von uns, eine Diagnose stellen zu k\u00f6nnen, allein anhand Ihrer eschbungen, wenn die Sie untersuchenden  keine Diagnose stellen konnten.\nWas war denn die abschlie\u00dfende Meinung Ihren Neurologen? Sind denn die lutwerte weiterhin erh\u00f6ht? Was wurden genau als weiteres Procedere festgelegt? Sind Sie denn aufgrund der elastung und Einnahme von Escitalopram in therapeutischer ehandlung? Wurde denn eine erneute\nioie\ngeplant?\nWir w\u00fcnschen gute esserung - ",
    "answer_published_at":1667644440000,
    "user_question_length":266
  },
  {
    "conversation_id":15139207,
    "user_question":"Sehr geerhtes , ich habe meine erste Twinrix-Impfung Ende November 2021 bekommen und die zweite nfang uar 2022. Es hie\u00df, dass die dritte Impfung 6 nate nach der ersten erfolgen soll, das w\u00e4re dann Ende Mai gewesen. Da aber mein rzt erst wieder n\u00e4chste Woche da ist, w\u00e4ren das 3 Wochen \u00e4ter.\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Ist das schlimm bzw. hat das ein Einfluss oder machen 3 Wochen \u00e4ter nicht viel aus? Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen ",
    "annotated_text":"Sehr geerhtes Expertenteam, ich habe meine erste Twinrix-Impfung Ende November 2021 bekommen und die zweite Anfang Januar 2022. Es hie\u00df, dass die dritte Impfung 6 Monate nach der ersten erfolgen soll, das w\u00e4re dann Ende Mai gewesen. Da aber mein Arzt erst wieder n\u00e4chste Woche da ist, w\u00e4ren das 3 Wochen sp\u00e4ter.\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 [Q]Ist das schlimm bzw. hat das ein Einfluss oder machen 3 Wochen sp\u00e4ter nicht viel aus? [\/Q]Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen Fabian",
    "questions":"Ist das schlimm bzw. hat das ein Einfluss oder machen 3 Wochen sp\u00e4ter nicht viel aus? ",
    "question_published_at":1655217660000,
    "category":"'expertenrat,allgemeinmedizin,impfungen'",
    "title":"Kann die dritte Twinrix-Impfung auch 3 Wochen sp\u00e4ter erfolgen?",
    "expert_answer":"Guten Tag,\nnein, das ist gar nicht schlimm. L\u00e4ngere bst\u00e4nde sind im llgemeinen unproblematisch, k\u00fcrzere sollte mrdings vermeiden.\nMachen sie sich also keine Sorgen.\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\n",
    "answer_published_at":1655218500000,
    "user_question_length":79
  },
  {
    "conversation_id":15127252,
    "user_question":"Hallo, gestern hatte ich seit langer Zeit eine schlimme Pattacke . Leide an einer ngstst\u00f6rung und bin eine Verhaltenstherapie gestartet War die Tage bei meinem Hausarzt und musste ein elastungsekg machen.  habe momentan oft das Gef\u00fchl von Kurzatmigkeit. Etwa 1,5 Stunden vorher wurde mir lut abgenommen. Es hat ziemlich geblutet und es war schon leicht geschwollen. Vor mir beim ekg war ein Mann den ich von fr\u00fcher kenne.  wei\u00df, dass er damals alkoholiker war, bzw sehr viel getrunken hat. Mir wurde das Zeug alles angelegt und die Kontakte desinfiziert. ls ich auf dem Rad sa\u00df hat der rzt meinen lutdruck gemessen und das Metallteil in die armbeuge wo mein Einstich war gelegt. Er hat das in dem Zug nicht desinfiziert. Das war alles gut bis ich heute Nacht pl\u00f6tzlich schwei\u00dfgebadet wach wurde. ich habe mich im ugust gegen Hepatitis impfen lassen (Twinrix) die Impfung davor war 10 Jahre her. Habe letzten nat meinen titer bestimmen lassen f\u00fcr Hepatitis  und er war bei \u00fcber 1000 und mein rzt meinte ich bin absolut die n\u00e4chsten Jahre gesch\u00fctzt und muss keine weiteren Impfungen mehr machen. r Titer f\u00fcr Hepatis  wurde nicht bestimmt. Habe dennoch ngst, weil ich ja nur eine Impfung jetzt hatte, statt d. ls Kind hatte ich eine Grundimmunisierung und vor 10 Jahren  eine einzelne. wei\u00df aber nicht ob es auch Twinrix war. K\u00f6nnte ich mich nun mit irgendwas infiziert haben? vielleicht kann das keiner von euch verstehen aber meine ngst ist so, so real . LG",
    "annotated_text":"Hallo, gestern hatte ich seit langer Zeit eine schlimme Panikattacke . Leide an einer Angstst\u00f6rung und bin eine Verhaltenstherapie gestartet War die Tage bei meinem Hausarzt und musste ein Belastungsekg machen. Ich habe momentan oft das Gef\u00fchl von Kurzatmigkeit. Etwa 1,5 Stunden vorher wurde mir Blut abgenommen. Es hat ziemlich geblutet und es war schon leicht geschwollen. Vor mir beim ekg war ein Mann den ich von fr\u00fcher kenne. Ich wei\u00df, dass er damals alkoholiker war, bzw sehr viel getrunken hat. Mir wurde das Zeug alles angelegt und die Kontakte desinfiziert. Als ich auf dem Rad sa\u00df hat der Arzt meinen Blutdruck gemessen und das Metallteil in die armbeuge wo mein Einstich war gelegt. Er hat das in dem Zug nicht desinfiziert. Das war alles gut bis ich heute Nacht pl\u00f6tzlich schwei\u00dfgebadet wach wurde. ich habe mich im August gegen Hepatitis impfen lassen (Twinrix) die Impfung davor war 10 Jahre her. Habe letzten Monat meinen titer bestimmen lassen f\u00fcr Hepatitis B und er war bei \u00fcber 1000 und mein Arzt meinte ich bin absolut die n\u00e4chsten Jahre gesch\u00fctzt und muss keine weiteren Impfungen mehr machen. Der Titer f\u00fcr Hepatis A wurde nicht bestimmt. Habe dennoch Angst, weil ich ja nur eine Impfung jetzt hatte, statt drei. Als Kind hatte ich eine Grundimmunisierung und vor 10 Jahren nochmal eine einzelne. wei\u00df aber nicht ob es auch Twinrix war. [Q]K\u00f6nnte ich mich nun mit irgendwas infiziert haben? vielleicht kann das keiner von euch verstehen aber meine Angst ist so, so real . [\/Q]LG",
    "questions":"K\u00f6nnte ich mich nun mit irgendwas infiziert haben? vielleicht kann das keiner von euch verstehen aber meine Angst ist so, so real . ",
    "question_published_at":1618065540000,
    "category":"'expertenrat,allgemeinmedizin,impfungen'",
    "title":"Hepatitis B\/A Panikattacke nach Arztbesuch",
    "expert_answer":"Guten Tag,\nleider bin ich kein Psychotherapeut, sondern Infektionsmediziner. Und , dass Ihre Therapie bald zu einem Erfolg f\u00fchrt.\n kann Ihnen aber sagen, dass Sie einen sicheren Schutz vor\nHepatitis\n haben, der h\u00f6chstwahrscheinlich ohne weitere uffrischungen lebenslang anh\u00e4lt. Ob Sie auch noch einmal gegen Hepatitis  geimpft wurden, kann ich nat\u00fcrlich nicht sagen. ber diese Infektionskrankheit ist wesentlich weniger problematisch als Hepatitis .\n w\u00fcsste nicht, womit Sie sich h\u00e4tten infizieren k\u00f6nnen.\nIhnen alles Gute. Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\n",
    "answer_published_at":1618074660000,
    "user_question_length":251
  },
  {
    "conversation_id":15103493,
    "user_question":"Hallo Frau , augrund einer Masitis muss ich ntibiotika (Cefuroxim) nehmen. Da ich mein Kind noch voll stille, w\u00fcrde ich ihm gerne begleitend Globuli geben, da ja ein gewisser nteil des ntibiotikum in die Muttermilch \u00fcbergeht. Unseren Hom\u00f6opathen habe ich nicht mehr rechtzeitig ercht....k\u00f6nnen Sie mir sagen, welches Mittel sich daf\u00fcr eignet? Viele Gr\u00fc\u00dfe J.",
    "annotated_text":"Hallo Frau Hecht-Neuhaus, augrund einer Masitis muss ich Antibiotika (Cefuroxim) nehmen. Da ich mein Kind noch voll stille, w\u00fcrde ich ihm gerne begleitend Globuli geben, da ja ein gewisser Anteil des Antibiotikum in die Muttermilch \u00fcbergeht. [Q]Unseren Hom\u00f6opathen habe ich nicht mehr rechtzeitig erreicht....k\u00f6nnen Sie mir sagen, welches Mittel sich daf\u00fcr eignet? [\/Q]Viele Gr\u00fc\u00dfe J.",
    "questions":"Unseren Hom\u00f6opathen habe ich nicht mehr rechtzeitig erreicht....k\u00f6nnen Sie mir sagen, welches Mittel sich daf\u00fcr eignet? ",
    "question_published_at":1550263080000,
    "category":"'expertenrat,sonstige-medizin,homoeopathie'",
    "title":"Globuli bei Stillkind w\u00e4hren Antibiotikaeinnahme der Mutter",
    "expert_answer":"Guten rgen J,\nOkoubaka D3 ist das hom\u00f6opathische Mittel f\u00fcr das mimmunsystem.\nEin aby kann dmal t\u00e4glich 3 Globuli bekommen,\nalles Gute w\u00fcnscht Ihnen\ne Hecht - Neuhaus",
    "answer_published_at":1550482680000,
    "user_question_length":55
  },
  {
    "conversation_id":15111324,
    "user_question":"Vor kurzem wurde bei mir ein andscheibenvorfall festgestellt, da ich sogar beim Gehen Symptome wie Taubheit des eins ,Schweregef\u00fchl ,Kribbeln und R\u00f6tung der Haut hatte. Nat\u00fcrlich zog es vom Knie bis zum Fu\u00df, jetzt aber bis zum ecken \/H\u00fcfte. Die R\u00fcckenschmerzen waren bis vor kurzem nicht da und sind bis ca. der Mitte gewandert und verschlimmern sich. Sollte ich da am Schulort teilnehmen?",
    "annotated_text":"Vor kurzem wurde bei mir ein Bandscheibenvorfall festgestellt, da ich sogar beim Gehen Symptome wie Taubheit des Beins ,Schweregef\u00fchl ,Kribbeln und R\u00f6tung der Haut hatte. Nat\u00fcrlich zog es vom Knie bis zum Fu\u00df, jetzt aber bis zum Becken \/H\u00fcfte. Die R\u00fcckenschmerzen waren bis vor kurzem nicht da und sind bis ca. der Mitte gewandert und verschlimmern sich. [Q]Sollte ich da am Schulsport teilnehmen?[\/Q]",
    "questions":"Sollte ich da am Schulsport teilnehmen?",
    "question_published_at":1571680680000,
    "category":"'expertenrat,knochen-gelenke,rueckenschmerzen'",
    "title":"Bei Bandscheibenvorfall am Sportunterricht teilnehmen?",
    "expert_answer":"Sehr geehrte stellerin, sehr geehrter steller,\nbei einem nachgewiesenen\nandscheibenvorfall\nund von diesem ausgehenden, zunehmenden eschwerden ist Schulort meistens kontraproduktiv. Ob dies in Ihrem Fall auch so ist, sollten Sie mit Ihrem ehandler berechen und von Ihrem ehandler attestieren lassen.\n w\u00fcnsche Ihnen gute esserung\nIhr ",
    "answer_published_at":1571913300000,
    "user_question_length":63
  },
  {
    "conversation_id":15147937,
    "user_question":"Guten rgen, ich war gestern aufgrund von starken Unterleibsschmerzen kurz im Krankenhaus. Dort wurde mir standm\u00e4\u00dfig ein Zugang gelegt und danach NaCl (?) dadurch(?). Ist das in der Schwangerschaft ok? Und macht das der Plazenta etwas, wenn ich mich im ett nach hinten fallen lass? in in der 13 SSW. Vielen Dank f\u00fcr Ihre tolle rbeit:)",
    "annotated_text":"Guten Morgen, ich war gestern aufgrund von starken Unterleibsschmerzen kurz im Krankenhaus. [Q]Dort wurde mir standm\u00e4\u00dfig ein Zugang gelegt und danach NaCl (?) dadurch(?). [\/Q][Q]Ist das in der Schwangerschaft ok? [\/Q][Q]Und macht das der Plazenta etwas, wenn ich mich im Bett nach hinten fallen lass? [\/Q]Bin in der 13 SSW. Vielen Dank f\u00fcr Ihre tolle Arbeit:)",
    "questions":"Dort wurde mir standm\u00e4\u00dfig ein Zugang gelegt und danach NaCl (?) dadurch(?). , Ist das in der Schwangerschaft ok? , Und macht das der Plazenta etwas, wenn ich mich im Bett nach hinten fallen lass? ",
    "question_published_at":1691304540000,
    "category":"'expertenrat,frauenheilkunde,schwangerschaft'",
    "title":"Diverses",
    "expert_answer":"Hallo,\ndas war eine Infusion, die Ihnen Fl\u00fcssigkeit zugef\u00fchrt hat (physiologische Kochsalzl\u00f6sung NaCl 0,9%), v\u00f6llig inproblematisch.\nDas aby ist in Ihm auch sehr gut gesch\u00fctzt. Wenn Sie sich im ett nach hinten fallen lassen, schadet das weder dem Kind noch der Plazenta.\nviele Gr\u00fc\u00dfe\n",
    "answer_published_at":1691328780000,
    "user_question_length":56
  },
  {
    "conversation_id":15138386,
    "user_question":"Guten Tag  habe eine sehr dumme Frage. Mein runggelenk war kaputt und auch nach 2 Jahren noch nicht wieder ganz fit.  geh selber noch in ein Trainingsraum Physio. ufgrund der Finanzen, kann ich nicht selber  eine Physio nehmen oder in das andre, gute Trainingszenter gehen. Das kommt aber noch. Jetzt ist es so, dass mir an der Narbe nat\u00fcrlich immer br\u00e4unlich gef\u00e4rbt ist: also wie wenn man einen Schlag erwischt hat. Das war schon immer so. Seit langem ist aber auch in der Mitte des Fusses: also gleichauf mit der Narbe ein brauner Fleck. Meine Physioperson fragte noch bei der 1. Physio (vom ital; das war sehr gut dort), was das genau sei: ob ich mich gestossen habe. - Sind das evtl. die Schuhe?  habe tiefe Schuhe. Dann hab ich am selben ein ein solche braun-blauer FLeck in der Kniekehle und noch links am Kn\u00f6chel des Fusses.  hoffe, es ist einfach keine Thrombose . nn ich liege sehr viel oder sitze auf dem Stuhl in meiner Fzeit. m bend aber bin ich ca. 5-6h auf jeden Fall am Laufen.  geh eh bald zum Hausarzt (FR). Und werde das mal einfach erw\u00e4hnen. Meine mam hatte drum Leuk\u00e4mie ; also eben dann auch wieder nicht. Es war was sehr Seltenes und sie wurde f\u00fcr Fachzeitschriften und Tests gefragt: sie hatte eine rt Leuk\u00e4mie (viel viel zu wenige (weisse\/rote?) lutk\u00f6rperchen) als sie schwanger war und dann nicht mehr. Jahrelang musste sie in die Kontrolle zu einem Uni-ital. Mfg ",
    "annotated_text":"Guten Tag Ich habe eine sehr dumme Frage. Mein Sprunggelenk war kaputt und auch nach 2 Jahren noch nicht wieder ganz fit. Ich geh selber noch in ein Trainingsraum Physio. Aufgrund der Finanzen, kann ich nicht selber nochmals eine Physio nehmen oder in das andre, gute Trainingszenter gehen. Das kommt aber noch. Jetzt ist es so, dass mir an der Narbe nat\u00fcrlich immer br\u00e4unlich gef\u00e4rbt ist: also wie wenn man einen Schlag erwischt hat. Das war schon immer so. Seit langem ist aber auch in der Mitte des Fusses: also gleichauf mit der Narbe ein brauner Fleck. Meine Physioperson fragte noch bei der 1. Physio (vom Spital; das war sehr gut dort), was das genau sei: ob ich mich gestossen habe. [Q]- Sind das evtl. die Schuhe?[\/Q] Ich habe tiefe Schuhe. Dann hab ich am selben Bein ein solche braun-blauer FLeck in der Kniekehle und noch links am Kn\u00f6chel des Fusses. Ich hoffe, es ist einfach keine Thrombose . Denn ich liege sehr viel oder sitze auf dem Stuhl in meiner Freizeit. Am Abend aber bin ich ca. 5-6h auf jeden Fall am Laufen. Ich geh eh bald zum Hausarzt (FR). Und werde das mal einfach erw\u00e4hnen. Meine mam hatte drum Leuk\u00e4mie ; also eben dann auch wieder nicht. Es war was sehr Seltenes und sie wurde f\u00fcr Fachzeitschriften und Tests gefragt: [Q]sie hatte eine Art Leuk\u00e4mie (viel viel zu wenige (weisse\/rote?) Blutk\u00f6rperchen) als sie schwanger war und dann nicht mehr.[\/Q] Jahrelang musste sie in die Kontrolle zu einem Uni-Spital. Mfg Michel",
    "questions":"- Sind das evtl. die Schuhe?, sie hatte eine Art Leuk\u00e4mie (viel viel zu wenige (weisse\/rote?) Blutk\u00f6rperchen) als sie schwanger war und dann nicht mehr.",
    "question_published_at":1652312580000,
    "category":"'expertenrat,haut-haare-naegel,hautpflege'",
    "title":"blaue Flecken",
    "expert_answer":"Hallo ,\nwir k\u00f6nnen das aus der Ferne nat\u00fcrlich nicht beurteilen. Wenn wir Sie richtig verstehen, liegt dieser Fleck schon lange vor und ver\u00e4ndert sich etwas. Das richt nicht f\u00fcr eine\nThrombose\nund auch nicht f\u00fcr eine\nLeuk\u00e4mie\n.\nTheoretisch vorstellbar w\u00e4re eine Gerinnungsst\u00f6rung, dann sollte das aber auch an anderen Hautarealen auffallen. Trotzdem k\u00f6nnte das ja beim Hausarzt abgekl\u00e4rt werden.\nInsofern ist es wahrscheinlich wirklich gut, wenn Sie es auch blad dem Hausarzt zeigen und er sich ein ild davon machen kann. ntuell w\u00e4re dnan auch noch eine lutkontrolle sinnvoll. Ein Grund zur Sorge sollte aber nicht bestehen.\n",
    "answer_published_at":1652554920000,
    "user_question_length":252
  },
  {
    "conversation_id":15138106,
    "user_question":"Hallo  habe vor 6 Wochen pl\u00f6tzlich \u00fcber Nacht einen braunen Fleck entdeckt unter meinem Fingernagel. Nach intensivem beobachten, mithilfe von einer kleinen Taschenlampe habe ich festgestellt, dass es eine art Hohlraum ist direkt unter dem Fingernagel, relativ zentral. Nach einigen Tagen habe ich auch eine ganz kleine itze entdeckt, sah aus wie ein mini Holzlitter oder so etwas. Da kann von au\u00dfen aber unm\u00f6glich was ngekommen sein, es ist genau in der mitte des Fingernagels.  hatte auch Schmerzen wenn ich oben drauf gedr\u00fcckt hab. Zuvor hatte ich eine urphase und sehr lange Tage und N\u00e4chte am Stift, ich dachte erst da hat sich aufgrund des permanenten Druckes etwas entz\u00fcndet oder \u00e4hnliches. Jedenfalls steht mein Termin beim Hautarzt bald an und ich habe l\u00e4nger nicht darauf geachtet, doch dieser Hohlraum hat sich mittlerweile nach ganz unten verschoben und ich sehe eine rt Korn der kurz vorm ustritt ist. Es sieht so aus, als w\u00fcrde dieser Hohlraum etwas nach au\u00dfen tragen und jetzt frage ich mich ob ich den Termin \u00fcberhaupt wahrnehmen soll oder ob es etwas ganz normales bzw. ungef\u00e4hrliches ist. Was k\u00f6nnte das sein ? Im Internet komme ich immer wieder nur auf Nagelpilz und co aber das ist bei mir was ganz anderes. Und mit den egriff \"Hohlraum unter Fingernagel\" findet man auch nichts hilfches.",
    "annotated_text":"Hallo Ich habe vor 6 Wochen pl\u00f6tzlich \u00fcber Nacht einen braunen Fleck entdeckt unter meinem Fingernagel. Nach intensivem beobachten, mithilfe von einer kleinen Taschenlampe habe ich festgestellt, dass es eine art Hohlraum ist direkt unter dem Fingernagel, relativ zentral. Nach einigen Tagen habe ich auch eine ganz kleine Spitze entdeckt, sah aus wie ein mini Holzsplitter oder so etwas. Da kann von au\u00dfen aber unm\u00f6glich was reingekommen sein, es ist genau in der mitte des Fingernagels. Ich hatte auch Schmerzen wenn ich oben drauf gedr\u00fcckt hab. Zuvor hatte ich eine Klausurphase und sehr lange Tage und N\u00e4chte am Stift, ich dachte erst da hat sich aufgrund des permanenten Druckes etwas entz\u00fcndet oder \u00e4hnliches. Jedenfalls steht mein Termin beim Hautarzt bald an und ich habe l\u00e4nger nicht darauf geachtet, doch dieser Hohlraum hat sich mittlerweile nach ganz unten verschoben und ich sehe eine Art Korn der kurz vorm Austritt ist. Es sieht so aus, als w\u00fcrde dieser Hohlraum etwas nach au\u00dfen tragen und jetzt frage ich mich ob ich den Termin \u00fcberhaupt wahrnehmen soll oder ob es etwas ganz normales bzw. ungef\u00e4hrliches ist. [Q]Was k\u00f6nnte das sein ?[\/Q] Im Internet komme ich immer wieder nur auf Nagelpilz und co aber das ist bei mir was ganz anderes. Und mit den Begriff \"Hohlraum unter Fingernagel\" findet man auch nichts hilfreiches.",
    "questions":"Was k\u00f6nnte das sein ?",
    "question_published_at":1651144980000,
    "category":"'expertenrat,haut-haare-naegel,dermatologie'",
    "title":"Hohlraum unter Fingernagel",
    "expert_answer":"Hallo ,\nvia Internetforum k\u00f6nnen wir nat\u00fcrlich ohne ausf\u00fchrliche\nnamnese\nund genaue k\u00f6rperliche Untersuchung nichts konkretes sagen, wir kennen Sie und Ihre efunde ja nicht.\nSo wie Sie es beschben, klingt es dennoch nach einem kleinen Fremdk\u00f6rper, der unter Ihren Nagel gekommen ist und nun durch den wachsenden Nagel weiter nach draussen geschoben wird. Daf\u00fcr w\u00fcrden auch die leichten SChmerzen rechen, wenn Sie drauf dr\u00fccken. Prinzipiell ist das nichts schlimmes, aber es kann sich nat\u00fcrlich entz\u00fcnden. Wir raten Ihnen, den Termin vorerst nicht abzusagen. Sollte sich der Nagel bis zum Termin normalisiert haben, k\u00f6nnen Sie den Termin immer noch stornieren, ansonsten schadet es nicht, den rmatologen den efund zu zeigen. Nur um sicher zu gehen und nichts zu verpassen.\n",
    "answer_published_at":1651152420000,
    "user_question_length":218
  },
  {
    "conversation_id":15113896,
    "user_question":"Hallo, wegen Sodbrennen \u00fcberwies mich mein rzt zur Mageniegelung . Dort wurde eine m\u00e4\u00dfiggradige chronische \u00d6sophagitis mit ausgepr\u00e4gten regeneratorischen Epithelver\u00e4nderungen\u00a0 - eosinoph8ile \u00d6sophagitis (?) festgestellt - 6 Wochen PPi 40 mg und ein paar Wochen 20 mg. Es hat geholfen. Jetzt habe ich abgesetzt und es geht langsam wieder los.  habe jedoch weder Magenschmerzen noch kommt mir Mageninhalt hoch. Es ist einfach nur ein leichtes ennen im Hals. Meistens ist es dann, wenn ich nicht richtig aufsto\u00dfen kann oder gleich fr\u00fch, wenn ich aufstehe.  m\u00f6chte die PPi nicht unbedingt weiter nehmen, da sie einerseits gef\u00e4hrlich sein sollen und ich andererseits davon l\u00e4hungen und mprobleme bekomme.  habe aber auch ngst, da eine entz\u00fcndete eiser\u00f6hre ja auch entarten kann, wenn man es nicht behandelt. Was kann ich noch tun gegen diese Entz\u00fcndung. Mein rzt hat mit mir dar\u00fcber nicht gerochen, einfach PPi und fertig. Im Efund steht auch die Empfehlung - bei korrelierender klinischer Symptomatik ggf ige Kontrolle mit Entnahme von Stufen- und Quadrantenbioien . itte geben Sie mir einen Rat. mfg Ch. Kebbedies",
    "annotated_text":"Hallo, wegen Sodbrennen \u00fcberwies mich mein Arzt zur Magenspiegelung . [Q]Dort wurde eine m\u00e4\u00dfiggradige chronische \u00d6sophagitis mit ausgepr\u00e4gten regeneratorischen Epithelver\u00e4nderungen\u00a0 - eosinoph8ile \u00d6sophagitis (?) festgestellt - 6 Wochen PPi 40 mg und ein paar Wochen 20 mg.[\/Q] Es hat geholfen. Jetzt habe ich abgesetzt und es geht langsam wieder los. Ich habe jedoch weder Magenschmerzen noch kommt mir Mageninhalt hoch. Es ist einfach nur ein leichtes Brennen im Hals. Meistens ist es dann, wenn ich nicht richtig aufsto\u00dfen kann oder gleich fr\u00fch, wenn ich aufstehe. Ich m\u00f6chte die PPi nicht unbedingt weiter nehmen, da sie einerseits gef\u00e4hrlich sein sollen und ich andererseits davon Bl\u00e4hungen und Darmprobleme bekomme. Ich habe aber auch Angst, da eine entz\u00fcndete Speiser\u00f6hre ja auch entarten kann, wenn man es nicht behandelt. Was kann ich noch tun gegen diese Entz\u00fcndung. Mein Arzt hat mit mir dar\u00fcber nicht gesprochen, einfach PPi und fertig. Im BEfund steht auch die Empfehlung - bei korrelierender klinischer Symptomatik ggf nochmalige Kontrolle mit Entnahme von Stufen- und Quadrantenbiopsien . Bitte geben Sie mir einen Rat. mfg Ch. Kebbedies",
    "questions":"Dort wurde eine m\u00e4\u00dfiggradige chronische \u00d6sophagitis mit ausgepr\u00e4gten regeneratorischen Epithelver\u00e4nderungen\u00a0 - eosinoph8ile \u00d6sophagitis (?) festgestellt - 6 Wochen PPi 40 mg und ein paar Wochen 20 mg.",
    "question_published_at":1580112900000,
    "category":"'expertenrat,magen-darm,sodbrennen'",
    "title":"Ist es Sodbrennen?",
    "expert_answer":"Sehr geehrte nfragerin,\nsehr geehrter nfrager,\nvielen Dank f\u00fcr Ihre nfrage, die ich gerne beantworte. Zun\u00e4chst aber eine Vorbemerkung: Es erscheint mit wichtig darauf hinzuweisen, dass ich hier nat\u00fcrlich nur ganz allgemein zu den aufgeworfenen Themen Stellung beziehen kann.\nr Komplexit\u00e4t des Krankheitsbildes eines jeden einzelnen Patienten wird eine Stellungnahme im Rahmen einer \"Internetkonsultation\" sicherlich nicht gerecht.\nitte verstehen Sie daher meine usf\u00fchrungen auch immer nur als \"nkansto\u00df\" f\u00fcr die weiteren Ger\u00e4che mit Ihren behandelnden n.\nEs wird letztlich \"\u00fccherwissen\" reproduziert und keinerlei individuelle eratung in ezug Ihr Krankheitsbild vorgenommen.\nDies w\u00e4re nach der erufsordnung n\u00e4mlich auch gar nicht zul\u00e4ssig.\nNun aber zu Ihrer Frage:\nder r\u00fcckflusssauren Mageninhaltes in die eiser\u00f6hre (Refluxerkrankung) ist eine h\u00e4ufige Erkrankung, die in der Regel mithilfe von sogenannten Protonenpumpenblockern behandelt wird. Zwar ist es nicht das Ziel, dass Protonenpumpenblockern in einer gro\u00dfen Zahl und dann auch langfristig genommen werden, jedoch muss man auf der anderen Seite sehen, dass durch die Protonenpumpenblocker zahlche Entz\u00fcndungen der eiser\u00f6hren-Schleimhaut behandelt worden sind und behandelt werden. Insofern ist es immer eine Risiko-Nutzen bw\u00e4gung, ob die Nebenwirkungen einer Therapie schwerer wiegen oder die Folgen einer (unbehandelten) Erkrankung.\nei einer manifesten Refluxerkrankung mit Entz\u00fcndungszeichen im eche der Schleimh\u00e4ute der eiser\u00f6hre ist die Indikation f\u00fcr eine Einnahme von Protonenpumpenblockern relativ klar. Nat\u00fcrlich muss man auch hier sehen, dass wir nur begrenzt aussagekr\u00e4ftige Daten \u00fcber eine Langzeiteinnahme haben, da Protonenpumpenblocker erst seit den neunziger Jahren auf dem Markt sind. Ferner muss man sehen, dass die nzahl der Protonenpumpenblocker, welche in den letzten Jahren eingenommen worden sind (und eingenommen werden) stetig steigt. Soweit ich wei\u00df nehmen rund 30 % der bundesdeutschen ev\u00f6lkerung aktuell Protonenpumpenblocker. F\u00fchrende Pharmakologen haben erhebliche Zweifel, ob diese gro\u00dfe nzahl von Medikamenten die von einer gro\u00dfen nzahl von Menschen genommen wird tats\u00e4chlich zwingend notwendig sind oder nicht. Insofern ist die Diskussion um die Protonenpumpenblocker nicht zu Unrecht in der \u00d6ffentlichkeit angekommen.\nDies bedeutet aber nicht, dass Protonenpumpenblocker per se keine guten Medikamente sind. Sie sind in vielen F\u00e4llen sehr wichtig und in einigen F\u00e4llen m\u00fcssen Sie sogar auf Dauer eingenommen werden. itte ber\u00fccksichtigen Sie auch, dass zum eiiel die Magenchirurgie etwa seit den neunziger Jahren (also der Einf\u00fchrung der Protonenpumpenblocker) einen sehr starken R\u00fcckgang erlebt hat. Fr\u00fcher (zum eiiel als Medizinstudent war) waren Magenoperationen gleichsam an der Tagesordnung. Heute sehen wir nur noch ganz selten Menschen, bei denen wegen eines Geschw\u00fcrs-Leiden oder \u00e4hnlicher Erkrankungen ein Teil des Magens wegoperiert wurde.\nDies alles sollte man ber\u00fccksichtigen, wenn man \u00fcber die Notwendigkeit der Einnahme eines Protonenpumpenblockers richt. itte haben Sie Verst\u00e4ndnis daf\u00fcr, dass dies hier ganz allgemeine etrachtungen sind, die nat\u00fcrlich keine ehandlungsempfehlung f\u00fcr den konkreten Einzelfall beinhalten.\nWie schon oben gesagt, ist dies kein Portal zu individuellen eratung \u00fcber das Wesen von Symtomen -\ndas geh\u00f6rt in die Hand des rztes, der Sie vor Ort untersuchungen und beraten kann. Da Ihre Frage aber\ngenau in diese Richtung zielt, kann ich nur anraten, einen rzt vor Ort aufzusuchen.\nesten Gruss\n",
    "answer_published_at":1580147220000,
    "user_question_length":175
  },
  {
    "conversation_id":15145400,
    "user_question":"Sehr geehrtes n-m, letztes Jahr wurde mir aufgrund einer fortgeschrittenen ortenklappen-Stenose eine biologische ortenklappe eingesetzt. In einem ericht im Internet las ich, dass unbedingt (zumindest nach Implantation einer ,k\u00fcnstlichen' ortenklappe) zweimal im Jahr eine sogenannte ,professionelle Zahnnigung ' vom Zahnarzt durchgef\u00fchrt werden sollte. Da die Kosten hierf\u00fcr von den Krankenkassen nicht \u00fcbernommen werden und eine solche Zahnnigung nicht gerade kosteng\u00fcnstig sind - deshalb folgende Frage an Sie: Ist eine Solche auch bei ,biologischen' Herzklappen zwingend n\u00f6tig ? F\u00fcr Ihre ntwort w\u00e4re ich Ihnen sehr dankbar. Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen",
    "annotated_text":"Sehr geehrtes Experten-Team, letztes Jahr wurde mir aufgrund einer fortgeschrittenen Aortenklappen-Stenose eine biologische Aortenklappe eingesetzt. In einem Bericht im Internet las ich, dass unbedingt (zumindest nach Implantation einer ,k\u00fcnstlichen' Aortenklappe) zweimal im Jahr eine sogenannte ,professionelle Zahnreinigung ' vom Zahnarzt durchgef\u00fchrt werden sollte. [Q]Da die Kosten hierf\u00fcr von den Krankenkassen nicht \u00fcbernommen werden und eine solche Zahnreinigung nicht gerade kosteng\u00fcnstig sind - deshalb folgende Frage an Sie: Ist eine Solche auch bei ,biologischen' Herzklappen zwingend n\u00f6tig ? [\/Q]F\u00fcr Ihre Antwort w\u00e4re ich Ihnen sehr dankbar. Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen",
    "questions":"Da die Kosten hierf\u00fcr von den Krankenkassen nicht \u00fcbernommen werden und eine solche Zahnreinigung nicht gerade kosteng\u00fcnstig sind - deshalb folgende Frage an Sie: Ist eine Solche auch bei ,biologischen' Herzklappen zwingend n\u00f6tig ? ",
    "question_published_at":1679766780000,
    "category":"'expertenrat,herz-kreislauf'",
    "title":"Professionelle Zahnreinigung n\u00f6tig?",
    "expert_answer":"Hallo,\nob sie zwingend n\u00f6tig ist, ist unklar, empfohlen ist sie aber soweit uns bekannt tats\u00e4chlich zweimal im Jahr. llerdings sind uns hierzu keine Studien bekannt, die den Nutzen tats\u00e4chlich begr\u00fcnden, der Verdacht scheint aber nahezuliegen.\nrechen Sie hierr\u00fcber noch mit Ihrem behandelnden rzt. Dieser kann Ihnen mehr dazu sagen. Wichtig ist aber auch, dass Sie Ihrem Zahnarzt bei ehandlungen mitteilen, dass Sie eine k\u00fcnstliche Klappe haben.\n",
    "answer_published_at":1679944140000,
    "user_question_length":88
  },
  {
    "conversation_id":15139971,
    "user_question":"Guten bend, ich hatte meine 3. Corona-Impfung am 29.11.2021. m 11.05.2022 habe ich einen ntik\u00f6rpertest durchf\u00fchren lassen weil ich wissen wollte, ob \u00fcberhaupt eine Impfreaktion erfolgt ist und ob ich \u00fcberhaupt noch ntik\u00f6rper habe. Mein Laborergebnis: SRS-CoV-2 IgG (S1-ntigen) > 384,00 U\/ml. Ist dieser Wert immer noch auf die Impfung zur\u00fcckzuf\u00fchren oder kann es sein, dass ich zwischenzeitlich eine unbemerkte Infektion hatte (t\u00e4gliche Tests waren aber stets negativ)? Und ist jetzt \u00fcberhaupt eine 4. Impfung erforderlich. Vielen Dank im Voraus.",
    "annotated_text":"Guten Abend, ich hatte meine 3. Corona-Impfung am 29.11.2021. Am 11.05.2022 habe ich einen Antik\u00f6rpertest durchf\u00fchren lassen weil ich wissen wollte, ob \u00fcberhaupt eine Impfreaktion erfolgt ist und ob ich \u00fcberhaupt noch Antik\u00f6rper habe. Mein Laborergebnis: SARS-CoV-2 IgG (S1-Antigen) > 384,00 BAU\/ml. [Q]Ist dieser Wert immer noch auf die Impfung zur\u00fcckzuf\u00fchren oder kann es sein, dass ich zwischenzeitlich eine unbemerkte Infektion hatte (t\u00e4gliche Tests waren aber stets negativ)?[\/Q] Und ist jetzt \u00fcberhaupt eine 4. Impfung erforderlich. Vielen Dank im Voraus.",
    "questions":"Ist dieser Wert immer noch auf die Impfung zur\u00fcckzuf\u00fchren oder kann es sein, dass ich zwischenzeitlich eine unbemerkte Infektion hatte (t\u00e4gliche Tests waren aber stets negativ)?",
    "question_published_at":1658004240000,
    "category":"'expertenrat,infektionen,coronavirus'",
    "title":"Antik\u00f6rpertest Corona",
    "expert_answer":"Guten abend,\nich w\u00fcrde davon ausgehen, dass der Wert auf die impfung zur\u00fcckzuf\u00fchren ist. llerdings kann ich nat\u00fcrlich nicht ausschlie\u00dfen, dass Sie auch irgendwann eine unbemerkte Infektion durchgemacht haben.\nMan k\u00f6nnte das genauer abkl\u00e4ren, indem Sie dem Labor sagen, dass Sie testen wollen, ob Sie in letzter Zeit eine Infektion durchgemacht haben. ei einer Infektion werden\nntik\u00f6rper\ngegen mehr weitere ntigene gebildet als bei der Impfung.\nnsichtlich des 2. oosters gibt es unterschiedliche Empfehlungen:\nDie Stiko-Empfehlung f\u00fcr eine zweite oosterimpfung gilt generell f\u00fcr alle \u00fcber 70 Jahre, f\u00fcr ewohner und etreute in\nlten- und Pflegeheimen\nsowie Personen mit einem Risiko f\u00fcr einen schweren Krankheitsverlauf in Einrichtungen der Eingliederungshilfe (zum eiiel ehindertenwerkst\u00e4tte).\nDie EU empfiehlt eine\nvierte Corona-Impfung\nf\u00fcr Menschen \u00fcber 60 Jahren. ngesichts des erneuten nstiegs der F\u00e4lle und Krankenhauseinweisungen mit eginn des mers werde dringend zu einer zweiten uffrischungsimpfung geraten, so EU-Gesundheitskommissarin Stella Kyriakides.\nUnd ngesichts steigender Inzidenzen hat Gesundheitsminister Lauterbach eine vierte Corona-Impfung (2. ooster) auch f\u00fcr unter 60-J\u00e4hrige empfohlen.\n pers\u00f6nlich w\u00fcrde jetzt grunds\u00e4tzlich eher zur vierten Impfung (2. ooster) tendieren. ber das ist meine pers\u00f6nliche Meinung. Und bei dem ntik\u00f6rperwert, der bei Ihnen gemessen wurde, h\u00e4tte die vierte impfung auch durchaus noch Zeit.\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\n",
    "answer_published_at":1658007780000,
    "user_question_length":80
  },
  {
    "conversation_id":15146498,
    "user_question":"Meine Mutter (75 Jahre) leidet seit geraumer Zeit unter starken Essst\u00f6rungen. Sie isst nur noch geringste Mengen (wenige L\u00f6ffel), bei allen Mahlzeiten. Zwingt sie sich mehr zu essen, kommt es zum echz und sie erbricht das gegessene wieder. Da sie nie viel zu sich genommen hat erbricht sie auch nicht viel, meistens besteht das Erbrochene nur aus etwas Magenschleim. r echz kommt unabh\u00e4ngig von der rt der eise. Dieser Zustand dauert nun bets etliche (4-6) Jahre. In der Folge ist meine Mutter stark abgemagert.  kenne ihr genaues Gewicht nicht, aber sie ist mit Sicherheit stark untergewichtig und mager. Entrechend ist sie auch schwach auf den einen und allgemein immer m\u00fcde. Sie geht fr\u00fch ins ett und legt sich auch tags\u00fcber \u00f6fter hin, schl\u00e4ft dabei aber selten, da sie auch unter Schlafst\u00f6rungen leidet. nzu kommt ein starker lkohol-Konsum in Form von twein, den sie tags\u00fcber zu sich nimmt. bends ist meine Mutter stets angetrunken und entrechend noch unsicherer auf den einen. ls Ursache der gesamten Situtation tragen mit Sicherheit ychologische Probleme bei. Meine Eltern hatten und haben grosse Probleme in der Ehe, leben aber weiterhin . So dass sich mein Vater weitgehend um meine Mutter k\u00fcmmert. lle Versuche meine Mutter zu einem rztbesuch zu \u00fcberreden sind bis jetzt gescheitert. Meine Mutter ist extrem stur und hat ein starkes Misstrauen gegen\u00fcber n. Psychologische lfe lehnt sie ebenfalls strikt ab. Mir ist bewusst dass es sich um einen Komplex von Ursachen handelt, aber mir geht es konkret zun\u00e4chst einmal um die ehandlung der Essst\u00f6rung. Ist es so dass hier tats\u00e4chlich nur ychologische Ursachen in Frage kommen oder k\u00f6nnte es eine andere medizinische Ursache hierf\u00fcr geben, welche man zu untersuchen sollte? Was k\u00f6nnte sonst dahinterstecken? Welcher ezialist ist hier die geeignete nlaufstelle? Vielen Dank.",
    "annotated_text":"Meine Mutter (75 Jahre) leidet seit geraumer Zeit unter starken Essst\u00f6rungen. Sie isst nur noch geringste Mengen (wenige L\u00f6ffel), bei allen Mahlzeiten. Zwingt sie sich mehr zu essen, kommt es zum Brechreiz und sie erbricht das gegessene wieder. Da sie nie viel zu sich genommen hat erbricht sie auch nicht viel, meistens besteht das Erbrochene nur aus etwas Magenschleim. Der Brechreiz kommt unabh\u00e4ngig von der Art der Speise. Dieser Zustand dauert nun bereits etliche (4-6) Jahre. In der Folge ist meine Mutter stark abgemagert. Ich kenne ihr genaues Gewicht nicht, aber sie ist mit Sicherheit stark untergewichtig und mager. Entsprechend ist sie auch schwach auf den Beinen und allgemein immer m\u00fcde. Sie geht fr\u00fch ins Bett und legt sich auch tags\u00fcber \u00f6fter hin, schl\u00e4ft dabei aber selten, da sie auch unter Schlafst\u00f6rungen leidet. Hinzu kommt ein starker Alkohol-Konsum in Form von Rotwein, den sie tags\u00fcber zu sich nimmt. Abends ist meine Mutter stets angetrunken und entsprechend noch unsicherer auf den Beinen. Als Ursache der gesamten Situtation tragen mit Sicherheit psychologische Probleme bei. Meine Eltern hatten und haben grosse Probleme in der Ehe, leben aber weiterhin zusammen. So dass sich mein Vater weitgehend um meine Mutter k\u00fcmmert. Alle Versuche meine Mutter zu einem Arztbesuch zu \u00fcberreden sind bis jetzt gescheitert. Meine Mutter ist extrem stur und hat ein starkes Misstrauen gegen\u00fcber \u00c4rzten. Psychologische Hilfe lehnt sie ebenfalls strikt ab. Mir ist bewusst dass es sich um einen Komplex von Ursachen handelt, aber mir geht es konkret zun\u00e4chst einmal um die Behandlung der Essst\u00f6rung. [Q]Ist es so dass hier tats\u00e4chlich nur psychologische Ursachen in Frage kommen oder k\u00f6nnte es eine andere medizinische Ursache hierf\u00fcr geben, welche man zuerst einmal untersuchen sollte? [\/Q][Q]Was k\u00f6nnte sonst dahinterstecken? [\/Q][Q]Welcher Spezialist ist hier die geeignete Anlaufstelle? [\/Q]Vielen Dank.",
    "questions":"Ist es so dass hier tats\u00e4chlich nur psychologische Ursachen in Frage kommen oder k\u00f6nnte es eine andere medizinische Ursache hierf\u00fcr geben, welche man zuerst einmal untersuchen sollte? , Was k\u00f6nnte sonst dahinterstecken? , Welcher Spezialist ist hier die geeignete Anlaufstelle? ",
    "question_published_at":1684425300000,
    "category":"'expertenrat,allgemeinmedizin'",
    "title":"Essst\u00f6rungen i.Zus. mit Alkohol, psych Problemen, bei 75j Frau",
    "expert_answer":"Hallo!\nKann mir gut vorstellen, dass die Essst\u00f6rung in hang steht mit der\nlkoholkrankheit\n. Trotzdem kann es durchaus sinnvoll sein, z.. einmal abkl\u00e4ren zu lassen, ob ggf eine\nMagenschleimhautentz\u00fcndung\noder ein\nMagengeschw\u00fcr\nvorliegen k\u00f6nnte, welche die\nppetitlosigkeit\nverursachen. er w\u00e4re ein Internist\/roenterologe die richtige nlaufstelle,\nGruss\nDr Schulz",
    "answer_published_at":1684505820000,
    "user_question_length":291
  },
  {
    "conversation_id":15150207,
    "user_question":"Sehr geehrte Frau Dr. Schulz, ich nehme seit Jahren L-Thyroxin 75 \u00b5g eine halbe Stunde vor dem Fr\u00fchst\u00fcck und soll nun morgens auch Ramipril 5mg gegen luthochdruck nehmen. f ich die beiden Medikamente  nehmen oder muss ein zeitlicher bstand eingehalten werden? r lutdruck ist morgens und vormittags am h\u00f6chsten. Vielen Dank f\u00fcr Ihre ntwort.",
    "annotated_text":"Sehr geehrte Frau Dr. Schulz, ich nehme seit Jahren L-Thyroxin 75 \u00b5g eine halbe Stunde vor dem Fr\u00fchst\u00fcck und soll nun morgens auch Ramipril 5mg gegen Bluthochdruck nehmen. [Q]Darf ich die beiden Medikamente zusammen nehmen oder muss ein zeitlicher Abstand eingehalten werden?[\/Q] Der Blutdruck ist morgens und vormittags am h\u00f6chsten. Vielen Dank f\u00fcr Ihre Antwort.",
    "questions":"Darf ich die beiden Medikamente zusammen nehmen oder muss ein zeitlicher Abstand eingehalten werden?",
    "question_published_at":1702971480000,
    "category":"'expertenrat,allgemeinmedizin'",
    "title":"Tabletteneinnahme - Zeitabstand erforderlich?",
    "expert_answer":"Halllo!\nEs riht nichts dagegen beide Medikamente  einzunehmen,\nGruss\nDr Schulz",
    "answer_published_at":1703002860000,
    "user_question_length":55
  },
  {
    "conversation_id":15140653,
    "user_question":"Zu zwei kleinen Knubbeln unter meiner Haut (eines am Kinn, eines unter der chsel) meinte mein Hautarzt, das sind \"fibr\u00e4mentose Tumore\". Was genau ist der Unterschied zu Fibromen? Ist das das gleiche oder etwas anderes? Habe das gegoogelt und dann kommt etwas zum smoid Tumor und Fibramentose. Ist das auch wieder was anderes? Oder sind \"fibrament\u00f6ser Tumor\" ein smoid Tumor?",
    "annotated_text":"Zu zwei kleinen Knubbeln unter meiner Haut (eines am Kinn, eines unter der Achsel) meinte mein Hautarzt, das sind \"fibr\u00e4mentose Tumore\". [Q]Was genau ist der Unterschied zu Fibromen?[\/Q] [Q]Ist das das gleiche oder etwas anderes?[\/Q] Habe das gegoogelt und dann kommt etwas zum Desmoid Tumor und Fibramentose. [Q]Ist das auch wieder was anderes?[\/Q] [Q]Oder sind \"fibrament\u00f6ser Tumor\" ein Desmoid Tumor?[\/Q]",
    "questions":"Was genau ist der Unterschied zu Fibromen?, Ist das das gleiche oder etwas anderes?, Ist das auch wieder was anderes?, Oder sind \"fibrament\u00f6ser Tumor\" ein Desmoid Tumor?",
    "question_published_at":1660568220000,
    "category":"'expertenrat,haut-haare-naegel,dermatologie'",
    "title":"Fibrament\u00f6ser Tumor",
    "expert_answer":"Hallo,\nohne die efunde selbst zu unteruschen k\u00f6nnen wir nat\u00fcrlich keine Diagnose stellen. Es ist sehr unwahrscheinlich, dass Ihr rmatologe einen smoid meinte. Serlich meinte er Fibrome. Im Zweifel sollten Sie  genau nachfragen. Solche efunde sind in aller Regel gutartige Neubildungen des indegewebes.\nWIir hoffen, wir konnten Ihnen weiterhelfen - ",
    "answer_published_at":1660596780000,
    "user_question_length":60
  },
  {
    "conversation_id":15085587,
    "user_question":" lese jetzt schon lange immer wieder hier in diesem .  finde es sehr interessant dass so viel Frauen das Gef\u00fchl haben, Mirena versetze sie in den Wechsel. Tats\u00e4chlich ist es so dass sich 3 meiner Freundinnen (alle 45-47) alle Mirenatr\u00e4gerinnen im Wechsel befinden. Kann das Zufall sein? Meine Werte \u00d6stradiol <10 pg\/ml und FSH i.s. liegt bei 91,45 mIE\/ml. D.h. faktisch, ich bin schon menopausal...und das mit 47. Hatte die irale bis Ftag letzte Woche \u00fcber 12 Jahre in mir. Hatte das letzte Jahr extrem Probleme mit Schlafen und tzwallungen und Haarausfall . Mein Gyn meinte ich solle sie doch liegen lassen, w\u00fcrde mir duch den Wechsel helfen. Progesteron auf null. Soll jetzt Progesteroncreme auf den Unterarm schmieren und hoffen dass das hilft. Wollte jetzt trotzdem das Ding mal loshaben um zu erfahren wie ich ohne diesen Fremdk\u00f6rper ticke. Ver\u00e4ndern sich meine Hormonwerte jetzt noch einmal oder muss ich tats\u00e4chlich nicht mehr verh\u00fcten, so sagt es mein Gyn.!Vlg",
    "annotated_text":"Ich lese jetzt schon lange immer wieder hier in diesem Forum. Ich finde es sehr interessant dass so viel Frauen das Gef\u00fchl haben, Mirena versetze sie in den Wechsel. Tats\u00e4chlich ist es so dass sich 3 meiner Freundinnen (alle 45-47) alle Mirenatr\u00e4gerinnen im Wechsel befinden. [Q]Kann das Zufall sein? [\/Q]Meine Werte \u00d6stradiol <10 pg\/ml und FSH i.s. liegt bei 91,45 mIE\/ml. D.h. faktisch, ich bin schon postmenopausal...und das mit 47. Hatte die Spirale bis Freitag letzte Woche \u00fcber 12 Jahre in mir. Hatte das letzte Jahr extrem Probleme mit Schlafen und Hitzwallungen und Haarausfall . Mein Gyn meinte ich solle sie doch liegen lassen, w\u00fcrde mir duch den Wechsel helfen. Progesteron auf null. Soll jetzt Progesteroncreme auf den Unterarm schmieren und hoffen dass das hilft. Wollte jetzt trotzdem das Ding mal loshaben um zu erfahren wie ich ohne diesen Fremdk\u00f6rper ticke. Ver\u00e4ndern sich meine Hormonwerte jetzt noch einmal oder muss ich tats\u00e4chlich nicht mehr verh\u00fcten, so sagt es mein Gyn.!Vlg",
    "questions":"Kann das Zufall sein? ",
    "question_published_at":1511294580000,
    "category":"'expertenrat,frauenheilkunde,hormonspirale'",
    "title":"Wechseljahre durch Mirena Hormonspirale?",
    "expert_answer":"Hallo ,\ndie irale wird h\u00e4ufig von Frauen verwendet, die keinen Kinderwunsch mehr haben bzw. die Familienplanung abgeschlossen haben. Daher d\u00fcrfte nicht die irale usl\u00f6ser der\nWechseljahre\nsein, sondern das lter.\n",
    "answer_published_at":1511454360000,
    "user_question_length":160
  },
  {
    "conversation_id":15147177,
    "user_question":"Hallo, mein Sohn, 4 Jahre alt, ist heute morgens wach geworden und klagte \u00fcber Kopfschmerzen . u\u00dferdem meinte er er werde vielleicht krank. Seinen utungen nach liegen die Kopfschmerzen im mittleren ech vom Kopf. Wie sie sich anf\u00fchlen konnte er nicht beschben. Es war eine hei\u00dfe Nacht, k\u00f6nnt das der Grund sein? Seine Ern\u00e4hrung ist auch etwas einseitig, da er sehr w\u00e4hlerisch ist. Obst und Gem\u00fcse verweigert er gro\u00dfteils. Eine Zecke hatte er die letzten Zeit nicht, und auch sonst ist er nicht krank. Er hat vorher noch nie \u00fcber Kopfschmerzen geklagt, ich mache mir Sorgen dass etwas nicht stimmt, da Kinder in dem lter ja nur \u00e4u\u00dferst selten Kopfschmerzen haben. Liebe Gr\u00fc\u00dfe",
    "annotated_text":"Hallo, mein Sohn, 4 Jahre alt, ist heute morgens wach geworden und klagte \u00fcber Kopfschmerzen . Au\u00dferdem meinte er er werde vielleicht krank. Seinen Deutungen nach liegen die Kopfschmerzen im mittleren Bereich vom Kopf. Wie sie sich anf\u00fchlen konnte er nicht beschreiben. [Q]Es war eine hei\u00dfe Nacht, k\u00f6nnt das der Grund sein? [\/Q]Seine Ern\u00e4hrung ist auch etwas einseitig, da er sehr w\u00e4hlerisch ist. Obst und Gem\u00fcse verweigert er gro\u00dfteils. Eine Zecke hatte er die letzten Zeit nicht, und auch sonst ist er nicht krank. Er hat vorher noch nie \u00fcber Kopfschmerzen geklagt, ich mache mir Sorgen dass etwas nicht stimmt, da Kinder in dem Alter ja nur \u00e4u\u00dferst selten Kopfschmerzen haben. Liebe Gr\u00fc\u00dfe",
    "questions":"Es war eine hei\u00dfe Nacht, k\u00f6nnt das der Grund sein? ",
    "question_published_at":1687426620000,
    "category":"'expertenrat,leben-familie,kinder-jugendmedizin'",
    "title":"Kind 4 Jahre Kopfschmerzen am morgen",
    "expert_answer":"Hallo,\neine Ferndiagnose im Rahmen eines Internetforums ist nicht m\u00f6glich und aus gutem Grund in utschland rechtlich verboten.\nUm eine seri\u00f6se Diagnose zu erhalten, sollten Sie sich mit ihrem Sohn an Ihren Kinderarzt wenden, da Kopfschmerz sehr viele verschiedene Ursachen haben kann.\n",
    "answer_published_at":1687550040000,
    "user_question_length":113
  },
  {
    "conversation_id":121336,
    "user_question":"Sehr geehrter  Dr. Frommelt, mein Vater liegt nach Entfernung eines Nierentumors im Krankenhaus. Letzten Mittwoch ist er morgens aufgewacht und konnte pl\u00f6tzlich auf beiden ugen fast nichts mehr sehen, was er auch dem rzt mitgeteilt hat. Von Seiten der  wurde die Sache heruntergeielt und erst am Ftag eine Computertomographie des Kopfes veranlasst, die ergab, dass mein Vater mehrere kleine Schlaganf\u00e4lle erlitten hat, die das Sehzentrum beeintr\u00e4chtigen. Seit zwei Tagen erh\u00e4lt er nun Injektionen mit einem blutverd\u00fcnnenden Mittel in den auch; mehr k\u00f6nne man nicht tun. F\u00fcr mich stellt sich die Frage, ob es nicht fahrl\u00e4ssig ist, nach einer so pl\u00f6tzlich eintretenden fast vollst\u00e4ndigen Erblindung (er kann nur noch hell von dunkel unterscheiden) \u00fcber zwei Tage mit einer Untersuchung abzuwarten. Meiner Meinung nach h\u00e4tte man einem so eindeutigen Warnsignal sofort nachgehen m\u00fcssen, nachdem doch ein Schlaganfall immerhin nicht einfach von vornhen ausgeschlossen werden kann und doch jeder rzt wissen muss, dass dabei jede Stunde wichtig ist. Mein Vater leidet nicht an Diabetes, so dass die  den Verlust der Sehkraft nicht evtl. darauf zur\u00fcckf\u00fchren konnten. esteht \u00fcberhaupt noch eine Chance, nachdem die ehandlung durch Injektionen erst am Ftagabend begonnen wurde, dass er seine Sehkraft irgendwann zur\u00fcckerh\u00e4lt und sich die Verwirrung und Vergesslichkeit , unter der er jetzt leidet, wieder legt bzw. bessert?  danke Ihnen sehr f\u00fcr Ihre ntwort.",
    "annotated_text":"Sehr geehrter Herr Dr. Frommelt, mein Vater liegt nach Entfernung eines Nierentumors im Krankenhaus. Letzten Mittwoch ist er morgens aufgewacht und konnte pl\u00f6tzlich auf beiden Augen fast nichts mehr sehen, was er auch dem Arzt mitgeteilt hat. Von Seiten der \u00c4rzte wurde die Sache heruntergespielt und erst am Freitag eine Computertomographie des Kopfes veranlasst, die ergab, dass mein Vater mehrere kleine Schlaganf\u00e4lle erlitten hat, die das Sehzentrum beeintr\u00e4chtigen. Seit zwei Tagen erh\u00e4lt er nun Injektionen mit einem blutverd\u00fcnnenden Mittel in den Bauch; mehr k\u00f6nne man nicht tun. F\u00fcr mich stellt sich die Frage, ob es nicht fahrl\u00e4ssig ist, nach einer so pl\u00f6tzlich eintretenden fast vollst\u00e4ndigen Erblindung (er kann nur noch hell von dunkel unterscheiden) \u00fcber zwei Tage mit einer Untersuchung abzuwarten. Meiner Meinung nach h\u00e4tte man einem so eindeutigen Warnsignal sofort nachgehen m\u00fcssen, nachdem doch ein Schlaganfall immerhin nicht einfach von vornherein ausgeschlossen werden kann und doch jeder Arzt wissen muss, dass dabei jede Stunde wichtig ist. Mein Vater leidet nicht an Diabetes, so dass die \u00c4rzte den Verlust der Sehkraft nicht evtl. darauf zur\u00fcckf\u00fchren konnten. [Q]Besteht \u00fcberhaupt noch eine Chance, nachdem die Behandlung durch Injektionen erst am Freitagabend begonnen wurde, dass er seine Sehkraft irgendwann zur\u00fcckerh\u00e4lt und sich die Verwirrung und Vergesslichkeit , unter der er jetzt leidet, wieder legt bzw. bessert? [\/Q]Ich danke Ihnen sehr f\u00fcr Ihre Antwort.",
    "questions":"Besteht \u00fcberhaupt noch eine Chance, nachdem die Behandlung durch Injektionen erst am Freitagabend begonnen wurde, dass er seine Sehkraft irgendwann zur\u00fcckerh\u00e4lt und sich die Verwirrung und Vergesslichkeit , unter der er jetzt leidet, wieder legt bzw. bessert? ",
    "question_published_at":1127649000000,
    "category":"'expertenrat,neurologie,schlaganfall'",
    "title":"Blind nach Schlaganfall",
    "expert_answer":"Sehr geehrte nfragende, sehr geehrter ,\ngrunds\u00e4tzlich ist es v\u00f6llig richtig: ei einem uftreten von neurologischen Symptomen sollte so fr\u00fch wie m\u00f6glich ein Neurologe hinzugezogen werden und es sollte auch m\u00f6glichst rasch eine ildgebung durchgef\u00fchrt werden. Ganz allgemein kann man sagen, dass ein bstand von zwei Tagen zwischen dem uftreten neurologischer Symptome, die auf einen\nSchlaganfall\nhinweisen, und einer ildgebung zu lang ist.\nSie schben nun, dass Ihr Vater mehrere kleine Schlaganf\u00e4lle erlitten habe. Dies w\u00fcrde darauf hinweisen, dass die Ursache am Herzen liegen k\u00f6nnte. Es ist m\u00f6glich, dass durch einen unregelm\u00e4\u00dfigen Herzschlag kleine lutgerinsel gebildet werden, die dann in den rnkslauf eingeschwemmt werden und Schlaganf\u00e4lle erzeugen. Nach Ihrer Schilderung schiene es wichtig, dass sowohl eine bkl\u00e4rung durch einen Herzezialisten als auch durch einen Neurologen erfolgte.\nTats\u00e4chlich besteht eine Chance, dass sich auch beidseitige St\u00f6rungen der Sehfunktion durch Schlaganf\u00e4lle in der Sehrinde bessern, zuweilen auch zur\u00fcckbilden. llerdings treten h\u00e4ufig sehr komplizierte St\u00f6rungen der Sehfunktion auf, die eine besondere Form der Rehabilitation erfordern. Ihr Vater sollte, so meine Empfehlung, in eine Rehabilitationsklinik verlegt werden, die \u00fcber besondere Erfahrungen in der ehandlung solcher Sehst\u00f6rungen verf\u00fcgt. er im s\u00fcddeutschen Raum w\u00e4re das einmal die bteilung f\u00fcr Neuroychologie am St\u00e4dt. Krankenhaus M\u00fcnchen-ogenhausen, und, obwohl ich hier keinerlei Reklame f\u00fcr meine Klinik machen will, die sklepios Klinik in Schaufling, an der ich t\u00e4tig bin.\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\nDr.  Frommelt\nsklepios Klinik Schaufling",
    "answer_published_at":-2208988800000,
    "user_question_length":220
  },
  {
    "conversation_id":15150126,
    "user_question":"Liebe Dr.,  bin heute bei Zyklustag 8. Meine Zyklusl\u00e4nge betr\u00e4gt 35 -38 Tage.  wei\u00df, dass es eigentlich zu \u00e4t ist aber k\u00f6nnte ich jetzt die Pille nehmen? Wenn ja, ab wann w\u00e4re ich dann gesch\u00fctzt? In der Packungsbeilage steht was von mindestens 7 Tage Einnahme. Die Pille hei\u00dft Lamuna 20. Liebe Gr\u00fc\u00dfe ",
    "annotated_text":"Liebe Dr.Gr\u00fcne, Ich bin heute bei Zyklustag 8. Meine Zyklusl\u00e4nge betr\u00e4gt 35 -38 Tage. [Q]Ich wei\u00df, dass es eigentlich zu sp\u00e4t ist aber k\u00f6nnte ich jetzt die Pille nehmen?[\/Q] [Q]Wenn ja, ab wann w\u00e4re ich dann gesch\u00fctzt?[\/Q] In der Packungsbeilage steht was von mindestens 7 Tage Einnahme. Die Pille hei\u00dft Lamuna 20. Liebe Gr\u00fc\u00dfe Melissa",
    "questions":"Ich wei\u00df, dass es eigentlich zu sp\u00e4t ist aber k\u00f6nnte ich jetzt die Pille nehmen?, Wenn ja, ab wann w\u00e4re ich dann gesch\u00fctzt?",
    "question_published_at":1702571340000,
    "category":"'expertenrat,frauenheilkunde,allgemein'",
    "title":"Pille",
    "expert_answer":"Hallo ,\ng\u00fcnstig ist es, wie vorgesehen zu eginn eines neuen Zyklus, also am 1. lutungstag anzufangen. Dann besteht der Schutz von nfang an.\nMan kann auch zu einem \u00e4teren Zeitpunkt beginnen, wenn man f\u00fcr die Dauer von 7 Tagen zus\u00e4tzlich verh\u00fctet. Zwischenblutungen kommen dabei h\u00e4ufiger vor.\nviele Gr\u00fc\u00dfe\n",
    "answer_published_at":1702592460000,
    "user_question_length":55
  },
  {
    "conversation_id":15068264,
    "user_question":"Hallo,  habe bets seit 2 1\/2 naten starke eschwerden. ngefangen hat es mit starken Magenschmerzen , die mich so weit eingeschr\u00e4nkt haben, dass ich meinen ort (Krafttraining mit fen Gewichte) nicht mehr aus\u00fcben konnte.  bin die Woche drauf beim Frauenarzt gewesen und er hatir die Pille im verschrieben. aufhin wurden die eschwerden unertr\u00e4glich. Erste Probleme waren wie gesagt aber schon vorher da! in dann etwa eine Woche \u00e4ter zum Hausarzt gegangen und habe von ihm Omep Mut 40mg verschrieben bekommen, da er eine magenzung vermutete. Nach etwa 3 Wochen hatte sich noch immer nichts getan, im Gegenteil wurden die eschwerden immer schlimmer, sodass ich wieder meinen rzt aufsuchen. Dieser hat mich dann ins Krankenhaus zu einer roskopie geschickt. Herausgekommen ist dabei eine starke diffuse Magenschleimhautentz\u00fcndung ohne Geschw\u00fcre. Das akterium Helicobacter Pylori wurde nicht gefunden. Da sich trotz magenschonendes Kost keinerlei esserung eingestellt hat, bin ich wieder zu meinem rzt gegangen. Er hat mir dann ein anderes Mittel gegen einen Magens\u00e4ure\u00fcberschuss gegeben. Das Mittel konnte ich allerdings \u00fcberhaupt nicht vertragen und musste mich davon sogar \u00fcbergeben. Das Mittel habe ich dann auch nur 2 Tage genommen. ch hat mein rzt mir beim n\u00e4chsten esuch wieder ein neues Mittel (esomeprazol) und etwas gegen \u00dcbelkeit verschrieben. llerdings bringt auch das mir gar nichts. Im Gegenteil. Seitdem habe ich extreme Probleme mit Schwindel , einem hei\u00dfen Kopf ohne Fieber , kalte H\u00e4nde und F\u00fc\u00dfe (noch k\u00e4lter als sonst schon) und einen starken, dr\u00fcckenden Kopfschmerz, der gef\u00fchlt vom Nacken her nach vorne zieht. u\u00dferdem bin ich total schlapp, niedergeschlagen und kann mich sehr schlecht konzentrieren.  habe dann in brache mit meinem rzt vor einigen Tagen das mittel gegen \u00dcbelkeit abgesetzt, weil er darin die Ursache f\u00fcr die neuen Symptome sieht.  pers\u00f6nlich habe eine staminintoleranz vermutet und bin mit der Vermutung auch zu einer Heilpraktikerin gegangen. Diese sagt, dass es durchaus damit h\u00e4ngen kann. Seit 3 Tagen verzichte ich daher auf alle histaminhaltigen lebensmittel (was sehr schwer ist, da ich mich vegan ern\u00e4hre). r Schwindel ist auch etwas besser geworden, aber die Kopfschmerzen wurden eher schlimmer. Jedoch trage ich auch seit 2 Tagen nach langer zeit meine ille wieder (da ich sonst die Stirn st\u00e4ndig Kraus ziehe). ber dauert die Gew\u00f6hnung an eine Schwache ille (0.75 und 0.5) denn so lange?  habe keine hnung, was ich noch machen soll. Mein rzt wei\u00df nicht mehr, was er noch tun soll, au\u00dfer mir magenschonendes Schmerztropfen zu verschben und meine Heilpraktikerin sieht f\u00fcr alles den Stress bei der Trennung meiner Eltern ( ich habe mich neben dem Studium um meine 4 kleinen Geschwister und den Haushalt der Gro\u00dffamilie gek\u00fcmmert). Die ist allerdings schon 2 Jahre her und die eschwerden kamen wie gesagt erst vor etwa 2 1\/2 naten..  bin echt verzweifelt und wei\u00df nicht, was ich noch machen soll.  bin immer wieder ein paar Tage krank geschrieben, weil es mir so mies geht und das ist ja nun wirklich auch keine Dauerl\u00f6sung.. P.S. ich bin 23, bin sehr schlank (1,71m 56kg), habe einen niedrigen lutdruck , mein lutbild ist super, mein Puls war nfang des Jahres extrem niedrig (teilweise bei 35 Schl\u00e4gen pro Minute). Liebe Gr\u00fc\u00dfe",
    "annotated_text":"Hallo, Ich habe bereits seit 2 1\/2 Monaten starke Beschwerden. Angefangen hat es mit starken Magenschmerzen , die mich so weit eingeschr\u00e4nkt haben, dass ich meinen Sport (Krafttraining mit freien Gewichte) nicht mehr aus\u00fcben konnte. Ich bin die Woche drauf beim Frauenarzt gewesen und er hatir die Pille Maxim verschrieben. Daraufhin wurden die Beschwerden unertr\u00e4glich. Erste Probleme waren wie gesagt aber schon vorher da! Bin dann etwa eine Woche sp\u00e4ter zum Hausarzt gegangen und habe von ihm Omep Mut 40mg verschrieben bekommen, da er eine magenreizung vermutete. Nach etwa 3 Wochen hatte sich noch immer nichts getan, im Gegenteil wurden die Beschwerden immer schlimmer, sodass ich wieder meinen Arzt aufsuchen. Dieser hat mich dann ins Krankenhaus zu einer Gastroskopie geschickt. Herausgekommen ist dabei eine starke diffuse Magenschleimhautentz\u00fcndung ohne Geschw\u00fcre. Das Bakterium Helicobacter Pylori wurde nicht gefunden. Da sich trotz magenschonendes Kost keinerlei Besserung eingestellt hat, bin ich wieder zu meinem Arzt gegangen. Er hat mir dann ein anderes Mittel gegen einen Magens\u00e4ure\u00fcberschuss gegeben. Das Mittel konnte ich allerdings \u00fcberhaupt nicht vertragen und musste mich davon sogar \u00fcbergeben. Das Mittel habe ich dann auch nur 2 Tage genommen. Danach hat mein Arzt mir beim n\u00e4chsten Besuch wieder ein neues Mittel (esomeprazol) und etwas gegen \u00dcbelkeit verschrieben. Allerdings bringt auch das mir gar nichts. Im Gegenteil. Seitdem habe ich extreme Probleme mit Schwindel , einem hei\u00dfen Kopf ohne Fieber , kalte H\u00e4nde und F\u00fc\u00dfe (noch k\u00e4lter als sonst schon) und einen starken, dr\u00fcckenden Kopfschmerz, der gef\u00fchlt vom Nacken her nach vorne zieht. Au\u00dferdem bin ich total schlapp, niedergeschlagen und kann mich sehr schlecht konzentrieren. Ich habe dann in Absprache mit meinem Arzt vor einigen Tagen das mittel gegen \u00dcbelkeit abgesetzt, weil er darin die Ursache f\u00fcr die neuen Symptome sieht. Ich pers\u00f6nlich habe eine Histaminintoleranz vermutet und bin mit der Vermutung auch zu einer Heilpraktikerin gegangen. Diese sagt, dass es durchaus damit zusammenh\u00e4ngen kann. Seit 3 Tagen verzichte ich daher auf alle histaminhaltigen lebensmittel (was sehr schwer ist, da ich mich vegan ern\u00e4hre). Der Schwindel ist auch etwas besser geworden, aber die Kopfschmerzen wurden eher schlimmer. Jedoch trage ich auch seit 2 Tagen nach langer zeit meine Brille wieder (da ich sonst die Stirn st\u00e4ndig Kraus ziehe). [Q]Aber dauert die Gew\u00f6hnung an eine Schwache Brille (0.75 und 0.5) denn so lange? [\/Q]Ich habe keine Ahnung, was ich noch machen soll. Mein Arzt wei\u00df nicht mehr, was er noch tun soll, au\u00dfer mir magenschonendes Schmerztropfen zu verschreiben und meine Heilpraktikerin sieht f\u00fcr alles den Stress bei der Trennung meiner Eltern ( ich habe mich neben dem Studium um meine 4 kleinen Geschwister und den Haushalt der Gro\u00dffamilie gek\u00fcmmert). Die ist allerdings schon 2 Jahre her und die Beschwerden kamen wie gesagt erst vor etwa 2 1\/2 Monaten.. Ich bin echt verzweifelt und wei\u00df nicht, was ich noch machen soll. Ich bin immer wieder ein paar Tage krank geschrieben, weil es mir so mies geht und das ist ja nun wirklich auch keine Dauerl\u00f6sung.. P.S. ich bin 23, bin sehr schlank (1,71m 56kg), habe einen niedrigen Blutdruck , mein Blutbild ist super, mein Puls war Anfang des Jahres extrem niedrig (teilweise bei 35 Schl\u00e4gen pro Minute). Liebe Gr\u00fc\u00dfe",
    "questions":"Aber dauert die Gew\u00f6hnung an eine Schwache Brille (0.75 und 0.5) denn so lange? ",
    "question_published_at":1480187760000,
    "category":"'expertenrat,leben-familie,depression-burnout-stress'",
    "title":"Starke Gastritis, Starker Schwindel, Kopfschmerz..",
    "expert_answer":"Hallo ,\neine\nstaminintoleranz\nist selten und wir sehr h\u00e4ufig fehldiagnostiziert. uch sind Magenprobleme nicht das typische Symptom, eher allergische Zust\u00e4nde. Stress kann sehr starke somatische Symptome hervorrufen. Eine ychoogische etreuung kann durchaus helfen. Zuvor sollten aber auch hormonelle Ursachen (Parathormon, rin) ausgeschlossen werden. Diese sind auch selten, sollten jedoch zur Sicherheit \u00fcberpr\u00fcft werden.\n",
    "answer_published_at":1480251540000,
    "user_question_length":524
  },
  {
    "conversation_id":15115742,
    "user_question":"Hallo, ich hatte vor 6 Jahren eine Nasen OP in M\u00fcnchen, bin mit dem Ergebnis aber nicht zufrieden. Eine V deformity habe ich jetzt, die Nasenitze sieht auch anders aus...zu knubbelig. Welcher rzt macht auf Wunsch \"unnat\u00fcrliche\" Nasen.  wei\u00df nicht wie man sie sonst nennt. Stunasen? uf jeden Fall m\u00f6chte ich eine kleiner Nasenitze...  w\u00e4re sehr dankbar f\u00fcr eine ntwort...",
    "annotated_text":"Hallo, ich hatte vor 6 Jahren eine Nasen OP in M\u00fcnchen, bin mit dem Ergebnis aber nicht zufrieden. Eine V deformity habe ich jetzt, die Nasenspitze sieht auch anders aus...zu knubbelig. Welcher Arzt macht auf Wunsch \"unnat\u00fcrliche\" Nasen. Ich wei\u00df nicht wie man sie sonst nennt. [Q]Stupsnasen?[\/Q] Auf jeden Fall m\u00f6chte ich eine kleiner Nasenspitze... Ich w\u00e4re sehr dankbar f\u00fcr eine Antwort...",
    "questions":"Stupsnasen?",
    "question_published_at":1585267080000,
    "category":"'expertenrat,schoenheitsoperationen,nasenkorrektur'",
    "title":"Wer macht kleine Nasen (Stupsnasen) in Deutschland?",
    "expert_answer":"Sehr geehrte ,\nleider kann ich zu Ihrer Frage nach einer Nasen-ation keine ntwort geben, da ich in der serklinik ugsburg generell keine Nasenoperationen durchf\u00fchre.\nFreundliche Gr\u00fc\u00dfe\nDr. D. \n\u00c4rztlicher Leiter serklinik ugsburg",
    "answer_published_at":1585745400000,
    "user_question_length":62
  },
  {
    "conversation_id":15107117,
    "user_question":"Was passiert mit deinem K\u00f6rper\/deinem Kopf\/deinen Gef\u00fchlen wenn du als, von pressionen geplagter, Mensch chterbahn f\u00e4hrst?  wei\u00df wie es sich normal anf\u00fchlt chterbahn zu fahren, allerdings wei\u00df ich nicht genau welche Hormone etc. etc. dabei alle in meinem Gehrin toben und ob sich an denen etwas \u00e4ndert, wenn ich gerade eine pression durchmache...??? Ist es nicht so dass man neurologisch bedingt bei einer pression weniger bzw. kaum Gl\u00fccksgef\u00fchle empfinden kann? (f\u00fcr den genauen Vorgang fehlt mir das Fachwissen) Kann mir jemand bei der Frage weiterhelfen, ob eine chterbahnfahrt durch pressionen stark \"abgeschw\u00e4cht\" (in nblick auf a\u00df) wird\/werden kann? Habe da n\u00e4mlich vorherige Woche Erfahrungen gemacht, die ich gerne abkl\u00e4ren w\u00fcrde. Vielen Dank",
    "annotated_text":"[Q]Was passiert mit deinem K\u00f6rper\/deinem Kopf\/deinen Gef\u00fchlen wenn du als, von Depressionen geplagter, Mensch Achterbahn f\u00e4hrst? [\/Q][Q]Ich wei\u00df wie es sich normal anf\u00fchlt Achterbahn zu fahren, allerdings wei\u00df ich nicht genau welche Hormone etc. etc. dabei alle in meinem Gehrin toben und ob sich an denen etwas \u00e4ndert, wenn ich gerade eine Depression durchmache...??[\/Q][Q]? Ist es nicht so dass man neurologisch bedingt bei einer Depression weniger bzw. kaum Gl\u00fccksgef\u00fchle empfinden kann?[\/Q] [Q](f\u00fcr den genauen Vorgang fehlt mir das Fachwissen) Kann mir jemand bei der Frage weiterhelfen, ob eine Achterbahnfahrt durch Depressionen stark \"abgeschw\u00e4cht\" (in Hinblick auf Spa\u00df) wird\/werden kann? [\/Q]Habe da n\u00e4mlich vorherige Woche Erfahrungen gemacht, die ich gerne abkl\u00e4ren w\u00fcrde. Vielen Dank",
    "questions":"Was passiert mit deinem K\u00f6rper\/deinem Kopf\/deinen Gef\u00fchlen wenn du als, von Depressionen geplagter, Mensch Achterbahn f\u00e4hrst? , Ich wei\u00df wie es sich normal anf\u00fchlt Achterbahn zu fahren, allerdings wei\u00df ich nicht genau welche Hormone etc. etc. dabei alle in meinem Gehrin toben und ob sich an denen etwas \u00e4ndert, wenn ich gerade eine Depression durchmache...??, ? Ist es nicht so dass man neurologisch bedingt bei einer Depression weniger bzw. kaum Gl\u00fccksgef\u00fchle empfinden kann?, (f\u00fcr den genauen Vorgang fehlt mir das Fachwissen) Kann mir jemand bei der Frage weiterhelfen, ob eine Achterbahnfahrt durch Depressionen stark \"abgeschw\u00e4cht\" (in Hinblick auf Spa\u00df) wird\/werden kann? ",
    "question_published_at":1560535440000,
    "category":"'expertenrat,leben-familie,depression-burnout-stress'",
    "title":"Auswirkungen von Achterbahnbahnfahren als Depressiver",
    "expert_answer":"Hallo,\nEin Hauptsymptom der\npression\nist nat\u00fcrlich Niedergeschlagenheit und das Fehlen eines Gl\u00fccksgef\u00fchls. Leider liegen uns keine Daten und Erfahrungsberichte \u00fcber das chterbahnfahren mit einer pression vor.\nWir w\u00fcnschen gute esserung - ",
    "answer_published_at":1560720660000,
    "user_question_length":113
  },
  {
    "conversation_id":15116467,
    "user_question":"Hallo,   bin weiblich und 24 Jahre alt. Seit einigen Wochen schl\u00e4ft immer mein linker rm und Hand ein am rgen wenn ich noch im ett liege. Das tut dann so weh, dass ich mich umdrehen muss oder sogar aufstehen muss. Durch das bin ich nat\u00fcrlich auch wach und ich habe ngst, dass es etwas schlimmes ist. Das hatte ich noch nie. Medikamente nehme ich keine. Jetzt m, Was kann das sein und was kann ich dagegen tun? Freundliche Gr\u00fcsse",
    "annotated_text":"Hallo, guten Tag Ich bin weiblich und 24 Jahre alt. Seit einigen Wochen schl\u00e4ft immer mein linker Arm und Hand ein am Morgen wenn ich noch im Bett liege. Das tut dann so weh, dass ich mich umdrehen muss oder sogar aufstehen muss. Durch das bin ich nat\u00fcrlich auch wach und ich habe Angst, dass es etwas schlimmes ist. Das hatte ich noch nie. Medikamente nehme ich keine. [Q]Jetzt meine Frage, Was kann das sein und was kann ich dagegen tun? [\/Q]Freundliche Gr\u00fcsse",
    "questions":"Jetzt meine Frage, Was kann das sein und was kann ich dagegen tun? ",
    "question_published_at":1587232860000,
    "category":"'expertenrat,knochen-gelenke,muskel-gelenkbeschwerden'",
    "title":"Was kann das sein?",
    "expert_answer":"Hallo ,\nam ehesten ist an so etwas die Lage schuld. Wir k\u00f6nnen aber nat\u00fcrlich ohne Untersuchung keine Diagnose stellen oder Therapieempfehlung geben.\nSie k\u00f6nnen aber vorerst einfach versuchen, mit einem Kissen den rm etwas anders zu lagern.\nEine andere Erk\u00e4rung, die aber eher unwahrscheinlich ist, ist, dass die Durchblutung Ihrer rme unterschiedlich gut funktioniert. Das w\u00fcrde sich aber beiielsweise vor allem bei rbeiten \u00fcber dem Kopf \u00e4u\u00dfern. u\u00dferdem kommt es dabei auch zu Symptomen wie\nSchwindel\n. r Hausarzt kann das aber recht leicht \u00fcberpr\u00fcfen.\n",
    "answer_published_at":1587244800000,
    "user_question_length":81
  },
  {
    "conversation_id":15141700,
    "user_question":"Liebes , ich leide seit zwei naten an Schmerzen im linken ustkorb, die ca. 10 Stunden nach einem Luftzug (durch einen auf die linke ust gerichteten Ventitator, w\u00e4hrend ich mit nasser Kleidung vor diesem f\u00fcr 30 min sa\u00df) auftraten. erbei handelte es sich zun\u00e4chst um starke ziehende Schmerzen die ewegungsabh\u00e4ngig waren (v.a. beim Einatmen, Lachen und Strecken der rme nach oben). Nach einigen Tagen entwickelte sich eine 5 cm gro\u00dfe, deutlich tastbare, harte und ovalf\u00f6rmige Schwellung die druckempfindlich ist. Ein Liegen auf dem auch ist seit dem fast unm\u00f6glich geworden. Einige Physiotherapiestunden nach einer \u00dcberweisung meiner H (efund Myogelose) verringerte merklich die Gr\u00f6\u00dfe der Schwellung, allerdings entwickelte sich diese in den letzten Tagen wieder zur\u00fcck nach ortlicher ktivit\u00e4t. Sie ist nun h\u00e4rter als zuvor und etwas weniger Druckempfindlich.  mache mir nun Sorgen dass das Gewebe irreperabel gesch\u00e4digt sein k\u00f6nnte. Ist hier ein weiterer esuch beim Orthop\u00e4den ratsam? Kann eine Myogelose tats\u00e4chlich so schnell und gravierend auftreten durch einen Luftzug? Danke im Vorraus.",
    "annotated_text":"Liebes Expertenteam, ich leide seit zwei Monaten an Schmerzen im linken Brustkorb, die ca. 10 Stunden nach einem Luftzug (durch einen auf die linke Brust gerichteten Ventitator, w\u00e4hrend ich mit nasser Kleidung vor diesem f\u00fcr 30 min sa\u00df) auftraten. Hierbei handelte es sich zun\u00e4chst um starke ziehende Schmerzen die Bewegungsabh\u00e4ngig waren (v.a. beim Einatmen, Lachen und Strecken der Arme nach oben). Nach einigen Tagen entwickelte sich eine 5 cm gro\u00dfe, deutlich tastbare, harte und ovalf\u00f6rmige Schwellung die druckempfindlich ist. Ein Liegen auf dem Bauch ist seit dem fast unm\u00f6glich geworden. Einige Physiotherapiestunden nach einer \u00dcberweisung meiner HA (Befund Myogelose) verringerte merklich die Gr\u00f6\u00dfe der Schwellung, allerdings entwickelte sich diese in den letzten Tagen wieder zur\u00fcck nach sportlicher Aktivit\u00e4t. Sie ist nun h\u00e4rter als zuvor und etwas weniger Druckempfindlich. Ich mache mir nun Sorgen dass das Gewebe irreperabel gesch\u00e4digt sein k\u00f6nnte. [Q]Ist hier ein weiterer Besuch beim Orthop\u00e4den ratsam?[\/Q] [Q]Kann eine Myogelose tats\u00e4chlich so schnell und gravierend auftreten durch einen Luftzug? [\/Q]Danke im Vorraus.",
    "questions":"Ist hier ein weiterer Besuch beim Orthop\u00e4den ratsam?, Kann eine Myogelose tats\u00e4chlich so schnell und gravierend auftreten durch einen Luftzug? ",
    "question_published_at":1664661300000,
    "category":"'expertenrat,knochen-gelenke,orthopaedie'",
    "title":"Schwellung Brustkorb",
    "expert_answer":"Hallo,\ndurch einen Luftzug werden Muskeln nicht irreperabel gesch\u00e4digt. Ene Myogelose ist eine zwar schmerzhafte, aber an und f\u00fcr sich harmlose Muskelverannung. H\u00e4ufig ist eine eigenst\u00e4ndige vorsichtige ktivierung der Muskulatur sehr effektiv in der ehandlung von Myogelosen, da sich die Muskulatur hierdurch lockert.\n",
    "answer_published_at":1664705520000,
    "user_question_length":163
  },
  {
    "conversation_id":15150250,
    "user_question":"Guten bend... mich plagt leider doch noch  und ich f\u00fchle mich total bescheuert... gibt es eine Wechselwirkung mit der Pille und lkohol? wenn kein Erbrechen oder Durchfall auftritt? ich habe unbewusst nachdem ich die Pille geschluckt habe, mit lkohol nachge\u00fclt von lkohol muss ich mich generell nicht \u00fcbergeben.. habe aber trotzdem ngst das es eine Wechselwirkung gibt...",
    "annotated_text":"[Q]Guten Abend... mich plagt leider doch noch eine Frage und ich f\u00fchle mich total bescheuert... gibt es eine Wechselwirkung mit der Pille und Alkohol?[\/Q] [Q]wenn kein Erbrechen oder Durchfall auftritt?[\/Q] ich habe unbewusst nachdem ich die Pille geschluckt habe, mit Alkohol nachgesp\u00fclt von Alkohol muss ich mich generell nicht \u00fcbergeben.. habe aber trotzdem Angst das es eine Wechselwirkung gibt...",
    "questions":"Guten Abend... mich plagt leider doch noch eine Frage und ich f\u00fchle mich total bescheuert... gibt es eine Wechselwirkung mit der Pille und Alkohol?, wenn kein Erbrechen oder Durchfall auftritt?",
    "question_published_at":1703179980000,
    "category":"'expertenrat,frauenheilkunde,allgemein'",
    "title":"Pille und Alkohol",
    "expert_answer":"Hallo ,\nnein, unmittelbare Wechselwirkungen gibt es nicht. Sie k\u00f6nnen davon ausgehen, dass die Pille wirkt, wenn es - bei gelegentlichem lkoholkonsum - in diesem hangnicht zu Erbrechen oder Durchfall gekommen ist.\nviele Gr\u00fc\u00dfe\n",
    "answer_published_at":1703185500000,
    "user_question_length":58
  },
  {
    "conversation_id":15129312,
    "user_question":"Hallo.  war heute beim Frauenarzt, da ich oft Unterleibsschmerzen habe.  bin in der 25.ssw. Laut Ultraschall ist der Muttermund zu und \u00fcber 4cm lang. Nun habe ich aber auch meinen Muttermund mal getastet, da dies der Frauenarzt nicht tat und ich einfach sehr unsicher bin.  bin erschrocken, da ich etwas mehr als 1 Finger n bekomme. Ist das normal? Er war auch recht weich au\u00dfen und dann etwas fester.  bin mit meinem 2. Kind schwanger. Mein erstes Kind bekam ich 2016.  mach mir in dieser Schwangerschaft viele Sorgen. Danke schonmal im Voraus.",
    "annotated_text":"Hallo. Ich war heute beim Frauenarzt, da ich oft Unterleibsschmerzen habe. Ich bin in der 25.ssw. Laut Ultraschall ist der Muttermund zu und \u00fcber 4cm lang. Nun habe ich aber auch meinen Muttermund mal getastet, da dies der Frauenarzt nicht tat und ich einfach sehr unsicher bin. Ich bin erschrocken, da ich etwas mehr als 1 Finger rein bekomme. [Q]Ist das normal?[\/Q] Er war auch recht weich au\u00dfen und dann etwas fester. Ich bin mit meinem 2. Kind schwanger. Mein erstes Kind bekam ich 2016. Ich mach mir in dieser Schwangerschaft viele Sorgen. Danke schonmal im Voraus.",
    "questions":"Ist das normal?",
    "question_published_at":1623960900000,
    "category":"'expertenrat,frauenheilkunde,schwangerschaft'",
    "title":"Muttermund",
    "expert_answer":"Hallo\nder Ultraschallbefund l\u00e4sst keine Geb\u00e4rmutterhalsschw\u00e4che vermuten.\nSie sollten lieber nicht versuchen, den Muttemrund selbst zu ertasten, da Sie damit auch Keime eintragen k\u00f6nnen. Wenn Sie aber aufgrund der Selbstuntersuchung verunsichert sind, wenden Sie sich am besten noch einmal an Ihren rzt, damit er diesen efund abkl\u00e4rt.\nviele Gr\u00fc\u00dfe\n",
    "answer_published_at":1623967200000,
    "user_question_length":97
  },
  {
    "conversation_id":15109949,
    "user_question":"Sehr geehrter , ich wurde mit 12 Jahren s gegen Hepatitis  geimpft, einen nat \u00e4ter ein zweites Mal und 14 nate \u00e4ter ein drittes Mal (Gen H Vax K). Reicht dieser Schutz dauerhaft aus oder sollte er aufgefrischt werden?  bin jetzt 32 Jahre alt. Freundliche Gr\u00fc\u00dfe",
    "annotated_text":"Sehr geehrter Herr Dr. Leidel, ich wurde mit 12 Jahren erstmals gegen Hepatitis B geimpft, einen Monat sp\u00e4ter ein zweites Mal und 14 Monate sp\u00e4ter ein drittes Mal (Gen HB Vax K). [Q]Reicht dieser Schutz dauerhaft aus oder sollte er aufgefrischt werden?[\/Q] Ich bin jetzt 32 Jahre alt. Freundliche Gr\u00fc\u00dfe",
    "questions":"Reicht dieser Schutz dauerhaft aus oder sollte er aufgefrischt werden?",
    "question_published_at":1567698840000,
    "category":"'expertenrat,allgemeinmedizin,impfungen'",
    "title":"Hepatitis B Impfung",
    "expert_answer":"Guten Tag Wolly,\nbei Kindern und Jugendlichen, die kein besonderes Risiko haben, an\nHepatitis\n zu erkranken, wird im llgemeinen der Impferfolg nicht kontrolliert, da wir heute von einem lang anhaltenden Schutz ausgehen.\nllerdings gilt das nicht wirklich 100%ig. swegen empfiehlt die St\u00e4ndige Impfkommission (STIKO) allen Personen, bei denen \u00e4ter ein neues Risiko auftritt (erufswahl z. . Medizinberufe, leben mit einem chronisch infizierten Menschen, eigenes Sexualverhalten, benteuersen usw.) eine uffrischimpfung mit einer ntik\u00f6rper-Kontrolle 4 bis 6 Wochen nach der Impfung. Wenn die\nntik\u00f6rper\ndann 100 I.E.\/ml oder mehr betragen, kann von einem meist lebenslangen Schutz ausgegangen werden.\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\n",
    "answer_published_at":1567763400000,
    "user_question_length":48
  },
  {
    "conversation_id":15149916,
    "user_question":"Sehr geehrte n und en, beim Sex ist mir und meinem Partner das Kondom gerissen, sodass er komplett in mir kam.  habe im nschluss sofort, meine Vagina mit hei\u00dfem Wasser ge\u00fclt. Die Pille danach habe ich etwa 2 Stunden \u00e4ter zu Hause eingenommen. Und im Vorfeld  vesucht meine Vagina auszu\u00fclen. Meine Menstruation hatte ich vom 17.11-22.11.2023 Meine Zyklusl\u00e4nge dauert gew\u00f6hnlich 3 Wochen. lso 21-24 Tage. Zum Sex kam es am 26.11.2023 In der Nacht zum darauffolgenden Tag \u00fcrte ich ein leichtes Ziehen an meinem linken Eierstock und morgens war mir sehr warm. Ist das die Wirkung der Pille danach, oder hat der Eirung schon stattgefunden? In den n\u00e4chsten Tagen \u00fcrte ich nur einen Druck in meinem Unterleib und zwar seitlich auf beiden Eierst\u00f6cken. Im Normalfall \u00fcre ich ein Zwicken nur 5 Tage vor meiner Menstruation. nsonsten merke ich nur einen fahlen Geschmack im Mund. Mein Freund wird gegen ngstzust\u00e4nde und pressionen behandelt. Er nimmt Venlaflaxin 75mg ein. Wie hoch ist die M\u00f6glichkeit einer Schwangerschaft? ls Pille danach, wurde das Produkt ElaOne 30mg eingenommen.",
    "annotated_text":"Sehr geehrte Damen und Herren, beim Sex ist mir und meinem Partner das Kondom gerissen, sodass er komplett in mir kam. Ich habe im Anschluss sofort, meine Vagina mit hei\u00dfem Wasser gesp\u00fclt. Die Pille danach habe ich etwa 2 Stunden sp\u00e4ter zu Hause eingenommen. Und im Vorfeld nochmal vesucht meine Vagina auszusp\u00fclen. Meine Menstruation hatte ich vom 17.11-22.11.2023 Meine Zyklusl\u00e4nge dauert gew\u00f6hnlich 3 Wochen. Also 21-24 Tage. Zum Sex kam es am 26.11.2023 In der Nacht zum darauffolgenden Tag sp\u00fcrte ich ein leichtes Ziehen an meinem linken Eierstock und morgens war mir sehr warm. [Q]Ist das die Wirkung der Pille danach, oder hat der Eisprung schon stattgefunden? [\/Q]In den n\u00e4chsten Tagen sp\u00fcrte ich nur einen Druck in meinem Unterleib und zwar seitlich auf beiden Eierst\u00f6cken. Im Normalfall sp\u00fcre ich ein Zwicken nur 5 Tage vor meiner Menstruation. Ansonsten merke ich nur einen fahlen Geschmack im Mund. Mein Freund wird gegen Angstzust\u00e4nde und Depressionen behandelt. Er nimmt Venlaflaxin 75mg ein. [Q]Wie hoch ist die M\u00f6glichkeit einer Schwangerschaft? [\/Q]Als Pille danach, wurde das Produkt ElaOne 30mg eingenommen.",
    "questions":"Ist das die Wirkung der Pille danach, oder hat der Eisprung schon stattgefunden? , Wie hoch ist die M\u00f6glichkeit einer Schwangerschaft? ",
    "question_published_at":1701357240000,
    "category":"'expertenrat,frauenheilkunde,allgemein'",
    "title":"Pille danach - Wahrscheinlichkeit einer Schwangerschaft",
    "expert_answer":"Hallo ,\nwenn der Eirung zum Zeitpunkt des Einnahme des Notfallverh\u00fctungsmittels noch nicht stattgefunden hat, d\u00fcrfen Sie davon ausgehen, dass dieser durch die \"Pille danach\" erz\u00f6gert wurde. Sie wirkt nicht mehr, wenn der Eirung schon stattgefunden hat. Die Wirksamkeit bei zeitnaher Einnahme betr\u00e4gt etwa 95%.\nSie m\u00fcssen damit rechnen, dass der weitere Zyklus durch die nwendung ver\u00e4ndert wird, unbedingt also weiter verh\u00fcten.\nviele Gr\u00fc\u00dfe\n",
    "answer_published_at":1701358740000,
    "user_question_length":175
  },
  {
    "conversation_id":15140299,
    "user_question":"Guten Tag, mein Sohn (13) hat DS und steht manchmal regelrecht neben sich. Gestern abend war er so gedankenverloren, dass er ein St\u00fcck Fr\u00fchlingszwiebel, welches beim bendessen heruntergefallen ist und welches unser kleiner Hund bets im Maul hatte, aber wieder ausuckte, aufhob und sich selbst in den Mund steckte. Er hat das Teil zwar sofort aus dem Mund genommen, nachdem ich mein Entsetzen dar\u00fcber ge\u00e4ussert hatte, aber ich mache mir trotzdem Sorgen, was er sich da eingefangen haben k\u00f6nnte.  hat sich nach dem Vorfall direkt die Z\u00e4hne geputzt. Sollte ich einen Stuhltest auf Parasiten machen lassen? uf welche Symptome sollte man achten? \u00dcber eine ntwort w\u00fcrde ich mich freuen. Viele Gr\u00fc\u00dfe ",
    "annotated_text":"Guten Tag, mein Sohn (13) hat ADS und steht manchmal regelrecht neben sich. Gestern abend war er so gedankenverloren, dass er ein St\u00fcck Fr\u00fchlingszwiebel, welches beim Abendessen heruntergefallen ist und welches unser kleiner Hund bereits im Maul hatte, aber wieder ausspuckte, aufhob und sich selbst in den Mund steckte. Er hat das Teil zwar sofort aus dem Mund genommen, nachdem ich mein Entsetzen dar\u00fcber ge\u00e4ussert hatte, aber ich mache mir trotzdem Sorgen, was er sich da eingefangen haben k\u00f6nnte. Mein Sohn hat sich nach dem Vorfall direkt die Z\u00e4hne geputzt. [Q]Sollte ich einen Stuhltest auf Parasiten machen lassen?[\/Q] [Q]Auf welche Symptome sollte man achten? [\/Q]\u00dcber eine Antwort w\u00fcrde ich mich freuen. Viele Gr\u00fc\u00dfe Petra",
    "questions":"Sollte ich einen Stuhltest auf Parasiten machen lassen?, Auf welche Symptome sollte man achten? ",
    "question_published_at":1659002640000,
    "category":"'expertenrat,infektionen,infektions-reisemedizin'",
    "title":"Hundespeichel",
    "expert_answer":"Guten Tag bea,\nmir ist nicht ganz klar, was ihnen ngst macht. Hat der Hund denn eine schlimme und gef\u00e4hrliche Krankheit? Es bleibt bei einem Haustier in der Familie doch gar nicht aus, dass man eng miteinader ist und dabei manchmal auch Keime austauscht. ber das sind normalerweise harmlose Keime, mit denen unser\nImmunsystem\nmit Leichtigkeit fertig wird.\n w\u00fcrde \u00fcberhaupt nichts unternehmen.\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\n",
    "answer_published_at":1659036180000,
    "user_question_length":113
  },
  {
    "conversation_id":15095790,
    "user_question":"Hallo , ich lasse mir im September die Oberlider straffen. Habe einen Haut\u00fcberschuss, der mich mich 56 Jahren m\u00fcde aussehen l\u00e4sst. In meiner N\u00e4he habe ich einen rzt gefunden von dem ich einige sehr gute Ergebnisse bei Oberlidstraffungen sehen konnte. ei der Terminvenbarung meinte die rechstundenhilfe, dass der rzt\u00a0meist erst 1 uge operiert und dann 2 bis 3 Tage \u00e4ter das zweite uge macht. Nun bin ich ein wenig verunsichert.\u00a0Haben Sie so etwas schon einmal geh\u00f6rt? Was k\u00f6nnte dahinter stecken? LG",
    "annotated_text":"Hallo Dr. Wallstein, ich lasse mir im September die Oberlider straffen. Habe einen Haut\u00fcberschuss, der mich mich 56 Jahren m\u00fcde aussehen l\u00e4sst. In meiner N\u00e4he habe ich einen Arzt gefunden von dem ich einige sehr gute Ergebnisse bei Oberlidstraffungen sehen konnte. Bei der Terminvereinbarung meinte die Sprechstundenhilfe, dass der Arzt\u00a0meist erst 1 Auge operiert und dann 2 bis 3 Tage sp\u00e4ter das zweite Auge macht. Nun bin ich ein wenig verunsichert.\u00a0[Q]Haben Sie so etwas schon einmal geh\u00f6rt?[\/Q] [Q]Was k\u00f6nnte dahinter stecken? [\/Q]LG",
    "questions":"Haben Sie so etwas schon einmal geh\u00f6rt?, Was k\u00f6nnte dahinter stecken? ",
    "question_published_at":1531996620000,
    "category":"'expertenrat,schoenheitsoperationen,lidkorrektur'",
    "title":"zeitlich versetzte Oberlidkorrektur",
    "expert_answer":"Guten Tag 9999\nvon diesem Vorgehen habe ich Einzelf\u00e4llen schon geh\u00f6rt. Grunds\u00e4tzlich geh\u00f6rt es in die Entscheidung des ateurs, wie er die ehandlungsschritte plant.\n pers\u00f6nlich halte es in der Regel f\u00fcr sinnvoller, beide Lider in einer OP zu korrigieren. us chirurgischer Sicht richt vieles daf\u00fcr, jedoch ist es gerade f\u00fcr die Patienten so doch viel einfacher: Sie m\u00fcssen nur einen Termin wahrnehme, nicht zwei. Sie m\u00fcssen nur einen bholer organisieren, nicht zwei. Und die usfallzeit wird nicht noch um weitere zwei bis d Tage verl\u00e4ngert.\n Sie doch Ihren ateur nach seinen eweggr\u00fcnden, dann k\u00f6nnen Sie ja gemeinsam entscheiden, wie Sie in Ihrem Fall vorgehen wollen.\nViel Erfolg!\nDr. el F. \nser-Kliniken",
    "answer_published_at":1532074560000,
    "user_question_length":81
  },
  {
    "conversation_id":15136500,
    "user_question":"Hallo . Seit nun mehr 4 naten haben ich einen l\u00e4hbauch .  kann den  langen Tag aufsto\u00dfen. Nach dem esuchen bei 2 n mit lut-, Urin- und Stuhluntersuchung gibt es nichts was darauf hindeutet woher diese Luft kommt. Jeglicher Versuch etwas dagegen zu unternehmen, schl\u00e4gt fehl. Iberogast, Entsch\u00e4umer (Lefax), Medikamente gegen Sodbrennen (das ich nicht habe), Heilerde, und akterien f\u00fcr den m haben absolut nichts gebracht. Es gab in den letzten 4 naten keinen Tag an dem der auchraum nicht mit Luft gef\u00fcllt war.  habe keine Schmerzen aber es ist sehr unangenehm \u00fcber diesen langen Zeitraum. Essen geht nur noch in kleinen Mengen, da es sich so anf\u00fchlt als wenn die Nahrung dann von der Luft daran gehindert wird im normalen Tempo den Verdauungstrackt zu durchwandern. Nachts habe ich soweit keine Probleme aber sobald der Tag beginnt. Gibt es hier vielleicht jemanden der Erfahrung in diesem ech hat? F\u00fcr Infos oder lfe w\u00e4re ich sehr Dankbar. Gr\u00fc\u00dfe",
    "annotated_text":"Hallo zusammen. Seit nun mehr 4 Monaten haben ich einen Bl\u00e4hbauch . Ich kann den lieben langen Tag aufsto\u00dfen. Nach dem Besuchen bei 2 \u00c4rzten mit Blut-, Urin- und Stuhluntersuchung gibt es nichts was darauf hindeutet woher diese Luft kommt. Jeglicher Versuch etwas dagegen zu unternehmen, schl\u00e4gt fehl. Iberogast, Entsch\u00e4umer (Lefax), Medikamente gegen Sodbrennen (das ich nicht habe), Heilerde, und Bakterien f\u00fcr den Darm haben absolut nichts gebracht. Es gab in den letzten 4 Monaten keinen Tag an dem der Bauchraum nicht mit Luft gef\u00fcllt war. Ich habe keine Schmerzen aber es ist sehr unangenehm \u00fcber diesen langen Zeitraum. Essen geht nur noch in kleinen Mengen, da es sich so anf\u00fchlt als wenn die Nahrung dann von der Luft daran gehindert wird im normalen Tempo den Verdauungstrackt zu durchwandern. Nachts habe ich soweit keine Probleme aber sobald der Tag beginnt. [Q]Gibt es hier vielleicht jemanden der Erfahrung in diesem Bereich hat? [\/Q]F\u00fcr Infos oder Hilfe w\u00e4re ich sehr Dankbar. Gr\u00fc\u00dfe",
    "questions":"Gibt es hier vielleicht jemanden der Erfahrung in diesem Bereich hat? ",
    "question_published_at":1645542540000,
    "category":"'expertenrat,magen-darm,blaehungen'",
    "title":"Sehr viel Luft im Magen und Darm",
    "expert_answer":"Sehr geehrte nfragerin,\nsehr geehrter nfrager,\nvielen Dank f\u00fcr Ihre nfrage, die ich gerne beantworte. Zun\u00e4chst aber eine Vorbemerkung: Es erscheint mit wichtig darauf hinzuweisen, dass ich hier nat\u00fcrlich nur ganz allgemein zu den aufgeworfenen Themen Stellung beziehen kann.\nr Komplexit\u00e4t des Krankheitsbildes eines jeden einzelnen Patienten wird eine Stellungnahme im Rahmen einer \"Internetkonsultation\" sicherlich nicht gerecht.\nitte verstehen Sie daher meine usf\u00fchrungen auch immer nur als \"nkansto\u00df\" f\u00fcr die weiteren Ger\u00e4che mit Ihren behandelnden n.\nEs wird letztlich \"\u00fccherwissen\" reproduziert und keinerlei individuelle eratung in ezug Ihr Krankheitsbild vorgenommen.\nDies w\u00e4re nach der erufsordnung n\u00e4mlich auch gar nicht zul\u00e4ssig.\nNun aber zu Ihrer Frage:\ngerade im ech der Verdauungsorgane beobachtet man nicht selten eine Diskrepanz zwischen den objektiven efunden und den subjektiven eschwerden. us diesem Grunde wurde der egriff des sogenannten Reiz Magen-Syndroms bzw. Reizdarmsyndroms gepr\u00e4gt. Es handelt sich um eine usschlussdiagnose, d. h. alle erhobenen efunde zeigen normale Werte, gleichzeitig bleiben die eschwerden bestehen. Eine allgemeing\u00fcltige Empfehlung bei der Therapie eines Reizdarmsyndroms bzw. eines Reizmagens gibt es naturgem\u00e4\u00df nicht. Letztlich hilft nur ein aurobieren, welche Ma\u00dfnahme (\nErn\u00e4hrungsumstellung\n, Lebensf\u00fchrung, Medikamente etc.) im Einzelfall hilft.\nWie schon oben gesagt, ist dies kein Portal zu individuellen eratung \u00fcber das Wesen von Symtomen -\ndas geh\u00f6rt in die Hand des rztes, der Sie vor Ort untersuchungen und beraten kann. Da Ihre Frage aber\ngenau in diese Richtung zielt, kann ich nur anraten, einen rzt vor Ort aufzusuchen.\nesten Gruss\n",
    "answer_published_at":1645908600000,
    "user_question_length":160
  },
  {
    "conversation_id":15139362,
    "user_question":"Hey!  hab seit einiger zeit dunklere Flecken auf der Eichel. Gerne w\u00fcrde ich auch ein ild anf\u00fcgen, bin mir aber nicht sicher inwiefern das hier gestattet ist? n Termin beim Urologen habe ich heute gemacht, allerdings erst in 4 naten. Mich w\u00fcrde allerdings eine unverbindliche grobe Einsch\u00e4tzung interessieren. Kurze eschbung: - helle br\u00e4unliche Flecken - r\u00e4umlich nicht klar begrenzt. - keine eschwerden - keine Haut\u00e4nderungen an der stelle (bis auf die farbe) - Flecken ver\u00e4ndern sich mit der Zeit (werden gr\u00f6\u00dfer) Irgendeine Idee was das sein k\u00f6nnte?  hab ein bisschen recherchiert. Es scheint melatonischen Flecken der Schleimhaut zu \u00e4hneln?",
    "annotated_text":"Hey! Ich hab seit einiger zeit dunklere Flecken auf der Eichel. [Q]Gerne w\u00fcrde ich auch ein Bild anf\u00fcgen, bin mir aber nicht sicher inwiefern das hier gestattet ist? [\/Q]Den Termin beim Urologen habe ich heute gemacht, allerdings erst in 4 Monaten. Mich w\u00fcrde allerdings eine unverbindliche grobe Einsch\u00e4tzung interessieren. Kurze Beschreibung: - helle br\u00e4unliche Flecken - r\u00e4umlich nicht klar begrenzt. - keine Beschwerden - keine Haut\u00e4nderungen an der stelle (bis auf die farbe) - Flecken ver\u00e4ndern sich mit der Zeit (werden gr\u00f6\u00dfer) [Q]Irgendeine Idee was das sein k\u00f6nnte?[\/Q] Ich hab ein bisschen recherchiert. [Q]Es scheint melatonischen Flecken der Schleimhaut zu \u00e4hneln?[\/Q]",
    "questions":"Gerne w\u00fcrde ich auch ein Bild anf\u00fcgen, bin mir aber nicht sicher inwiefern das hier gestattet ist? , Irgendeine Idee was das sein k\u00f6nnte?, Es scheint melatonischen Flecken der Schleimhaut zu \u00e4hneln?",
    "question_published_at":1655832000000,
    "category":"'expertenrat,maennermedizin,urologie'",
    "title":"Dunkle Flecken auf der Eichel",
    "expert_answer":"Hallo,\nwir k\u00f6nnen (und d\u00fcrfen) leider ohne eigene Untersuchung keine Diagnose stellen, auch mit ildern w\u00e4re das schwer einzusch\u00e4tzen.\nDa es bis zum Termin beim Urologen aber noch so lange dauert, empfehlen wir Ihnen, sich damit als erstes beim Hausarzt vorzustellen. Dieser kann schon ganz gut einsch\u00e4tzen, ob eine weitere Diagnostik dringend notwendig ist oder nicht. Falls ja, w\u00fcrde er alles in die Wege leiten.\nDass die Flecken gr\u00f6\u00dfer werden und sich nicht bessern, deutet schon darauf hin, dass es schnell \u00e4rztlich gesehen werden sollte. Dass es gleich mehrere Flecken sind richt aber eher f\u00fcr etwas Infekti\u00f6ses.\n",
    "answer_published_at":1656245880000,
    "user_question_length":101
  }
]